<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>entrevista-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/entrevista-2/</link>
    <description>Recent content in entrevista-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 20 Nov 2010 12:24:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/entrevista-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A imprensa espanhola baseada na entrevista com Josu Mezo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-imprensa-espanhola-baseada-na-entrevista-com-josu-mezo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 12:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-imprensa-espanhola-baseada-na-entrevista-com-josu-mezo/</guid>
      <description>Conversei com o espanhol Josu Mezo, editor do blog Mala Prensa (em espanhol) e descobri coisas interessantes sobre a imprensa espanhola. Se nós tentarmos, conseguiremos melhorar a imprensa no nosso país. Leia e aproveite as dicas do professor.
Quem é Josu Mezo?
Ele é licenciado em direito, mestre em ciências sociais, doutor em ciências políticas e professor na Universidad de Castilla-La Mancha, em Toledo, Espanha. Em 2004, criou sua página web para o público que se interessasse por atualidades, notícias, informações, meios de comunicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banda Believe</title>
      <link>https://gabi.blog.br/banda-believe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 18:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/banda-believe/</guid>
      <description>Quem conhece os meninos da Banda Believe sabe que eles são muito carismáticos, engraçados e carinhosos. Além disso, eles trabalham duro e são muito bom no que fazem.
Dron é o vocalista. Abner é o batera. Helinho fica no synth (saiba o que é). O Fê toca baixo. Fabinho fica na guitarra. Vini na outra guitarra e no vocal. E os seis em bastante sintonia.
A banda paulista está no começo, mas já conquistou fãs porque, segundo os integrantes, valoriza muito quem gosta do som dela e não é para fazer uma média e sim porque sente que os fãs são tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo da verdade da Banda Believe :)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jogo-da-verdade-da-banda-believe/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 16:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jogo-da-verdade-da-banda-believe/</guid>
      <description>Vocês já conhecem a Banda Believe, né?! Eu já fiz matérias com os meninos e seus fãs também... Confira todas as matérias deles.






 Quando eu fui fazer a entrevista com os meninos eu levei um dado com os rostinhos deles para um pequeno jogo da verdade. A gente foi girando o dado e quando caía cada um, eles iam escolhendo um número e cada número tinha uma pergunta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista com a Banda Believe - Parte II</title>
      <link>https://gabi.blog.br/entrevista-com-a-banda-believe-parte-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 21:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/entrevista-com-a-banda-believe-parte-ii/</guid>
      <description>Uma das coisas mais legais que os meninos da Banda Believe falaram (mais de uma vez) é a importância e a proximidade dos fãs. Sobre isso olha o papo que rolou:
 Dron disse: “Os fãs são tudo pra gente, sem eles não íamos ser nada” (L) Fabinho completou: “Somos pessoas normais, mas expomos uma arte pra eles. Tentamos passar que tá todo mundo em casa e não tem que rolar desigualdade só porque estamos no palco e o pessoal na pista” *-* Abner também deu sua opinião: “Valorizamos muito os fãs e os tratamos como a gente mesmo se trata” (L) E o Vini me deixou com fome: “é como se a gente fosse cozinheiro e fizesse um prato de comida e ao comer as pessoas gostassem, é a mesma coisa, a gente faz música, as pessoas gostam e a gente fica feliz” (nhami!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sim, acredite na Believe</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sim-acredite-na-believe/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2009 11:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sim-acredite-na-believe/</guid>
      <description>Quase chegando na estação de metrô combinada subiu um nervoso, fiquei tremendo, com uma falta de ar repentina. “Vou entrevistar a Believe, cara” falei pro meu amigo Isaque Criscuolo, que mesmo tentando, não conseguiu me acalmar. Fiquei assim porque iria encontrar seis músicos de categoria, aqueles que a gente se orgulha quando fala que é fã. Eles têm qualidade e boas influências musicais, cada um toca vários instrumentos e estão sempre tentando melhorar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banda Believe: E você, acredita?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/banda-believe-e-voce-acredita/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 20:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/banda-believe-e-voce-acredita/</guid>
      <description>O encontro dos fãs:

 Dia 28 de novembro, sábado, o Grupo World de divulgação realizou um evento que fez o maior sucesso. Mesmo sendo dia de outros eventos na cidade de São Paulo, tinha muita gente reunida! 
 Pela cara de alegria do pessoal das bandas, tinha mais gente do que eles sonhavam. Pelas estatisticas das organizadoras, mais do que o esperado. A lista tinha trinta pessoas confirmadas, eu contei pelo menos sessenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabi fala com Bernardo Falcone</title>
      <link>https://gabi.blog.br/gabi-fala-com-bernardo-falcone/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/gabi-fala-com-bernardo-falcone/</guid>
      <description>Em busca de mais novidades para os leitores do meu blog, consegui conversar com o (fofíssimo) Bernardo Falcone, que representa Fred, um dos personagens principais e mais lindos de Quando Toca o Sino do Disney Channel (para quem acompanha não acha lindo a Bela e o Fred? _o/ eu acho!).
Bernardo Falcone tem 26 anos, é ator, cantor, lindo, e... com tantas qualidades, eu pensei que ele podia ter visão laser também, mas, para minha decepção, ele disse que não.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
