<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>serie on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/serie/</link>
    <description>Recent content in serie on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Nov 2008 23:53:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/serie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Érica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/erica/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 23:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/erica/</guid>
      <description>Apresento-te: Érica.
Érica significa sempre forte, como ela sempre foi. Não é perfeita, mas é interessante. Érica nasceu de um casal de adolescentes em 25 de fevereiro 1988. Pisciana. Louca de vontade de viver a vida a flor da pele. Consciente mais do que, talvez, suas amigas por seus pais serem tão jovens, sua mãe hoje com 35 anos e seu pai com 37, separados desde 1991. Kaká, como gosta de ser chamada foi aprendendo com seus erros e foi estabelecendo regras para ela mesma com o intuito de ser mais justa e correta com ela e as pessoas com quem se envolve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humberto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/humberto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/humberto/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

 Falar de Humberto é muito difícil. Impossível falar que o conheço bem, mesmo achando que sim. Nem sei se tenho muito a dizer sobre nossa relação de amizade e/ou amorosa – se é que existiu alguma amorosa–. Há dois anos nos conhecemos. Fomos apresentados por um amigo, sua namorada e sua irmã. Os três viviam falando que nós dois combinávamos, éramos parecidos, nós íamos nos dar bem etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ernesto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ernesto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ernesto/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série) 
Falei tanto do meu ex-namorado que no mínimo uma curiosidade surgiu, não é mesmo, leitores? Conheci Ernesto quando estava enrolada com outro cara e me apaixonei imediatamente que o vi. Minhas amigas me apresentaram e ele parecia ser o cara perfeito para mim e foi mesmo, durante um ano, sete meses e catorze dias. De 12 de março de 2006 até 26 de outubro de 2007, oficialmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henrique</title>
      <link>https://gabi.blog.br/henrique/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/henrique/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série) 
Henrique era melhor amigo do cara que eu gostava até uns dias antes, no carnaval. No vigésimo quinto dia de fevereiro, por telefone, nos conhecemos. Esse é o dia do meu aniversário e o cara que eu gostava me ligou para me desejar felicidades e como Henrique estava junto, falou comigo também. Foi nosso primeiro contato. Eu já sabia quem era ele e ele já sabia quem era eu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabiano</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fabiano/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fabiano/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)
 
Conheci Fabiano com uns catorze anos no prédio da minha tia, sempre que ia visitá-la via um grupo de pessoas da minha idade e um dia fui conversar com eles. Ele logo me chamou atenção por ser bonitinho, mas descobri que era dois anos mais novo que eu. Não me lembro de detalhes do início sei que nos atraímos rapidamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dalbert</title>
      <link>https://gabi.blog.br/dalbert/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/dalbert/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

Meu segundo ano do colégio foi marcado por me apaixonar por meninos indevidos (pensando melhor, todos os homens que me envolvo são indevidos – salvo apenas meu ex-namorado que era um amor). Esse moreno de olhos verdes me fez pensar na minha primeira regra de sobrevivência, pois nunca imaginei que me envolveria com alguém comprometido. Quando nos conhecemos, ele era solteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferdinando</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ferdinando/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ferdinando/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)
 Ferdinando, ou Nando, era meu amigo fazia algum tempo já. Era três anos mais velho que eu e estava no último ano do colegial e só pensava em farra. Namorou uma amiga minha da oitava série até o meio do segundo ano e quando eles terminaram, ele decidiu “pegar geral”. O problema não era só esse. O problema era que todas as meninas com quem ele saía, ele tratava como brinquedos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oliver</title>
      <link>https://gabi.blog.br/oliver/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/oliver/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)
 Era uma viagem longa de dezesseis horas de ida e outras de volta. Fui sozinha com minha melhor amiga e ficamos na casa de uns parentes dela numa cidade longe do centro. Ficaríamos uma semana, chegamos numa quarta na hora do almoço e iríamos embora noutra quinta à tarde. Tínhamos uns catorze anos e estávamos no auge do nosso espírito de aventura!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamil</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jamil/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jamil/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

Jamil era bonito, bem bonito. Mais alto que eu uns vinte e cinco centímetros. Arrumava-se tanto para ir à escola que faltava só passar batom. Egocêntrico, carente e narcisista, perfeito para ser personagem principal de uma paixão platônica e relâmpago. Tudo aconteceu tão rápido que eu nem sei por onde começar. Na verdade, o mais importante é que ele tinha namorada e que cada dia ficava mais lindo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Júlio</title>
      <link>https://gabi.blog.br/julio/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/julio/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

Eu tinha acabado de fazer 13 anos e nunca tinha beijado ninguém e todas as minhas amigas da escola já. Não que fosse um problema pra mim, eu me preocupava tanto com meus estudos e não tirar nenhuma nota vermelha – para fazer jus a mensalidade altíssima que meus pais pagavam – que esqueci que estava crescendo. Fui perceber o quanto era inexperiente quando conheci Júlio, ele era mais velho e conhecia minhas amigas de classe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
