<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>politica on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/politica/</link>
    <description>Recent content in politica on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2016 07:42:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/politica/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zona de(s)Conforto do Brasil</title>
      <link>https://gabi.blog.br/zona-desconforto-do-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 07:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/zona-desconforto-do-brasil/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Estamos passando por um momento muito delicado em nosso País, desde quando os portugueses chegaram. Com as tecnologias e consciência da sociedade brasileira, no entanto, é importante estarmos atentos para fazer as coisas no paradigma do amor. E isso está longe de ser um papo apenas filosófico, pode ser bem prático.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia da Proclamação da República</title>
      <link>https://gabi.blog.br/dia-da-proclamacao-da-republica/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 17:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/dia-da-proclamacao-da-republica/</guid>
      <description>15 de novembro é dia da Proclamação da República. 
    Você que vai ficar em casa, tranquilo, no sofá, poderia parar para pensar um pouco no que isso significa. Há 121 anos o Brasil instaurou o regime republicano. 67 anos antes o Brasil havia se tornado independente. Isso é, antes de 1822 o país era dependente de Portugal e até 1889, éramos governados por monarcas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pela voz e bem dos brasileiros</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pela-voz-e-bem-dos-brasileiros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 01:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pela-voz-e-bem-dos-brasileiros/</guid>
      <description>Em 2002, quando Lula foi eleito pela primeira vez, eu só tinha 14 anos. Não sabia muito de política, mas eu sabia de algo importante: o Brasil é só um, todos iam ter o mesmo presidente e as conseqüências de um bom ou mau governo iam ser para todos, e não só para quem havia votado nele.
Quando somos crianças reproduzimos o que ouvimos dos adultos. Ouvia de pessoas da minha idade: “espero que agora o Brasil se “perca“, para esse povo parar de ser burro”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política</title>
      <link>https://gabi.blog.br/politica/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/politica/</guid>
      <description>Eu quero dizer algumas coisas sobre política.

Eu não tenho preferência a nenhum partido político. Não sou petista, nem qualquer outro.

Eu voto no candidato que eu mais confio. Mas eu não estou aqui para dizer em quem vou votar (até porque talvez, infelizmente, eu NÃO vou votar), mas para dizer algumas coisas.

É muito fácil falar das plásticas da Dilma. É muito fácil reencaminhar emails falando mal dela.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
