<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>pensamentos-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/pensamentos-2/</link>
    <description>Recent content in pensamentos-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2013 23:56:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/pensamentos-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Razão ou emoção?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/razao-ou-emocao/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 23:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/razao-ou-emocao/</guid>
      <description>Sabe aquele lugar comum: &#34;pimenta nos olhos dos outros é refresco&#34;? É clichê, mas não é mentira. Veja o que acontece entre minha melhor amiga e eu, por exemplo. Somos muito companheiras, ela sabe tudo de mim e eu dela (viver perigosamente!). Trocamos conselhos e experiências. Somos tão próximas que às vezes penso que ela sente as mesmas coisas que eu. Mas não tem jeito, quando é ela quem está sofrendo de amor, talvez eu dê conselhos que ela já havia me dado quando era eu a com coração partido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viver</title>
      <link>https://gabi.blog.br/viver/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/viver/</guid>
      <description>Mais que sofrer, é preciso viver a dor. Sofrer é ter certeza que estamos vivos. E nessa hora, todos os clichês são válidos. &#34;O que não nos mata, nos fortalece&#34; ou &#34;valorizamos mais a felicidade quando sabemos o que é a tristeza&#34; e por aí vai. Quem dera, não é mesmo, viver apenas os momentos bons. Pular os ruins. Enjoaríamos, será? Não ficaríamos mais frágeis? Não aprenderíamos menos? Então, vivenciando tudo isso com a maior intensidade possível, consigo começar a entender o que é amadurecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procura-se novo e grande amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/procura-se-novo-e-grande-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2013 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/procura-se-novo-e-grande-amor/</guid>
      <description>Quero alguém que eu possa ligar para compartilhar quando coisas boas acontecem, para me apoiar com as coisas ruins, e vice-versa - quero ser a primeira pessoa que ele pensaria em compartilhar. Quero um companheiro, e não vou deixar de buscar, mesmo que passe a vida inteira buscando.
Não vou deixar de me entregar pensando que posso me machucar. Vou amar intensamente, desde o primeiro dia, esperando que o outro também sinta o mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova fase, novas dúvidas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nova-fase-novas-duvidas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nova-fase-novas-duvidas/</guid>
      <description>Primeiro mês da faculdade de Jornalismo. Eu tinha todas as certezas do mundo em mim. Para um exercício em classe, algo sobre &#34;por que escolhi jornalismo&#34;, em 3 de março de 2009, neste blog, escrevi o artigo Pensando Jornalismo:
&#34;O principal objetivo do Jornalismo é informar e essa é a forma de as pessoas saberem o que acontece no mundo. Ninguém poderia saber o que acontece em um lugar onde não está se não existisse a mídia para apurar e passar as informações mais importantes – de acordo com o que o veículo considera prioridade – para as outras pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ó liberdade....</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-liberdade/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-liberdade/</guid>
      <description>&#34;Art. 5º da Constituição Federal: Todos são iguais perante a lei, sem distinção de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no País a inviolabilidade do direito à vida, à liberdade, à igualdade, à segurança e à propriedade&#34;
&#34;Ouviram do Ipiranga as margens plácidas De um povo heroico o brado retumbante, E o sol da liberdade , em raios fúlgidos, Brilhou no céu da pátria nesse instante. Se o penhor dessa igualdade Conseguimos conquistar com braço forte, Em teu seio, ó liberdade, Desafia o nosso peito a própria morte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muito menos por muito mais</title>
      <link>https://gabi.blog.br/muito-menos-por-muito-mais/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 17:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/muito-menos-por-muito-mais/</guid>
      <description>Para mim, o maior defeito do ser humano é acreditar em sua superioridade perante a toda a natureza e não considerar a existência de outros seres e planos invisíveis e como energia.
Usamos e abusamos dos recursos naturais por pensar que eles estão lá para o consumo, simples assim. Simples egoísmo, loucura e burrice, na verdade.
Não percebemos que estamos a dois passo do colapso. Quer ver só exemplos do dia-a-dia que nos mostra isso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedução da tragédia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/seducao-da-tragedia/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/seducao-da-tragedia/</guid>
      <description>Semana passada resolvi que eu deveria voltar ler notícias, ver telejornal&amp;hellip; Há meses me desvio desse tipo de informação. &amp;ldquo;Que menina chata&amp;rdquo;, pensei certa vez, &amp;ldquo;não sei dos assuntos atuais para conversar com meus amigos&amp;rdquo;. Então, apesar de ter sempre opinião sobre tudo [hehe], achei que poderia ser legal entrar num site jornalístico.
Acessei um portal de notícias e variedades, daqueles conhecidos, com muita coisa escrita, publicidade, cores fortes&amp;hellip; As notícias que me chamaram atenção foram o filho do cantor Leonardo gravemente ferido e cinco jovens que haviam morrido, os dois casos por causa de acidente de carro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo e de novo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/novo-e-de-novo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 00:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/novo-e-de-novo/</guid>
      <description>Eu só te vejo de longe, de longe, de muito longe. Percebo quieta suas expressões. Se olha na minha direção, não me vê. Desvio o olhar, pra não correr o risco de cruzar com o seu. Disfarço, finjo mexer no cabelo. Meu sorriso te dou de graça, mas você não aceita, nem percebe. Fujo, fujo, me aproximo, nem percebe. Tento chamar sua atenção que estou olhando para outro lado, para outro sorriso, sem sucesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vou largar tudo e ser FELIZ!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vou-largar-tudo-e-ser-feliz/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 20:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vou-largar-tudo-e-ser-feliz/</guid>
      <description>No dia em que eu largar tudo e for morar em São Miguel dos Milagres, minhas amigas do colégio que diziam que eu vivia em outro planeta, em um mundinho perfeito só meu, não vão estranhar e dizer “eu disse”.
No dia em que eu largar tudo e for morar em Alto Paraíso de Goiás, meus colegas que me criticaram, tentando me ofender, dizendo que eu vivia em um mundo utópico, que eu mesma criei, vão ficar de queixo caído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leia Gênesis que você vai entender</title>
      <link>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</guid>
      <description>A questão foi levantada por um contato meu do Facebook, que sempre traz questões interessantes a serem debatidas. Não coloco a postagem nem as opiniões se não teria que postar tudo, por causa do contexto. Mas foi interessante. A não ser porque fiquei pensando... E pensar é ruim (brincadeirinha!!!), por que quero respostas que nunca terei.  Era um papo sobre religião, Deus e extraterrestres. E aí, se Deus e Anjos são seres extraterrestres, será possível haver outros, tipo alienígenas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planos...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/planos/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 20:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/planos/</guid>
      <description>Imagine você daqui 10 anos...
 Você consegue? Bom, eu nunca consegui. Na verdade, não consigo até hoje. Quando penso em 10 anos, é tanto tempo pra frente, que não é algo tangível. 34 anos, eu posso até estar casada e ter um filho, ou dois. Mesmo que hoje maridos e filhos não estejam nos meus planos para daqui 10 anos. Há 7 meses eu não imaginaria que estaria onde estou hoje, em todos os sentidos que não convém citar, mas 7 meses?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Violência e tráfico de drogas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/violencia-e-trafico-de-drogas/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/violencia-e-trafico-de-drogas/</guid>
      <description>&#34;Então... A culpa é de quem? Eu canto em português errado. Acho que o imperfeito não participa do passado...&#34; (Meninos e Meninas, Legião Urbana)
“Em menos de duas horas, tudo será queimado num forno de alta temperatura”, um camboio que transporta toda droga da delegacia no Rio entra em um ferro velho no Caju. Atrás daquelas latas-velhas, chega um calor mesclado pelo sol e o incinerador. Desfazer-se dessa droga significa mais do que simplesmente dar um fim a ela, pode significar salvar vidas, já que “a expansão do tráfico de drogas a partir da metade da década de 80 é diretamente responsável pelo crescimento de número de homicídios”, frase tirada do documentário Notícias de uma Guerra Particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esperança Para Meu País</title>
      <link>https://gabi.blog.br/esperanca-para-meu-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 20:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/esperanca-para-meu-pais/</guid>
      <description>Quando eu conheci a ONG Um Teto Para Meu País, não tinha nem idéia do que esperar. Uma ONG de jovens universitários, como eu, que constrói casas de emergência e denunciam a cruel realidade de pessoas que vivem abaixo do nível de pobreza, era o que eu sabia.Fui para minha primeira construção sozinha, conhecendo, de vista, meia dúzia de pessoas que interagi em outros eventos do Teto. Não importava, eu estava fazendo o que meu coração mandava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando a gente se apaixona por quem não está nem aí por você</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quando-a-gente-se-apaixona-por-quem-nao-esta-nem-ai-por-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 12:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quando-a-gente-se-apaixona-por-quem-nao-esta-nem-ai-por-voce/</guid>
      <description>Ontem foi dia dos namorados, hoje é dia do santo casamenteiro e aqui escrevo um fato: percebemos que estamos no fundo do poço do amor quando temos certeza que a intensidade e regularidade que a outra pessoa pensa em nós é exatamente inversamente proporcional ao mesmo que pensamos nela.  Todo mundo já gostou ou vai gostar de alguém que não tá nem aí pra você. Não importa a quantidade de livros de auto ajuda você já leu ou de vezes que você já sofreu de amor, gostar de alguém que não gosta de você é dolorido até o dia que você perceber que está em outra (que provavelmente te fará mal também) e sempre é o mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amor proibido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amor-proibido/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 02:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amor-proibido/</guid>
      <description>Julio,
Agora, toda vez que eu começo a viajar em meus pensamentos vem você. Apesar de já ter te visto em foto e meio de longe, nunca tinha reparado o quanto você é lindo e nem sabia que seus olhos são verdes.
Você nem precisou dizer nada, chegou, sorriu, passou a mão no meu cabelo, sorriu mais, e&amp;hellip; lembra? Você ia me beijar, eu que não deixei. Você perguntou &amp;ldquo;o que foi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um olhar diário pela cidade de São Paulo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</guid>
      <description>No meu caminho diário pra faculdade encontrei uma caçamba de entulho da prefeitura... Um pouco cheia, um pouco bagunçada...
Mas tudo bem, né?!
mas e aí...?
Foto: Gabriela Pagliuca
um dia depois, tiraram a caçamba e o entulho...quer dizer...mais ou menos...
Foto: Gabriela Pagliuca
E aí, pessoal?Como fica?


(obs.: às 18h já tinham feito uma limpeza, mas ainda tinha algum vestígio de sujeira) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moradores de rua</title>
      <link>https://gabi.blog.br/moradores-de-rua/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/moradores-de-rua/</guid>
      <description>Sempre achei interessante as coisas que percebo ao ver um morador de rua. Bem, na verdade, a gente nunca pode ter certeza se ele vive mesmo na rua ou não. Uma vez, há 1 ano e meio mais ou menos, fui conversar com uma senhora e ela me disse que tinha uma casinha bem simples, mas que preferia comer na rua (com a comida que as pessoas doavam) e viver com o dinheiro que ganhava na frente da igreja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perder de um lado para ganhar de outro.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/perder-de-um-lado-para-ganhar-de-outro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 21:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/perder-de-um-lado-para-ganhar-de-outro/</guid>
      <description>Depois de muito refletir sobre as “injustiças” da vida e sobre perdas e aprendizagem, resolvi fazer esse post apenas como uma reflexão. Por que temos a impressão que sempre que vem algo bom, perdemos outra (s) coisa (s)? Será que tudo isso faz parte da nossa evolução? Eu acredito que sim… Como pessoa, como espírito, para ter mais maturidade e poder superar os problemas com cada vez mais facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os fantasmas do passado e o futuro Bicho-Papão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/os-fantasmas-do-passado-e-o-futuro-bicho-papao/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 02:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/os-fantasmas-do-passado-e-o-futuro-bicho-papao/</guid>
      <description>29 de janeiro de 2011
Ultimamente tenho pensado no meu futuro. Meu maior medo, na verdade, é que ele seja um reflexo do meu passado. Por que eu tenho medo? Bom... eu não era uma pessoa muito brilhante, talentosa, não deixava meus pais muito orgulhosos e muito menos servia de modelo para ninguém. Apesar de sempre ter sido uma “boa menina”, não era, por exemplo, uma aluna nota 10 (nem nota 7, nem nota 6), sempre começava as coisas e não continuava e me sentia mais imatura do que deveria ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a mídia desvia sua atenção dos problemas importantes:</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</guid>
      <description>Uma tarde na frente do computador....


Você vai lá e clica ou no “beleza e motor” ou no “ator de ‘Força Tarefa’”... Ficha limpa? O que é isso?
Aí, você achando que vai tá informado por entrar no terra.com.br vai lá e clica nas 100 namoradas e mulheres de personalidades... 

Eleições no senado do Pará? Pará? Onde fica isso? E o que diabos é Senado?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
