<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>textos-de-antonia on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/textos-de-antonia/</link>
    <description>Recent content in textos-de-antonia on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Sep 2009 15:29:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/textos-de-antonia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Assunto: 6/9 dia do sexo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/assunto-69-dia-do-sexo/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/assunto-69-dia-do-sexo/</guid>
      <description>Por favor, se você for criança, não leia esse texto.





(USE CAMISINHA)


(Legendas: @verde- rubricas / @vermelho - Antônia / @vermelho entre parêntes - pensamentos de Antônia / @azul - Ivan / @azul entre parêntes - pensamentos de Ivan / Considerações iniciais: não medi as palavras nos pensamentos porque.. gente... em pensamentos não medimos nossas palavras)

Antônia e Ivan na mesa de trabalho em pleno sábado de manhã, lá pelas 10h, tendo que trabalhar até as 16h daquele dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domingo.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 01:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/domingo/</guid>
      <description>Tô meio tonta; sentada no sofá; roupa e tênis; calça abotoada e cadarço amarrado: provavelmente nada aconteceu entre mim e outra pessoa&amp;hellip; você! Cadê você? Tô ouvindo duas músicas ao mesmo tempo: “I will possess your heart” como meu ringtone - é você - e “you sexy thing” num filme passando na TV: meu filme preferido de todos; minha cabeça dói ao ouvir tanto barulho junto. Cadê meu celular? Você vai ficar bravo se eu não te antender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pêlos Brancos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pelos-brancos/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 03:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pelos-brancos/</guid>
      <description>Nunca fui à viagem mais chata que essa. Minha mãe é a protegida do chefe e fomos todos para o sítio dele. Ela fez questão que eu fosse não sei o porquê, ela sabia que eu ia ficar entediada e poderia aprontar. Levei muitos livros, revistas, meu computador e meu Ipod pra ver se o tempo passava mais rápido.
 Não tinha ninguém da minha idade, mais próximo dos dezessete só dois pirralhos, um de doze e outro de dez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orgasmo natural</title>
      <link>https://gabi.blog.br/orgasmo-natural/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 03:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/orgasmo-natural/</guid>
      <description>Na tarde de domingo de carnaval, minutos antes do sol se pôr, fui me refrescar do calor quase insuportável que fazia na praia deserta e abafada do litoral de São Paulo. A paisagem se limitava a uma montanha em cada lado do mar com seu horizonte profundo e o céu em três ou qutro tons de azul em dégradé.

Ao mergulhar no mar calmo quase sem ondas, meu corpo se debruçava nele de costas, boiando mesmo contra minha vontade e me acalmava como sempre fazia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>amiga é pra isso mesmo.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amiga-e-pra-isso-mesmo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amiga-e-pra-isso-mesmo/</guid>
      <description>No fim de semana, saí com uma amiga para um bar dançante e ela me disse que é lésbica. Eu nunca tinha percebido, ela é muito discreta. Não soube o que dizer na hora, mas não por ter algum preconceito, por que era a mesma coisa se ela tivesse contato que tinha ficado com o cara mais nerd que estudou com a gente no colégio. Uma coisa inesperada, mas normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdade inútil.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/verdade-inutil/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 02:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/verdade-inutil/</guid>
      <description>Tudo o que acontece comigo, nas minhas relações com o sexo oposto, é só diversão. É muito fácil não sentir nada por alguém com quem você se diverte e dorme se essa pessoa for algum amigo seu. O que, na verdade, é bem mais fácil do que fazer isso com algum desconhecido.

 Aquelas amizades coloridas, eu estou querendo dizer. Sempre tive mais amizade de homens do que de mulheres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversão de acontecimentos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/inversao-de-acontecimentos/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 02:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/inversao-de-acontecimentos/</guid>
      <description>- Vou ao banheiro, você me espera, linda?
- Claro, mas só se você me der um beijo.
E foi assim o primeiro beijo dos dois quase apaixonados, depois de uma noite inteira de &amp;lsquo;amor&amp;rsquo;. Ela se deitou, nua, de barriga para baixo, abraçando o travesseiro e pensando no futuro dos dois: a manhã seguinte.

(a autora é a favor do eterno enquanto dura ou duro.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já parou pra pensar nisso?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ja-parou-pra-pensar-nisso/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 02:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ja-parou-pra-pensar-nisso/</guid>
      <description>Eu estava imaginando sobre o que escrever, então comecei a reparar nas pessoas em minha volta e, mesmo que minha obsessão por sexo tenha diminuído, meu assunto preferido continua sendo esse, ainda mais numa aula de biologia (assunto: reprodução).

Ao reparar nas pessoas, comecei a pensar em como seria suas vidas sexuais, como será que se comportam ou ainda, será que são sexualmente ativos?
Olhando para frente, vejo meu professor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não leia, por favor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nao-leia-por-favor/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 22:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nao-leia-por-favor/</guid>
      <description>Eu não estou me sentindo bem, estou numa fase estranha da minha vida. Há um mês estava morando no interior, mas esse mês passou tão devagar que me pareceu cinco, mas cinco foram os fins de semanas&amp;hellip; No primeiro, briguei com minha mãe por que ela ainda achava que eu era criança. O segundo foi calmo e tedioso. O terceiro e precipitado, viajei a passeio para o interior onde eu morava, o quarto foi um fim de semana mais família, almocei com meus pais e fui à bienal do livro com meu irmão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Sofrimento de Pedro</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-sofrimento-de-pedro/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 02:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-sofrimento-de-pedro/</guid>
      <description>Estou em cima da cama, tentando superar toda a dor e sofrimento que estou passando, sem quase respirar, só para conseguir não deixar para depois e com isso ser o mais sincero possível.
Que vadia. Por que confiaria?
Mulher safada, aquela que escolhi entre toda mulherada.
Me fez esperar de pé, mas tão linda só ela é.
Duas horas no frio e escuro, se bem dado, merecia até um murro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum Vitae - Vale a pena ler!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/curriculum-vitae-vale-a-pena-ler/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 02:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/curriculum-vitae-vale-a-pena-ler/</guid>
      <description>Quando será que eu comecei a ser tão segura de mim mesma em relação a minha vida sentimental? Hoje eu sou forte, há dois anos eu chorava por causa de amores, mas nada comparado à dor e a vontade de morrer das minhas primeiras rejeições. Sinais de maturidade.
 Desde que descobri que meninas e meninos podem – e devem – se relacionar, tento ME relacionar com alguém, claro que só depois de batalhar muito, fui conseguir meus primeiros beijos de alguns meninos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ninfomaníaca?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ninfomaniaca/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 02:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ninfomaniaca/</guid>
      <description>Nunca gostei tanto de joguinhos como ultimamente, gosto de ficar brincando de contar quantas pessoas no cursinho ou na Av. Paulista usam qualquer tipo de converse. Brinco de ser invencível quando um pivete tenta me assaltar e eu saio correndo, sem medo. Mas o que eu mais gosto, sem dúvida, é de fazer jogos sentimentais. Não estou dizendo de brincar com sentimentos alheios no sentido de magoar o outro ou usar, estou falando de brincar com todos os meus tipos de sentimentos: alegria, angústia, tristeza, esperança, saudade, só que eu sinto mais do que tudo isso, excitação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maturidade sexual avançada</title>
      <link>https://gabi.blog.br/maturidade-sexual-avancada/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 02:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/maturidade-sexual-avancada/</guid>
      <description>Sempre fui do estilo carente, gostava de ter alguém me fazendo carinho - desde minha mãe até professora - e com a maturidade, descobri algo muito mais gostoso do que um simples, mas gostoso cafuné: sexo casual. Não só pelo ato sexual em si, mas por não ter que se envolver se um dos dois não quiser, pelo prazer de se sentir desejada e o mais legal que é não precisar ter um compromisso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma geladeira</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-geladeira/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-geladeira/</guid>
      <description>Ele abriu a boca para falar alguma coisa, mas não deixei, ele fala muito sobre sentimentos, e eu não gosto de falar disso quando estou sem calças, se quisesse falar depois, eu falaria, mas naquele momento era até inconveniente. Já havia ensaiado esse discurso centenas de vezes, pra falar com pelo menos cinco pessoas diferentes e com ele consegui dizer, e muito bem. Éramos amigos desde a época da escola, tínhamos muito respeito um pelo outro e não creio que perdemos ele em momento algum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Várias Grandes Surpresas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/varias-grandes-surpresas/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 02:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/varias-grandes-surpresas/</guid>
      <description>Atualização 2016: nessa crônica, a personagem faz tudo porque quer, tudo consentido.  Meu sábado tinha sido o tempo inteiro ouvindo as velhas falarem da vida dos outros, de como as “crianças” – eu e meus primos – estavam crescidos etc. e tal. Quando aquilo tudo me deu nos nervos, saí de casa.  Peguei o carro do meu primo e fui, sem falar pra minha mãe, por que ela não sabe que eu sei dirigir nem, muito menos, que ele me empresta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
