<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>qu4tro-4nos on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/qu4tro-4nos/</link>
    <description>Recent content in qu4tro-4nos on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Nov 2009 17:59:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/qu4tro-4nos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Por trás das cortinas de espetáculos teatrais.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/por-tras-das-cortinas-de-espetaculos-teatrais/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 17:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/por-tras-das-cortinas-de-espetaculos-teatrais/</guid>
      <description>Quando a gente assiste a uma peça de teatro muitas vezes passa pela nossa cabeça como é o outro lado, como foi a preparação, como os atores se sentem, não é? Eu fiquei pensando nisso e conversei com alguns estudantes de teatro, em São Paulo, na véspera da estreia da primeira montagem de suas carreiras.  O nervosismo era nítido em todos os rostos, além de ser a estreia da peça, era a primeira vez que apresentavam um espetáculo para a maioria dali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como votar?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-votar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 18:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-votar/</guid>
      <description>Esse post começou como um comentário no post do blog Culturítica, do meu BFF e blogueiro do qUATROaNOS, Isaque Criscuolo, mas começou a ficar muito grande, então virou post.
 &#34;Votar ou Não Votar Nulo&#34; é um post ótimo e recomendo: É um esclarecimento para quem está na dúvida no que fazer para mudar a área política no nosso país!
 Isaque disse no post: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@Adolescentes no Twitter</title>
      <link>https://gabi.blog.br/adolescentes-no-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/adolescentes-no-twitter/</guid>
      <description>O Twitter o pessoal já conhece, começou a bombar no Brasil no começo do ano. Mas que fama toda é essa que tem entre os jovens? Para entender melhor o que está acontecendo, conversei com seis deles que me acompanham no Twitter do meu blog pessoal.
Aparentemente, esta é uma fase de transição, os adolescentes vêm dizendo que o Twitter vai dominar as redes sociais como, por exemplo, o Orkut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escolha Saudável</title>
      <link>https://gabi.blog.br/escolha-saudavel/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 12:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/escolha-saudavel/</guid>
      <description>A festa começou. Já havia tomado dois energéticos lá fora, a final, sabemos que dois fora da balada é o preço de um, dentro. Depois de me dar asas, é impossível ficar desanimada, mas minhas energias estavam se acabando na pista, ao dançar.

Putz, putz, putz, putz, pá, pá, pá, pá, pá&amp;hellip; Uma e quinze da manhã, bateu a primeira sede, comanda na mão? Sim! “Uma coca, por favor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felicidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/felicidade/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/felicidade/</guid>
      <description>Nessa semana, vi uma cena peculiar: um senhor e uma senhora de idade sentados na calçada da Av. Rebouças entre a Av. Faria Lima e o shopping Eldorado – zona oeste de São Paulo – eles eram muito simples, estavam sentados num pedaço de pano no chão, as árvores serviam de varal e estavam tão a vontade que desconfiei se aquela não era mesmo a casa deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoológico de São Paulo e os animais!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/zoologico-de-sao-paulo-e-os-animais/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2009 12:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/zoologico-de-sao-paulo-e-os-animais/</guid>
      <description>Para mim, um domingo de sol se resume em praia ou tédio, mas no domingo passado, fui convidada para um passeio para o Parque Zoológico de São Paulo. Confesso que resisti um pouco por saber que encontraria os animais que tanto amo presos e infelizes, mas concordei em troca dessa matéria. Abrir os horizontes. Acordei cedinho e fui.

O parque abre às 9h, o valor é de 14 reais a inteira (estudante paga meia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vegetarianismo nos restaurantes</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vegetarianismo-nos-restaurantes/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 04:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vegetarianismo-nos-restaurantes/</guid>
      <description>Todos já podem se alimentar bem e com qualidade quando saem de casa



   No horário de pico nos shoppings mais famosos da cidade de São Paulo, você pode precisar pedir, para conseguir um lugar: “com licença, senhor (a), posso sentar com você nessa mesa?” Isso porque as praças de alimentação lotam com trabalhadores e estudantes que precisam almoçar por perto do trabalho ou escola/faculdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interatividade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/interatividade/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/interatividade/</guid>
      <description>O rádio é interativo? Bom, é e não é. Não há como dizer que o rádio é 100% interativo já que a interatividade só existe mesmo na internet, onde os internautas podem deixar comentários e ler o que outros deixaram. Com o rádio a coisa não é assim. Não estamos falando do site da tal rádio, porque aí a mídia já não é mais rádio, é internet. Estou falando do rádio no rádio mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vai um romance acadêmico aí?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vai-um-romance-academico-ai/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 00:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vai-um-romance-academico-ai/</guid>
      <description>Pode fazer parte dos temas de novelas e filmes, mas os namoros que acontecem nas salas de aulas de faculdade não são tão idealizados nem dramáticos como eles mostram. Não é tão difícil como alguém pode imaginar, mas também não é fácil, isso requer um pouco de esforço das duas pessoas.
 Na faculdade há pessoas novas e interessantes, o clima é favorável. Como ultimamente é mais comum ver casais que começam ficando e depois passam a namorar, na faculdade é o que acontece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova lei do estágio em vigor desde ano passado.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nova-lei-do-estagio-em-vigor-desde-ano-passado/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nova-lei-do-estagio-em-vigor-desde-ano-passado/</guid>
      <description>Os benefícios e malefícios das novas leis do estágio. 

 Todo jovem tem que começar de alguma maneira. Alguns esperam conseguir o primeiro trabalho quando entram na faculdade. Eles começam a procurar por estágios, mas não é raro se preocuparem com a maneira que a função é vista: mão de obra barata e funções sem importância. “&amp;hellip; O que não é verdade. Basta a empresa ou local que contrata dar oportunidades para o estagiário mostrar o seu potencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser mais brasileiro é se expressar melhor em português</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ser-mais-brasileiro-e-se-expressar-melhor-em-portugues/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2009 11:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ser-mais-brasileiro-e-se-expressar-melhor-em-portugues/</guid>
      <description>Quem disse que falar uma língua faz as pessoas mais patriotas? Num mundo tão globalizado como o de hoje as pessoas gostam de falar mais de um idioma, conhecer outras culturas e isso enriquece a nossa. Nem todo mundo que fala inglês quer se inglês ou americano. Só que saber é com certeza é um grande passo para conseguirem se entender com os outros. Uma língua no mundo tem que ser mais conhecida, mais “universal” e por acaso foi o inglês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usuários mal educados, biblioteca barulhenta. (2)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/usuarios-mal-educados-biblioteca-barulhenta-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 11:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/usuarios-mal-educados-biblioteca-barulhenta-2/</guid>
      <description>Bagunça atrapalha quem procura tranquilidade para estudar.  A biblioteca da nossa faculdade não permanece em silêncio principalmente nos horários de intervalos, saída da turma da manhã e entrada da turma da noite. “Risadas e conversas altas tiram minha concentração”, diz aluno Isaque Criscuolo, aluno de jornalismo. Isso é causado pelo grande fluxo de usuários e a impossibilidade de todas as conversas serem controladas pelos funcionários ao mesmo tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biblioteca</title>
      <link>https://gabi.blog.br/biblioteca/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 01:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/biblioteca/</guid>
      <description>Nossa biblioteca tem o ISO 9001, o que significa que adotou um padrão de normas de serviços, o que é muito bom para nós, usuários. O problema é que não adianta um atendimento e prestações de serviço excelentes se não conseguimos permanecer na biblioteca tendo que, ou suportar o barulho e bagunça ou ficar pedindo para as pessoas falarem mais baixo o tempo todo.
De acordo com o Artigo 31º do capitulo XI do regulamento da biblioteca da faculdade: &amp;ldquo;A Biblioteca é um local de silêncio, para que todos tenham a oportunidade de estudar e pesquisar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensando Jornalismo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pensando-jornalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 02:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pensando-jornalismo/</guid>
      <description>O principal objetivo do jornalismo é informar e essa é a forma de as pessoas saberem o que acontece no mundo. Ninguém poderia saber o que acontece em um lugar onde não está se não existisse a mídia para apurar e passar as informações mais importantes – de acordo com o que o veículo considera prioridade – para as outras pessoas. Uma boa maneira de se atualizar é lendo jornais como O Estado de São Paulo ou a Folha de São Paulo, por conter várias notícias em um lugar só.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
