<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cartas-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/cartas-2/</link>
    <description>Recent content in cartas-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Apr 2012 00:27:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/cartas-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novo e de novo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/novo-e-de-novo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 00:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/novo-e-de-novo/</guid>
      <description>Eu só te vejo de longe, de longe, de muito longe. Percebo quieta suas expressões. Se olha na minha direção, não me vê. Desvio o olhar, pra não correr o risco de cruzar com o seu. Disfarço, finjo mexer no cabelo. Meu sorriso te dou de graça, mas você não aceita, nem percebe. Fujo, fujo, me aproximo, nem percebe. Tento chamar sua atenção que estou olhando para outro lado, para outro sorriso, sem sucesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De, Para...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/de-para/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 04:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/de-para/</guid>
      <description>eu que desenhei no paint!

 Encontrei essa carta em uma garrafa PET rosa na marginal do Rio Pinheiros ontem e tive que posta-la. Nós nunca saberemos qual o final dessa história, se Lívia entregou ou não essa carta a Vitor, ou se ele recebeu. Ou ainda... se foi ele quem jogou... 
&#34;Vitor,
 Tô com saudade de tomar sol e ficar com aquela marquinha de biquíni que você acha linda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se eu te amo ou confudo as coisas.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/se-eu-te-amo-ou-confudo-as-coisas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2010 05:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/se-eu-te-amo-ou-confudo-as-coisas/</guid>
      <description>MixPod.com
Divina Comédia - Scracho (pra tirar um pouco o peso da história)Preciso dizer que te amo - Cazuza (pra colocar o devido peso que o texto merece)

 Já faz um tempo tenho tantas saudades&amp;hellip; Nunca pensei que passaria todo esse tempo pensando em você&amp;hellip; Penso no que fomos e no que nos tornamos. Tenho lembranças e meu maior medo é de só eu tê-las.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos de Felipe Neto - Não faz sentido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</guid>
      <description>Esse Oi!! é pro Felipe Neto, e esse Oi!! é pro pessoal que sempre tá aqui e gosta do meu blog 🙂
Primeiro me apresentar - pro Felipe, porque vocês já me conhecem -, pra ele não achar que eu sou uma pessoa nada a vê que só quer chamar atenção (EU! ME OLHA, ME OLHA! EU!) dele porque ele é bonitinho (??? -não tenho opinião sobre isso) e tá ficando famosinho (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madri, 27 de janeiro de 2010.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/madri-27-de-janeiro-de-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 09:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/madri-27-de-janeiro-de-2010/</guid>
      <description>Oi, demorou mas finalmente chegou alguma notícia minha. Deixei seu endereço pendurado na parede do meu quarto pra quando eu tivesse um tempo, lembrar de enviar essa carta. Mas realmente não foi preciso deixar esse papel para que eu lembrasse de você...


Na minha cabeça você aparece sempre, as vezes porque eu penso em você e no pouco que passamos juntos, outras vezes minha cabeça transformava qualquer outro homem em você se ele tinha o seu tamanho, sua barba por fazer e corte de cabelo igual ao seu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuthy,</title>
      <link>https://gabi.blog.br/kuthy/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/kuthy/</guid>
      <description>Alguns dados sobre o planeta Terra: ele pesa quase tanto quanto você: 5974 quintilhões de toneladas. Ops, não tinha visto o resto, só o número (achei que era algo como 59 kg), esqueci desse detalhe (quintilhões de toneladas) então relaxa que falta muito pra você alcançar o peso da Terra.
A Terra se formou há cerca de 4,6 bilhões de anos, então, sempre que alguém te chamar de velha diga: ô, loco, a Terra tem 4,6 bilhões de anos e ainda tá super enxuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você não é o centro do mundo, mas te amamos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/voce-nao-e-o-centro-do-mundo-mas-te-amamos/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/voce-nao-e-o-centro-do-mundo-mas-te-amamos/</guid>
      <description>Antônia, boa tarde.
 
Estamos aqui reunidos, todos seus familiares e alguns amigos para te alertar de algo que anda nos chamando muita atenção. Para não te decepcionar falaremos o problema primeiro e depois nos explicaremos. Você não é o centro do mundo.
Sabemos que anda confusa, acabou de sair de um relacionamento confuso e com grandes tristezas e também sabemos que na sua idade as coisas ficam mesmo sem rumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depoimento no orkut de um idiota</title>
      <link>https://gabi.blog.br/depoimento-no-orkut-de-um-idiota/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/depoimento-no-orkut-de-um-idiota/</guid>
      <description>Depoimento:
 Guilherme, bom, primeiro eu agradeceria se isso fosse mantido entre nós, pra preservar não a minha, mas a sua privacidade! Veja bem, não é pra você aceitar e nem levar como um depoimento verdadeiro, afinal de contas, o que eu teria pra falar sobre você? Isso foi só a melhor forma que eu encontrei pra falar com você, já que eu não vou mesmo falar com você de novo na escola se depender de mim, eu quero dizer, se você viesse falar comigo alguma vez eu falaria, mas eu já gastei toda minha cara-de-pau semana passada, quando eu te chamei pra ir ao show dos meus amigos comigo - que, aliás, você perdeu, os caras botaram pra f*** no show -.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre errar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-errar/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2008 02:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-errar/</guid>
      <description>Querida amiga Giulia,
 
Obrigada por me alertar sobre o que é ser jovem, acho que eu havia esquecido isso. O problema era essa minha mania de querer fazer tudo o mais certo possível e isso estava me deixando maluca. Quando você me disse que ainda somos jovens e temos direito de errar, eu te disse que eu nunca tinha parado para pensar nisso, lembra? Pois é&amp;hellip; Agora eu penso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
