<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>religiao-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/religiao-2/</link>
    <description>Recent content in religiao-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/religiao-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Leia Gênesis que você vai entender</title>
      <link>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</guid>
      <description>A questão foi levantada por um contato meu do Facebook, que sempre traz questões interessantes a serem debatidas. Não coloco a postagem nem as opiniões se não teria que postar tudo, por causa do contexto. Mas foi interessante. A não ser porque fiquei pensando... E pensar é ruim (brincadeirinha!!!), por que quero respostas que nunca terei.  Era um papo sobre religião, Deus e extraterrestres. E aí, se Deus e Anjos são seres extraterrestres, será possível haver outros, tipo alienígenas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 11:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</guid>
      <description>Quando comecei a “frequentar” redes sociais que davam a opção de colocar no perfil “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut) foi mais ou menos a mesma época que eu abandonei meu rótulo de católica. Não tentei outra. Não fui em busca de centros espíritas, igrejas evangélicas nem procurei o Candomblé. Simplesmente comecei a adotar o “lado espiritual independente de religião”. E esse lado me fez questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus (eu acredito em Deus, você pode acreditar no que quiser e ainda se identificar com esse post, porque eu não falo de religião como instituição).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas? (versão curta)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2000 11:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</guid>
      <description>(versão original)
Depois que as redes sociais passaram a dar a opção de colocar em religião um “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut), comecei a usar essa definição, pois foi mais ou menos quando abandonei meu rótulo de católica. Esse lado me faz questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus.
Não que religião seja ruim, mas gosto de me sentir livre para acreditar no que quiser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
