<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cronicas on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/cronicas/</link>
    <description>Recent content in cronicas on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 Aug 2018 13:14:43 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/cronicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Inflação 2</title>
      <link>https://gabi.blog.br/inflacao-2/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Aug 2018 13:14:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/inflacao-2/</guid>
      <description>O ensino já foi privatizado A saúde também O direito de habitação? Já tá privatizado. Sou privilegiada e sei bem Já está privatizado Quem pode pagar, Paga. Só não chega a todos E não é disso que se trata a Constituição? Há muita desigualdade Tem quem prefira olhar pra fora Nos EUA, UE A enxergar a realidade local marginal Aqui, já foi tudo privatizado Há concorrência de mercado Mas não chega pra todo mundo Aí ele, o preso, Ofereceu pra quem não tinha Até bolsa na universidade Já privatizada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inflação</title>
      <link>https://gabi.blog.br/inflacao/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 13:16:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/inflacao/</guid>
      <description>Eu já ouvi da boca de Patrão que inflação é bom pro negócio. Me divido em muitas
 sou mãe, profissional, namorada, amiga, filha&amp;hellip;, mas não desperdiço minha energia com quem pensa sempre nos lucros e não nas necessidades sociais.  Prefiro focar em mudar o mundo. Vc muda, o mundo muda
Imagem: g1.globo.com/economia/inflacao-efeitos/platb</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enquanto você dormia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/enquanto-voce-dormi/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 21:29:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/enquanto-voce-dormi/</guid>
      <description>Quem diria, heim
Uma vida toda a te esperar Para uma relação prosperar Uma história construir Deixar o amor verdadeiro fluir
Se tu soubesse o que eu faço Você até me chamaria de mulher de aço Se entendesse que sobrecarrega Entenderia: sou mulher que não arrega
Mãe, artista, revolucionária Faço tudo junto, em escala planetária Ou universal, cada ser é um universo Faço desabafo na pegada multiverso
Queria dizer que amo tudo em nós Queira mais tempo pra ficarmos a sós Me sinto plena e feliz Mas sei que sou apenas uma aprendiz</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adeus</title>
      <link>https://gabi.blog.br/adeus/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 13:05:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/adeus/</guid>
      <description>Adeus&amp;hellip; E obrigada por nada&amp;hellip; Por nada, não - por tudo Porque seu gozo até que me deu prazer E o amor da minha vida no meu ventre Mesmo com um coração partido, Uma ilusão, um doce sabor que amargurou meu coração. Tá bom, de volta ao amor pleno
tenho um anjo comigo agora Nós nunca fomos perfeitos Não era a intenção Evoluir juntos, era esse o objetivo Mas sempre iludida Grata por tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me ame por agora</title>
      <link>https://gabi.blog.br/me-ame-por-agora/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2018 19:57:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/me-ame-por-agora/</guid>
      <description>Se eu escrever Um poema pra você Você iria se assustar Sair correndo e me evitar? Me ame por Agora Só por hoje, de dentro pra fora Entrega seu amor pra mim Só o Agora não tem fim Meu sorriso é seu Meu amor também Sem compromisso! Como faz, isso? Com profundidade Mantendo a serenidade.
Você me diz que eu sou linda Enxergo sua beleza mais ainda Somos dois seres especiais Duas pessoas legais&amp;hellip; Que acontece Quando duas almas se parecem?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como consigo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-consigo/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2018 03:48:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-consigo/</guid>
      <description>Me chamam de puta Falsa Não sabem o que falam Estaria bem sendo puta, Se eu fosse uma. Só eu sei o quanto sou falsa&amp;hellip; Comigo mesma. Só eu posso me conhecer Suficiente pra me julgar Pra me recomendar mudar. Sinto sua raiva e indignação Com o mundo. Tem sido duro Ser trouxa, não é? Escolha não ser mais. Force-se a sair disso. Force-se a rejeitar gente sugando sua energia. Atenção!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mas você não deixa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mas-voce-nao-deixa/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 19:21:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mas-voce-nao-deixa/</guid>
      <description>Eu queria poder te amar&amp;hellip; Cada parte do seu corpo, saborear Desfrutar da companhia de sua alma, Alcançar o desconhecido, com calma Mas você não permite, Estabelece um limite Tem medo de amar e deixar amar Me arrepia quando te escuto falar Quando me chama Quando faz drama Quando aparece sem avisar Mas não posso alimentar O casual, O superficial Se você não deixa, me despreza Vou é amar outro alguém, sem pressa Que permite Que não tem limite Porque é você quem eu queria Mas você não deixa</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não me entenda errado</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nao-me-entenda-errado/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:58:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nao-me-entenda-errado/</guid>
      <description>Diálogo pra compreensão Quero abrir meu coração Ser entendida E surpreendida Sem fazer um personagem Não gosto dessa abordagem Queria falar e ser compreendida Mesmo que tenha que ser repetitiva Dizer o que sinto, Não achar que eu minto. Emanar palavras pra você E realmente conseguir me ver Por inteira Mensagem certeira</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A ofensa da generalização</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-ofensa-da-generalizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:16:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-ofensa-da-generalizacao/</guid>
      <description>No meu trabalho como feminista, uma das coisas mais irritantes que tenho que encarar é o fato de que os homens não aceitam que eles, por mais gente boa que sejam, também podem agir de forma inadequada, falar coisas sem sentido para nós e deslegitimar nossa dor.
O mais comum dos ataques histéricos dos machistas “gente boa” (às vezes esquerdo-macho) é que nós, mulheres, não podemos generalizar quando falamos de homens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A gente precisa d’a gente</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-gente-precisa-da-gente/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 16:43:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-gente-precisa-da-gente/</guid>
      <description>A gente precisa d’a gente Sororidade Uma apoiando o processo da outra A gente precisa d’a gente Conversa por horas Compartilhando experiências A gente precisa d’a gente Porque somos nós as mais conscientes Sobre nossa própria dor A gente precisa d’a gente Porque eles, muitas vezes, Não ouvem nossas necessidades A gente precisa d’a gente Pra mostrar que existe quem se importa Que a gente é linda como é A gente precisa d’a gente Pra nos lembrar Que não precisamos nos comparar Que sentimentos ruins fazem parte Que sentir raiva de homem é normal Que eles estão errados ao nos ferir Que eles podem ter dois carros, mas não dois papos Que nós somos suficientes Que nós somos fortes Que juntas podemos iluminar um mundo inteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se afasta</title>
      <link>https://gabi.blog.br/se-afasta/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2018 08:48:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/se-afasta/</guid>
      <description>Se tem medo de amar Se afasta Se tem medo de mergulhar Nem cola Ter medo de sofrer, Compreensível. Quem não tem? Não vou mudar por ninguém E faça o mesmo por mim Quero me abrir, mergulhar Nas profundezas de um ser Viajar Sem expectativas do que vou encontrar Só explorar e conhecer O amor, diferentes formas Vínculos Famílias Tipos Já sou o Amor, não tenho medo de quem sou. Meu oposto é o medo Sou forte Se tem medo de amar Se afasta!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O amor se vai</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-amor-se-vai/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2018 10:54:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-amor-se-vai/</guid>
      <description>To tentando seguir em frente Esquecer da gente Viver mais leve, Como se deve...
Na mente habita um furacão A alma é plena e no coração Doí a distância, mas fica a paz De um romance que não dá mais.
A vida passa, sem distração Aprendizado e força na decisão Vivência não é tempo desperdiçado Mas não mereço meu coração despedaçado
Na experiência do amor livre Em que se vive, Se entregar é fundamental Mas se fechar se torna fatal Se esconder por trás da dor Pra não viver um novo amor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A luta é contra quem mesmo?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-luta-e-contra-quem-mesmo/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2018 00:14:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-luta-e-contra-quem-mesmo/</guid>
      <description>Direto ao ponto.
O Brasil tá dividido porque o sistema abriu muita oportunidade pra “empresários” e em seguida fez todo mundo entender que estamos numa briga de “empresários contra empregador” e não é.
Empresários tão falidos quanto qualquer empregado, trabalhando apenas pra pagar contas, querendo conservar esse sistema vigente com suas opniões políticas que teoricamente incentivam empresários, só porque alguns direitos básicos estão garantidos porque podem pagar.
Trabalhadores querendo lutar pelos seus direitos básicos e são diariamente prejudicades, oprimides, humilhades por pessoas tão sofridas quanto, mas que querem conservar esse sistema, essa matrix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grande Roda de Cura entre irmãs</title>
      <link>https://gabi.blog.br/grande-roda-de-cura-entre-irmas/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 16:38:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/grande-roda-de-cura-entre-irmas/</guid>
      <description>Esqueça as mentiras que temos que lidar o véu da ignorância não pode nos parar Compartilhamos feridas e plantas medicinais Nos entendemos apenas por sinais Sem inveja, cada uma original Juntas somos fortes, conexão mental
Eu sou você e você sou eu Ontem, hoje... eternamente Deus Ou deusas! Louvadas sejam nossas irmãs! Hoje entendo o que é SORO-ridade transcendemos a fraternidade
Elas andam comigo todo o tempo Desde pequena, tínhamos nosso templo Ao Sul, as estrelas pareciam purpurina Sinto até hoje aquela adrenalina Ao norte, sóbrias como poucas Éramos todas virgens e loucas</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menina ou Menino?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/menina-ou-menino/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 05:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/menina-ou-menino/</guid>
      <description>Menina ou menino, Quero saber! Rosa ou azul?! Vestido ou boné?! Princesas ou herói? Não. Nada disso. Menina ou menino, quero saber! Ana Luz ou Ângelo, quero te tratar pelo nome! XX ou XY, são as reais diferenças. A forma que vou te tratar, Por nossa sociedade ser tão estranha Vai mudar, sim. Mas não te diminuirei se for menina, Não te deixarei usufruir de tanto privilégio se for menino. Se for menina, te farei livre e empoderada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hoje pela manhã</title>
      <link>https://gabi.blog.br/hoje-pela-manha/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:27:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/hoje-pela-manha/</guid>
      <description>Minha única pretensão É poder transbordar gratidão Entender que tudo tem seu motivo Amar sem precisar de crivo Guardar só os melhores momentos Aprender com os tormentos Estar próxima ao mar, aprender a perdoar. Voar. Voar. Voar. Ser a melhor que eu puder ser Sem comparar com você. Amar. Amar. Amar. Alma livre, peso pena Renovação, compaixão, mente serena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Às que literalmente deram as costas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/as-que-literalmente-deram-as-costas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Nov 2017 08:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/as-que-literalmente-deram-as-costas/</guid>
      <description>Cadê?
Cadê as manas pra fortalecer? Quando pego o microfone, os manos darem as costas já to acostumada Mas das minhas manas, não esperava essa paulada. Sororidade é tá ali incondicionalmente Aplaudir e gritar, vibrar alegremente Empoderamento é dar pro outro o poder Ninguém já é tão poderosa que só precisa aparecer Quando viram as costas, aquela vibe muda Vai subindo aquela angústia, quase fico muda. Tô ligada que ninguém tem nenhuma obrigação, mas ao menos não me venha com aquele sorrisão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/verbos/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:06:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/verbos/</guid>
      <description>Lute, mas lute contra suas próprias fraquezas Atue em comunidade, para impactá-la positivamente. Olhe, mas enxergue além das aparências. Trabalhe, mas tenha objetivos bem estabelecidos. Purifique-se e entre em contato com suas próprias sombras. Ame muito mais além do que você acha que é possível. Gere valor para as pessoas ao seu redor. Busque sabedoria no autoconhecimento. Conecte-se com a natureza. Permita-se experimentar o milagre de estar vivo. Flua como as águas Transforme-se como o Todo Eternize-se como Deus!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decidida a superar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/decidida-a-superar/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:26:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/decidida-a-superar/</guid>
      <description>Cancelado! O sentimento foi boicotado! Eu não vou esperar Seu coração desbloquear Se até hoje não aconteceu De tanto que já até pareceu Não vou mendigar mais Tudo que eu mereço é paz Eu não vou te esperar De repente decidir me amar Algo me prendia A esperança que você se renderia Mas estou decidida a superar A mim mesma, me amar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Motivação</title>
      <link>https://gabi.blog.br/motivacao/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2017 12:36:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/motivacao/</guid>
      <description>Encontrar minha essência Trabalhar com paciência Profundidade na missão, Estratégias com visão Desanimar faz parte, Viver é uma arte Alinhada com propósito Em breve chega o depósito Sempre pode melhorar Obstáculos podem impulsionar Foco na ação Sem reclamação Não é tentar, talvez Com motivação, é a minha vez  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dúvidas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/duvidas/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 22:08:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/duvidas/</guid>
      <description>Por que não conseguimos amar mais? Por que não conseguimos tolerar quem nos faz mal? Por que não conseguimos aceitar com plenitude? Por que temos tantos obstáculos pra ter paz? Por que a paciência é tão seletiva? Por que os sentimentos ruins nos impulsionam? Por que as questões sociais nos afetam tanto? Por que parece que estamos competindo pra ver quem sofre mais? Por que estamos aqui, nesse terreno tão hostil, nós que queríamos amar mais?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu e ele</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-e-ele/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2017 23:24:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-e-ele/</guid>
      <description>Eu e ele quebramos minha cama Conversamos sobre terra plana Era amor, minha casa ele varria Ele conseguia ter empatia Ele peixe, eu timão Uma hora terei que abrir mão. Me abraçou, me marcou Me conquistou, Me deixou. Não sabe me dizer não, Mas diz sim em vão. Ele me inspira, É tão triste quando se retira. Ele não está aqui, Ele não está nem aí. Eu o deixo ir. Um dia vou pensar nele e só sorrir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu não quero ser você</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-nao-quero-ser-voce/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2017 13:40:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-nao-quero-ser-voce/</guid>
      <description>Eu sou eu Mas você acha que eu sou você Sou uma parte sua Que você rejeita Que você afasta e não respeita Prefere não conhecer Mas hoje vim por nós aqui interceder
Você me fez me sentir &amp;ldquo;a Mais&amp;rdquo; Mas sempre foi o melhor dos pais O mais grave bullying vem de casa Agradeço e hoje já regenerei essa minha asa
Sempre soube da semelhança Não é questão de herança A buscar meu centro Vi que a briga vem de dentro</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sociedade pode mudar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-sociedade/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2017 22:01:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-sociedade/</guid>
      <description>(Na brisa, larica, avista uma PF será um blefe, minada, sou mais uma mimada! Já tem enquadro acontecendo, eu saio ilesa mais um vez, no auge dos meus privilégios vou vivendo. Refletindo... Sempre tive tudo, meu pai sempre proveu sou grata ao burguês aproveitei e agora é minha vez vou usar tudo que absorvi para revolucionar, usar tudo que eu aprendi.)
A juventude resiste, resiste, existe! Eles não querem que existamos Veja a situação em que estamos Alguns se submetem Não gosto quando se metem querem podar nossas asas e tudo isso vem de nossas casas A juventude resiste, resiste e existe!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se dói, não vai</title>
      <link>https://gabi.blog.br/se-doi-nao-vai/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 11:46:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/se-doi-nao-vai/</guid>
      <description>Se dói, não transa Não se obriga Não se fere Não se maltrata não se permita sofrer! Se dói, física ou emocionalmente, Não se deixe levar pelo dever. Amar é pra ser bom Intimidade é pra ser leve. Se você não sabe os porquês Se questione, sempre, não faça nada no automático. Você não tem obrigação De fazer nada por ninguém, A não ser por você, Tentar ser feliz. Se quiser um objetivo, Uma obrigação a seguir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lutar por você</title>
      <link>https://gabi.blog.br/lutar-por-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 12:01:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/lutar-por-voce/</guid>
      <description>[et_pb_section][et_pb_row][et_pb_column type=&amp;ldquo;4_4&amp;rdquo;][et_pb_text admin_label=&amp;ldquo;Texto&amp;rdquo;]
Nem faz sentido lutar por amor&amp;hellip; Quem ama se desarma, se aproxima, se mobiliza, telefona, cria laço. Sua distância me diz que não ama Seu olhar diz que sim, ama Mas que tem medo Sinto que algo falta. Não sei o que faço. Queria ter força pra lutar por você, Pra se for amor aí, Você tenha coragem Pra amar aqui.
[/et_pb_text][/et_pb_column][/et_pb_row][/et_pb_section]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu agradeço</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-agradeco/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 04:29:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-agradeco/</guid>
      <description>Eu agradeço aos homens que respeitam as mulheres de forma integral e nos termos dela - agradeço aos que entendem que um &#34;oi princesa&#34; pode ser elogio para ele, mas ofensa para ela.
Agradeço aos homens que procuram compreender a lógica da mulher e os que a leva em consideração, mesmo achando que sua própria lógica é a mais coerente.
Eu agradeço aos homens que, ao se deparar com uma mulher que lhes agrada, mantém muito respeito ao aborda-la ou, agradeço ainda mais, os que nem incomodam a mulher desconhecida que está apenas de passagem no caminho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://gabi.blog.br/5771/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/5771/</guid>
      <description>Marcas invisíveis
São muitas feridas, todos os dias os homens com quem tenho contato e com quem me relaciono me mostram e me lembram o quão humilhada já fui. Não só eles, mas toda cultura machista me lembra do meu lado sombra, que ainda não encontrei a cura. Situações sutis, despertam feridas profundas. Pra sentir mesmo, só estando sob minha pele, mas te ajudo dessa vez&amp;hellip;
De novo.
Me pressionaram mais uma vez,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ai, manda nudes</title>
      <link>https://gabi.blog.br/manda-nudes/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 12:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/manda-nudes/</guid>
      <description>Ai que difícil eles gostarem de uma mulher Eles acham que deveríamos ser como eles. Exatamente como eles. Não aceitam o que vem da alma, do amor, dos laços construídos. E criticam o tempo todo. Você já olhou pra você? Pra suas próprias sombras, senhor Perfeição?!
Pêlos demais, de menos; peso de mais, de menos Cabelo muito cheio, sufoca; muito liso, sem graça Sem bunda, reta; gostosa demais, deve ser puta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser Mulher</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ser-mulher-desabafo/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2017 15:07:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ser-mulher-desabafo/</guid>
      <description>Ser mulher e querer ocupar a rua vazia de domingo, onde apenas os homens estão andando livre e sorridentemente, é um desafio. Sair de casa pode ser assustador, ainda mais sozinha, mesmo confiando na reza forte de nossas mães . Estou indo pro evento, sozinha, encontrarei meus amigos lá, esperando o ônibus me senti mais segura porque tinha um casal e um senhor, mas antes disso os homens da vendinha de flores aqui de trás já me comeram com os olhos quando eu cheguei e um deles veio lenta e assustadoramente dar &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opressão social: você também é oprimido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/opressao-social/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 13:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/opressao-social/</guid>
      <description>Você também é oprimido, ser humano que me lê. Vamos de autoconhecimento!
Todo esse papo de feminismo é porque eu sinto, todo dia, a todo momento, uma PRESSÃO da sociedade por ser mulher. Vocês me tratam diferente por ser mulher.
Outro dia um homem me disse que ~tem medo de me tratar como uma mulher; falar de homem pra mulher~, pois acompanha meus posts feministas. O que isso significa?
Ele estava tentando ser carinhoso, eu não levei como assédio - no contexto ele parecia querer dizer algo legal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora, né?!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/agora-ne/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 17:45:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/agora-ne/</guid>
      <description>Agora, né?! No fim, na perda. Agora, né?! Podia ter feito tanto antes, Mas resolveu, Agora, Na perda, No fim. Por amor, Na dor, Sem rancor. Agora. Único momento existente, O momento presente. Então, me perdoe. Me perdoe pelo tempo que fui ausente, Eu não sabia fazer diferente. Se as coisas pudessem mudar Só de um sorriso, De dizer eu te amo&amp;hellip; Eu faria. Se isso for suficiente, Saiba que sempre te amei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora</title>
      <link>https://gabi.blog.br/agora/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 08:26:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/agora/</guid>
      <description>A vida toda pensei Minha vida vai melhorar Quando la fora o silêncio ecoar Que bobagem a minha Se nem silêncio eu tinha Em minha mente medrosa Com uma vida nebulosa Só parei pra entender Toda imensidão do meu Ser Quando em silêncio sentei A terra acariciei O vento senti na face O fogo queimou as mágoas E o amor encontrei nas águas Se eu pudesse pedir a Deus Uma oportunidade de dizer adeus Gostaria que toda dor tivesse fim Não apenas aquela que atinge a mim Mas dos que ainda não entenderam Dos que ao amor não se renderam O simples sentar e deixar ir Todo pensamento Sentimento Momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morte</title>
      <link>https://gabi.blog.br/morte/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 16:31:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/morte/</guid>
      <description>Morte Óbvia, lógica. Impermanência de tudo. Sofrimento, fato: Nascer, Talvez envelhecer, Adoecer, Morrer. O Ser amado que se vai. Ser amado muda tudo. Amar em vida, Orar em prostação. Agravar a dor com a projeção. Sou eu amanhã, o que fiz da minha vida até aqui? O que posso fazer hoje? Verdade individual e contexto em desarmonia. Negar a verdade: Direito! Defesa! Permitido. Sofrer, mas conhecer o centro, Manter a razão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Masculinismo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/masculinismo/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Apr 2017 04:14:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/masculinismo/</guid>
      <description>Eu não reproduzo o machismo, Sei tudo sobre o feminismo. Sou homem e contra esse movimento, Vocês nem lutam pra trabalhar com cimento. Sou a favor dos direitos iguais, Só não exagera, pra não muito parecer Afinal respeito nem todas são de merecer Não estou negando opressão em algum lugar Mas as mais putas nem podem reclamar A sociedade já está encaminhada pra mulher ser valorizada Paremos de rotular tudo, quero mais rótulo em nada, Como PhD em feminsimo, inventei uma palavra aqui que diz tudo que precisariamos Pra uma sociedade justa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que nojo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/que-nojo/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2017 17:36:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/que-nojo/</guid>
      <description>Cancelem o feminismo, Venceu o pragmatismo. Daqui pra frente nos submeteremos Àquilo que vocês querem, daremos.
Mentira. Primeiro de Abril.
Precisamos do Feminismo ATÉ no 1º de abril. É cada assédio sem graça nenhuma que precisamos aguentar.
Faço o quê ao me deparar com uma situação dessa?
Estava indo tomar um café hoje de manhã, depois de passar a noite com minha tia que se recupera de um problema de saúde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Paz e o Caos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-paz-e-o-caos/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2017 15:22:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-paz-e-o-caos/</guid>
      <description>É a nossa escolha amar Esse mundo, essa dimensão Tudo é imundo, muitos sem coração No automático é densidade A sistemática me tira a serenidade Quando vem o equilíbrio A gente tem tudo o que sempre quis
Qual o propósito do equilíbrio Qual a mensagem do delírio No equilíbrio há liberdade No delírio há possibilidade
Entre o mar e a areia Ali eu vi uma sereia Ela queria liberdade Mas fora do mar não haveria possibilidade Uma liberdade condicional Como todos no mundo ocidental</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Choque de universos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/choque-de-universos/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 11:11:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/choque-de-universos/</guid>
      <description>Imaginei dois universos, com suas paredes infinitas e em eterna construção. A referência, o ponto de vista, era cada uma das consciências que habitavam o centro desses universos.
As paredes de uma das consciências eram formadas por valores sociais, aprendidos desde cedo na família, escola e igreja. Sem questionamentos e transgressão, ou o caos seria estabelecido. A consciência era guiada pelas leis, verdades absolutas inquestionáveis vindas do exterior. Homens e mulheres com papéis bem definidos como máquinas que estão aqui apenas para reprodução da espécie e salvação segundo algumas leis romanas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amor de Pista</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amor-de-pista/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 12:55:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amor-de-pista/</guid>
      <description>Eu posso qualquer coisa Eu sou qualquer coisa Eu sou ritmo e sou poesia Sou poesia há tanto tempo Que nem lembro Passei por aqui Por fora Por aí Por dentro Me perdi e me encontrei Várias vezes num dia E fui ritmo quando te encontrei Quando me ensinou a dançar E pediu pra eu olhar nos seus olhos Eu buscava isso. E encontrei. Por causa de medos, não dançamos! Por conta de instintos, não dançamos!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lições do professor opressor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/licoes-do-professor-opressor/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 16:10:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/licoes-do-professor-opressor/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em aviso na parede, a casa anuncia que é contra opressão,
Me senti segura, era só avisar que expulsariam o vacilão.
Não me julgue por na hora não denunciar,
Achei que com minha arte poderia algo a mais ensinar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liberdade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/liberdade/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 21:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/liberdade/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O que podemos ser,
Se não livres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já conhecemos a repressão,
E isso é tudo que não somos,
ao menos em essência.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agir e fluir</title>
      <link>https://gabi.blog.br/agir-e-fluir/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 21:07:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/agir-e-fluir/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Posso não saber exatamente o que quero,
mas já me conheço pra saber o que não quero.
Meus desejos são passageiros.
Vou provando, experimentando&amp;hellip;
deixando fluir e vendo mais contrastes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre amar e temer</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-amar-e-temer/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Sep 2016 13:02:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-amar-e-temer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;É sempre sobre amor ou medo.
É o medo de perder, [se.perder]
O amor permite fluir, p e r m i t e
O amor é um #quero #sóvai #vemcomigodepoisteexplico
E pode ser racional ao mesmo tempo!
Calma: vamos, mas vamos conscientes, em paz, com a leveza que a vida tem que ter.
O medo é um “não quero tanto assim”
“ainda não estou preparada pra lidar com as energias alheias”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sob minha pele</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sob-minha-pele/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jul 2016 00:09:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sob-minha-pele/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Talvez seja difícil alcançar,
Mesmo de tarde, junto ao mar
Silêncio aparente, turbilhão mental
Não é possivel ignorar a crise mundial,
Não se trata da crise do comprar,
Mas da dificuldade de genuinamente amar.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deixa fluir</title>
      <link>https://gabi.blog.br/deixa-fluir/</link>
      <pubDate>Fri, 20 May 2016 04:50:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/deixa-fluir/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;O universo tem uma sabedoria incrível e quando nos preocupamos demais, sofremos demais, impedimos que essa sabedoria atue em nossas vidas. Essa sabedoria nos dá a percepção da sincronicidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O olhar da gratidão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-olhar-da-gratidao/</link>
      <pubDate>Fri, 06 May 2016 13:20:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-olhar-da-gratidao/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;O olhar da gratidão reconhece as cores, o novo, o cheiro, a expansão da consciência, os sabores, o diferente, a montanha, o nascer do sol e a impermanência de tudo, o brilho e a luz.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escadas da vida</title>
      <link>https://gabi.blog.br/escadas-da-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 05:15:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/escadas-da-vida/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Assim são as escadas da vida.
Cada indivíduo tem uma.
Os tamanhos e formatos são totalmente diferentes.
Cada escada é feita especialmente para cada um de nós.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É verdade, viu.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-verdade-viu/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 13:24:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-verdade-viu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;É verdade, viu.
Sou louca, sou teimosa.
Deve ser uma merda estar ao meu redor.
Sou quem usa e não guarda,
Quem suja e não lava.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ao meu sobrinho, Lucca</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ao-meu-sobrinho-lucca/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2015 19:00:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ao-meu-sobrinho-lucca/</guid>
      <description>Eu tinha apenas nove anos quando você nasceu, em 18 novembro de 1997. Hoje você completa 18 anos. Você foi recebido, desde a barriga de sua mãe, com amor e felicidade. É uma honra enorme ter você completando nossa família. Começo agradecendo sua presença em nossas vidas: gratidão!
Lá em 97, você foi nos visitar no Rio de Janeiro com seus pais, com apenas algumas semanas de vida, talvez, não me lembro direito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ela</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ela/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2014 22:59:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ela/</guid>
      <description>Havia se passado dois anos desde que sua alma gêmea desencarnara em um trágico acidente entre seu carro e um caminhão.
A saudade era o que doía, a vontade de tê-lo por perto, de que ele pudesse ver seu filho crescer, de poder dividir suas vitórias e alguns fracassos temporários com ele. Não podia mais. Mas sabia que era questão de tempo até se reencontrarem em outro plano, ou em outra vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sublime/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2013 14:09:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sublime/</guid>
      <description>Cheguei no prédio onde minha mãe mora há mais de 20 anos e senti um frio na barriga. Será que as lembranças ainda estariam vivas? Resisti por muitos meses visitar mamãe por causa dele. Mas a história teria que ser superada. Aliás, já tinha sido: eu tinha tido outros namorados, vivido outras histórias, sofrido outras decepções.
Ao sair do elevador, vi a porta do apartamento dele aberta. Eu já estava com a chave da porta na mão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razão ou emoção?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/razao-ou-emocao/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 23:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/razao-ou-emocao/</guid>
      <description>Sabe aquele lugar comum: &#34;pimenta nos olhos dos outros é refresco&#34;? É clichê, mas não é mentira. Veja o que acontece entre minha melhor amiga e eu, por exemplo. Somos muito companheiras, ela sabe tudo de mim e eu dela (viver perigosamente!). Trocamos conselhos e experiências. Somos tão próximas que às vezes penso que ela sente as mesmas coisas que eu. Mas não tem jeito, quando é ela quem está sofrendo de amor, talvez eu dê conselhos que ela já havia me dado quando era eu a com coração partido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madri 1 / 2010</title>
      <link>https://gabi.blog.br/madri-1-2010/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2013 18:14:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/madri-1-2010/</guid>
      <description>[caption id=&amp;ldquo;attachment_356&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;150&amp;rdquo;]2010[/caption]
[caption id=&amp;ldquo;attachment_357&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;alignleft&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;150&amp;rdquo;]2013[/caption]
Elas se conheceram por email. O único ponto óbvio em comum era que buscavam uma casa tranquila, para dividir com mais 3 meninas, no máximo. Talvez por vontade própria ou influência dos pais. Elas estavam para morar na Espanha, cursar um semestre da faculdade de Madri. Quatro meninas de 18, 20, 22 e 23 anos. A mais velha era casada e de Natal (RN).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viver</title>
      <link>https://gabi.blog.br/viver/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/viver/</guid>
      <description>Mais que sofrer, é preciso viver a dor. Sofrer é ter certeza que estamos vivos. E nessa hora, todos os clichês são válidos. &#34;O que não nos mata, nos fortalece&#34; ou &#34;valorizamos mais a felicidade quando sabemos o que é a tristeza&#34; e por aí vai. Quem dera, não é mesmo, viver apenas os momentos bons. Pular os ruins. Enjoaríamos, será? Não ficaríamos mais frágeis? Não aprenderíamos menos? Então, vivenciando tudo isso com a maior intensidade possível, consigo começar a entender o que é amadurecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procura-se novo e grande amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/procura-se-novo-e-grande-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2013 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/procura-se-novo-e-grande-amor/</guid>
      <description>Quero alguém que eu possa ligar para compartilhar quando coisas boas acontecem, para me apoiar com as coisas ruins, e vice-versa - quero ser a primeira pessoa que ele pensaria em compartilhar. Quero um companheiro, e não vou deixar de buscar, mesmo que passe a vida inteira buscando.
Não vou deixar de me entregar pensando que posso me machucar. Vou amar intensamente, desde o primeiro dia, esperando que o outro também sinta o mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova fase, novas dúvidas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nova-fase-novas-duvidas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Dec 2012 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nova-fase-novas-duvidas/</guid>
      <description>Primeiro mês da faculdade de Jornalismo. Eu tinha todas as certezas do mundo em mim. Para um exercício em classe, algo sobre &#34;por que escolhi jornalismo&#34;, em 3 de março de 2009, neste blog, escrevi o artigo Pensando Jornalismo:
&#34;O principal objetivo do Jornalismo é informar e essa é a forma de as pessoas saberem o que acontece no mundo. Ninguém poderia saber o que acontece em um lugar onde não está se não existisse a mídia para apurar e passar as informações mais importantes – de acordo com o que o veículo considera prioridade – para as outras pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ó liberdade....</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-liberdade/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-liberdade/</guid>
      <description>&#34;Art. 5º da Constituição Federal: Todos são iguais perante a lei, sem distinção de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no País a inviolabilidade do direito à vida, à liberdade, à igualdade, à segurança e à propriedade&#34;
&#34;Ouviram do Ipiranga as margens plácidas De um povo heroico o brado retumbante, E o sol da liberdade , em raios fúlgidos, Brilhou no céu da pátria nesse instante. Se o penhor dessa igualdade Conseguimos conquistar com braço forte, Em teu seio, ó liberdade, Desafia o nosso peito a própria morte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muito menos por muito mais</title>
      <link>https://gabi.blog.br/muito-menos-por-muito-mais/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Aug 2012 17:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/muito-menos-por-muito-mais/</guid>
      <description>Para mim, o maior defeito do ser humano é acreditar em sua superioridade perante a toda a natureza e não considerar a existência de outros seres e planos invisíveis e como energia.
Usamos e abusamos dos recursos naturais por pensar que eles estão lá para o consumo, simples assim. Simples egoísmo, loucura e burrice, na verdade.
Não percebemos que estamos a dois passo do colapso. Quer ver só exemplos do dia-a-dia que nos mostra isso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O empurrãozinho que faltava</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-empurraozinho-que-faltava/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2012 13:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-empurraozinho-que-faltava/</guid>
      <description>Viver melhor e ter mais liberdade andando da bicicleta

Vá de Bike!Imagine a mesma cidade de São Paulo de hoje, a megalópole que você adora por sua diversidade, demanda, serviços 24h, cheia de gente diferente, opções e... sem trânsito, com o ar menos poluído, mais tempo para o lazer! 
Isso mesmo! A cultura da bicicleta nos levaria a uma cidade menos caótica. Você está cansado disso tudo? Pois é, eu também!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedução da tragédia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/seducao-da-tragedia/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/seducao-da-tragedia/</guid>
      <description>Semana passada resolvi que eu deveria voltar ler notícias, ver telejornal&amp;hellip; Há meses me desvio desse tipo de informação. &amp;ldquo;Que menina chata&amp;rdquo;, pensei certa vez, &amp;ldquo;não sei dos assuntos atuais para conversar com meus amigos&amp;rdquo;. Então, apesar de ter sempre opinião sobre tudo [hehe], achei que poderia ser legal entrar num site jornalístico.
Acessei um portal de notícias e variedades, daqueles conhecidos, com muita coisa escrita, publicidade, cores fortes&amp;hellip; As notícias que me chamaram atenção foram o filho do cantor Leonardo gravemente ferido e cinco jovens que haviam morrido, os dois casos por causa de acidente de carro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo e de novo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/novo-e-de-novo/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2012 00:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/novo-e-de-novo/</guid>
      <description>Eu só te vejo de longe, de longe, de muito longe. Percebo quieta suas expressões. Se olha na minha direção, não me vê. Desvio o olhar, pra não correr o risco de cruzar com o seu. Disfarço, finjo mexer no cabelo. Meu sorriso te dou de graça, mas você não aceita, nem percebe. Fujo, fujo, me aproximo, nem percebe. Tento chamar sua atenção que estou olhando para outro lado, para outro sorriso, sem sucesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leia Gênesis que você vai entender</title>
      <link>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</guid>
      <description>A questão foi levantada por um contato meu do Facebook, que sempre traz questões interessantes a serem debatidas. Não coloco a postagem nem as opiniões se não teria que postar tudo, por causa do contexto. Mas foi interessante. A não ser porque fiquei pensando... E pensar é ruim (brincadeirinha!!!), por que quero respostas que nunca terei.  Era um papo sobre religião, Deus e extraterrestres. E aí, se Deus e Anjos são seres extraterrestres, será possível haver outros, tipo alienígenas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planos...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/planos/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2012 20:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/planos/</guid>
      <description>Imagine você daqui 10 anos...
 Você consegue? Bom, eu nunca consegui. Na verdade, não consigo até hoje. Quando penso em 10 anos, é tanto tempo pra frente, que não é algo tangível. 34 anos, eu posso até estar casada e ter um filho, ou dois. Mesmo que hoje maridos e filhos não estejam nos meus planos para daqui 10 anos. Há 7 meses eu não imaginaria que estaria onde estou hoje, em todos os sentidos que não convém citar, mas 7 meses?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Violência e tráfico de drogas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/violencia-e-trafico-de-drogas/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/violencia-e-trafico-de-drogas/</guid>
      <description>&#34;Então... A culpa é de quem? Eu canto em português errado. Acho que o imperfeito não participa do passado...&#34; (Meninos e Meninas, Legião Urbana)
“Em menos de duas horas, tudo será queimado num forno de alta temperatura”, um camboio que transporta toda droga da delegacia no Rio entra em um ferro velho no Caju. Atrás daquelas latas-velhas, chega um calor mesclado pelo sol e o incinerador. Desfazer-se dessa droga significa mais do que simplesmente dar um fim a ela, pode significar salvar vidas, já que “a expansão do tráfico de drogas a partir da metade da década de 80 é diretamente responsável pelo crescimento de número de homicídios”, frase tirada do documentário Notícias de uma Guerra Particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esperança Para Meu País</title>
      <link>https://gabi.blog.br/esperanca-para-meu-pais/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2011 20:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/esperanca-para-meu-pais/</guid>
      <description>Quando eu conheci a ONG Um Teto Para Meu País, não tinha nem idéia do que esperar. Uma ONG de jovens universitários, como eu, que constrói casas de emergência e denunciam a cruel realidade de pessoas que vivem abaixo do nível de pobreza, era o que eu sabia.Fui para minha primeira construção sozinha, conhecendo, de vista, meia dúzia de pessoas que interagi em outros eventos do Teto. Não importava, eu estava fazendo o que meu coração mandava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De, Para...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/de-para/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2011 04:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/de-para/</guid>
      <description>eu que desenhei no paint!

 Encontrei essa carta em uma garrafa PET rosa na marginal do Rio Pinheiros ontem e tive que posta-la. Nós nunca saberemos qual o final dessa história, se Lívia entregou ou não essa carta a Vitor, ou se ele recebeu. Ou ainda... se foi ele quem jogou... 
&#34;Vitor,
 Tô com saudade de tomar sol e ficar com aquela marquinha de biquíni que você acha linda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fogos de artifício</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fogos-de-artificio/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2011 02:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fogos-de-artificio/</guid>
      <description>Helena abriu a porta e deixou cair seu copo d´água. Fazia uns dias que não o via. A visita não a poupou e disse: “se quebrar um copo a cada convidado que chegar, não vamos ter copos para brindar”, enquanto ela entrava na sala de mãos dadas com seu namorado, Helena continuava a olhar pra fora e encará-lo como que quem diz “vai embora daqui, Marquinhos”, mas ele não ia embora, não enquanto morasse ao lado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando a gente se apaixona por quem não está nem aí por você</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quando-a-gente-se-apaixona-por-quem-nao-esta-nem-ai-por-voce/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 12:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quando-a-gente-se-apaixona-por-quem-nao-esta-nem-ai-por-voce/</guid>
      <description>Ontem foi dia dos namorados, hoje é dia do santo casamenteiro e aqui escrevo um fato: percebemos que estamos no fundo do poço do amor quando temos certeza que a intensidade e regularidade que a outra pessoa pensa em nós é exatamente inversamente proporcional ao mesmo que pensamos nela.  Todo mundo já gostou ou vai gostar de alguém que não tá nem aí pra você. Não importa a quantidade de livros de auto ajuda você já leu ou de vezes que você já sofreu de amor, gostar de alguém que não gosta de você é dolorido até o dia que você perceber que está em outra (que provavelmente te fará mal também) e sempre é o mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amor proibido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amor-proibido/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 02:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amor-proibido/</guid>
      <description>Julio,
Agora, toda vez que eu começo a viajar em meus pensamentos vem você. Apesar de já ter te visto em foto e meio de longe, nunca tinha reparado o quanto você é lindo e nem sabia que seus olhos são verdes.
Você nem precisou dizer nada, chegou, sorriu, passou a mão no meu cabelo, sorriu mais, e&amp;hellip; lembra? Você ia me beijar, eu que não deixei. Você perguntou &amp;ldquo;o que foi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relâmpago (culpa dele)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/relampago-culpa-dele/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2011 10:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/relampago-culpa-dele/</guid>
      <description>De fato, ele sempre mexeu comigo, desde que a gente se conheceu há uns seis anos. No começo eu não sabia muito bem o que era, pensei que fosse só curiosidade. Todo mundo sempre contava uma história que ele estava envolvido e todo mundo falava das coisas que ele fazia. O motivo para ele não estar mais na escola, sem que eu saiba detalhes, é expulsão. Mãe e pai separados, duas casas, praticamente duas vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para relembrar os velhos tempos (sempre há uma razão)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/para-relembrar-os-velhos-tempos-sempre-ha-uma-razao/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 03:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/para-relembrar-os-velhos-tempos-sempre-ha-uma-razao/</guid>
      <description>Foto: Gabriela Pagliuca - &#34;Bolsa de menina&#34;Eu estava usando uma camiseta preta e um short jeans, fui até a casa dele de chinelos simplesmente por que não deveria existir formalidade entre nós. Lembro-me da primeira vez que eu o vi, estávamos no colegial, devíamos ter uns 16 anos, foi olho no olho, um sorriso e depois de uma semana já estávamos aos beijos pelos cantos. 

Quem atendeu a porta foi a irmã mais velha dele, muito simpática, mas um pouco desconfiada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um olhar diário pela cidade de São Paulo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</guid>
      <description>No meu caminho diário pra faculdade encontrei uma caçamba de entulho da prefeitura... Um pouco cheia, um pouco bagunçada...
Mas tudo bem, né?!
mas e aí...?
Foto: Gabriela Pagliuca
um dia depois, tiraram a caçamba e o entulho...quer dizer...mais ou menos...
Foto: Gabriela Pagliuca
E aí, pessoal?Como fica?


(obs.: às 18h já tinham feito uma limpeza, mas ainda tinha algum vestígio de sujeira) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não somos mais amigos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nao-somos-mais-amigos/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2011 21:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nao-somos-mais-amigos/</guid>
      <description>trilha sonora aí pra quem curte 😉
Getty Images- Hum&amp;hellip; E quem é Henrique? – ele me perguntou, com um pouquinho de ciúme, enquanto esperávamos nosso lanche, sentados na mesa. 
- Ah&amp;hellip; O Henrique? Puxa&amp;hellip; Como você sabe dele? 
- Ouvi por aí&amp;hellip; - deu nos ombros.
- Ah. Bom, ele era, ou é, meu melhor amigo. – falei colocando os cabelos atrás da orelha, enquanto colocava minhas pernas de índio em cima do banco estofado – Ele é o único que me entende, algo que a maioria das vezes minhas melhores amigas não conseguem fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moradores de rua</title>
      <link>https://gabi.blog.br/moradores-de-rua/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 21:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/moradores-de-rua/</guid>
      <description>Sempre achei interessante as coisas que percebo ao ver um morador de rua. Bem, na verdade, a gente nunca pode ter certeza se ele vive mesmo na rua ou não. Uma vez, há 1 ano e meio mais ou menos, fui conversar com uma senhora e ela me disse que tinha uma casinha bem simples, mas que preferia comer na rua (com a comida que as pessoas doavam) e viver com o dinheiro que ganhava na frente da igreja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perder de um lado para ganhar de outro.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/perder-de-um-lado-para-ganhar-de-outro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 21:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/perder-de-um-lado-para-ganhar-de-outro/</guid>
      <description>Depois de muito refletir sobre as “injustiças” da vida e sobre perdas e aprendizagem, resolvi fazer esse post apenas como uma reflexão. Por que temos a impressão que sempre que vem algo bom, perdemos outra (s) coisa (s)? Será que tudo isso faz parte da nossa evolução? Eu acredito que sim… Como pessoa, como espírito, para ter mais maturidade e poder superar os problemas com cada vez mais facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os fantasmas do passado e o futuro Bicho-Papão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/os-fantasmas-do-passado-e-o-futuro-bicho-papao/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 02:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/os-fantasmas-do-passado-e-o-futuro-bicho-papao/</guid>
      <description>29 de janeiro de 2011
Ultimamente tenho pensado no meu futuro. Meu maior medo, na verdade, é que ele seja um reflexo do meu passado. Por que eu tenho medo? Bom... eu não era uma pessoa muito brilhante, talentosa, não deixava meus pais muito orgulhosos e muito menos servia de modelo para ninguém. Apesar de sempre ter sido uma “boa menina”, não era, por exemplo, uma aluna nota 10 (nem nota 7, nem nota 6), sempre começava as coisas e não continuava e me sentia mais imatura do que deveria ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a mídia desvia sua atenção dos problemas importantes:</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</guid>
      <description>Uma tarde na frente do computador....


Você vai lá e clica ou no “beleza e motor” ou no “ator de ‘Força Tarefa’”... Ficha limpa? O que é isso?
Aí, você achando que vai tá informado por entrar no terra.com.br vai lá e clica nas 100 namoradas e mulheres de personalidades... 

Eleições no senado do Pará? Pará? Onde fica isso? E o que diabos é Senado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saudade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/saudade/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/saudade/</guid>
      <description>Saudade&amp;hellip; Eu quase morro de saudade todos os dias! Tenho saudades das pessoas, de todo mundo que passou pela minha vida. Até quem acha que mal é lembrado. Sempre tenho saudade, mas agora mais, porque estou longe de quase todo mundo que é importante pra mim.Mas antes eu costumava ter saudade de antigamente e ficava triste, muito triste, porque o antigamente acabou. Eu ficava com tanta saudade que meu corpo não aguentava e entornava a água da dor da alma, que é a lágrima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se eu te amo ou confudo as coisas.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/se-eu-te-amo-ou-confudo-as-coisas/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2010 05:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/se-eu-te-amo-ou-confudo-as-coisas/</guid>
      <description>MixPod.com
Divina Comédia - Scracho (pra tirar um pouco o peso da história)Preciso dizer que te amo - Cazuza (pra colocar o devido peso que o texto merece)

 Já faz um tempo tenho tantas saudades&amp;hellip; Nunca pensei que passaria todo esse tempo pensando em você&amp;hellip; Penso no que fomos e no que nos tornamos. Tenho lembranças e meu maior medo é de só eu tê-las.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos de Felipe Neto - Não faz sentido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</guid>
      <description>Esse Oi!! é pro Felipe Neto, e esse Oi!! é pro pessoal que sempre tá aqui e gosta do meu blog 🙂
Primeiro me apresentar - pro Felipe, porque vocês já me conhecem -, pra ele não achar que eu sou uma pessoa nada a vê que só quer chamar atenção (EU! ME OLHA, ME OLHA! EU!) dele porque ele é bonitinho (??? -não tenho opinião sobre isso) e tá ficando famosinho (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carlos, o cubano.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/carlos-o-cubano/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Apr 2010 11:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/carlos-o-cubano/</guid>
      <description>Se desejar, um play pra acompanhar 🙂

 
(pra quem quiser ler a letra da música: Volverá - El Canto del Loco + Alejandro Sanz )
 O dia dele começou agitado, andava de um lado pro outro sem parar. Sono não sentia desde a madrugada. Seus movimentos que eram sempre milimetricamente controlados já não faziam mais sentido, quando parava para perceber-los tinha feito vários sem querer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gosto (gôsto) do beijo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/gosto-gosto-do-beijo/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Apr 2010 06:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/gosto-gosto-do-beijo/</guid>
      <description>O impressionante era como eles já se conheciam. Ela mais que ele. Eles estavam juntos fazia tempo suficiente pra isso. Talvez não muito tempo cronologicamente, mas momentos tão intensos vividos foi fazendo cada chamada perdida, tom de voz, olhar ou gesto acusar o que ele estava sentindo. É o que eles diziam. Nesse dia estávamos todos em uma festa. Ela estava dançando e ele não. Ele puxou ela pelos braços e a beijou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensavam que era hippie, que estava protestando, sei lá.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pensavam-que-era-hippie-que-estava-protestando-sei-la/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Mar 2010 22:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pensavam-que-era-hippie-que-estava-protestando-sei-la/</guid>
      <description>Fui pra Valencia no feriado de San José e parei para descansar. Perto de mim, uma menina sentada em uma toalha colorida, com a estampa do Senhor do Bonfim – da Bahia, por isso me chamou atenção -, com um casaco também colorido e uma mochila rosa. Não estava fazendo nada, só sentada ali, mudando de posição, uma hora sentada, outra deitada e às vezes de pé. Uma hora ela saiu, mas depois voltou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soledad</title>
      <link>https://gabi.blog.br/soledad/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Mar 2010 21:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/soledad/</guid>
      <description>Lendo um livro deitada na minha cama senti um coçar em minhas costas. Já estava me vendo mais magra nos espelhos, com calças largas e as blusas não marcavam tanto, mas quando minhas costas começaram a coçar, cocei. Senti minha pele. Deixei minha mão lá, parada, nas costas. Minha calça estava mais baixa por conta da magreza. Senti e senti pena do meu corpo. Não por nada, estava mais bonita, menos pesada, mais solta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tentações da vida (para analisar).</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tentacoes-da-vida-para-analisar/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Feb 2010 12:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tentacoes-da-vida-para-analisar/</guid>
      <description>(Considerações iniciais: Ok, eu amo escrever, mas já vi que a maioria das pessoas lê de forma linear (e isso me incomoda muito) e esquece que nunca é só um texto e sim, uma mensagem misturada com estética, estilo etc. Por isso, no final do texto tem algumas questões para a compreensão dele. Não existe &#34;certo&#34; e &#34;errado&#34;, cada um interpreta como conseguir. Não espere a resposta &#34;certa&#34; porque não vou &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais um romance adolescente.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mais-um-romance-adolescente/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2010 11:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mais-um-romance-adolescente/</guid>
      <description>Consideraçõs iniciais: 1) leia até o final, ou o final. 2) você pode dar play aqui em baixo para ouvir a música, mas saiba que a música trilha sonora que eu escolhi dessa vez é &#34;As cores&#34; da banda Cine (super dedicado ao meu amigo @_jotaerre), portanto, só ouça essa música se você não é da turma do &#34;ai, eu não suporto Cine&#34; ou se você não for do gruppie &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aquele reflexo...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/aquele-reflexo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Feb 2010 15:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/aquele-reflexo/</guid>
      <description>A última imagem que eu tenho dele é seu reflexo na porta do meu prédio. Foi a última vez que chorei por ele, que me passou pela cabeça que podíamos dar certo e não demos por culpa... sei lá... minha, dele... nossa...Aquele seu reflexo era o que ele realmente era, que só pude ver agora. Nunca tinha o visto daquela maneira, canalha, mentiroso... para mim, era sempre meu par perfeito, com todos os defeitos de uma pessoa normal, mas não a ponto de me fazer sofrer daquele jeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>João</title>
      <link>https://gabi.blog.br/joao/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2010 11:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/joao/</guid>
      <description>Aperta o play aí e começa a ler: 

 

 Estávamos deitados numa cama de solteiro, um pouco mais apertados do que o de costume, mas minha cabeça estava no peito dele, então nem sentimos a falta de espaço. “Essa semana nos vimos mais do que a vida inteira”, ele disse. E eu dei nos ombros, como se nem tivesse percebido. Não é só porque tenho o visto muito que vai mudar realmente o que a gente é um pro outro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madri, 27 de janeiro de 2010.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/madri-27-de-janeiro-de-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2010 09:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/madri-27-de-janeiro-de-2010/</guid>
      <description>Oi, demorou mas finalmente chegou alguma notícia minha. Deixei seu endereço pendurado na parede do meu quarto pra quando eu tivesse um tempo, lembrar de enviar essa carta. Mas realmente não foi preciso deixar esse papel para que eu lembrasse de você...


Na minha cabeça você aparece sempre, as vezes porque eu penso em você e no pouco que passamos juntos, outras vezes minha cabeça transformava qualquer outro homem em você se ele tinha o seu tamanho, sua barba por fazer e corte de cabelo igual ao seu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contos do mar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/contos-do-mar/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2010 01:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/contos-do-mar/</guid>
      <description>Parte das horas que estamos felizes, está relacionada com aquilo que sempre sonhamos e se tornou realidade. A gente ouve música e assiste vídeos e pensa que nunca vai acontecer com a gente. É... talvez não aconteça porque “felizes para sempre” às vezes pode ser muito chato.
Na ficção, também, não sei porquê, os meninos e as meninas nunca têm muita personalidade, só fofura e beleza. Pra que queremos isso pra gente?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compreensão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/compreensao/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2010 15:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/compreensao/</guid>
      <description>Compreensão. A minha palavra do ano é compreensão. Estamos vivendo em tempos em que todos são tão diferentes que as coisas, para dar certo, precisam ser diferentes. As pessoas deveriam escutar mais, tudo o que o outro tem a dizer, os interlocutores têm mania de entender o que quer e o que realmente se é proposto pelas pessoas desaparece nas interrupções que geram falta de compreensão. Nem toda hora somos felizes, mas também não somos sempre infelizes, temos que compreender os momentos bons e ruins de cada um.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Triângulo amoroso, criado por mim</title>
      <link>https://gabi.blog.br/triangulo-amoroso-criado-por-mim/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2010 20:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/triangulo-amoroso-criado-por-mim/</guid>
      <description>“Ah, Lucas! É melhor eu ir embora&amp;hellip; vou deixar vocês sozinhos! Vai que eu me apaixono, não vai dar certo&amp;hellip;” eu disse. E ele sorriu, assim, como se eu não estivesse falando sério. “Você acha que é mentira?” completei. E ele só sorria. Aquilo partiu meu coração, porque não poderia ser sério? Ele era bem bonito, me interessei por ele na hora que eu o vi.
No meio de tanta gente, ele não só me chamou atenção, mas também me acelerou o coração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sei que assim não pode ficar.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sei-que-assim-nao-pode-ficar/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2009 11:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sei-que-assim-nao-pode-ficar/</guid>
      <description>faça um esforço para ler com a música, ela dá o ritmo ao texto.
dê play e quando a música começar, comece a ler =]

MixPod.com
 Quietos e parados, Mateus e eu, em frente ao elevador do nosso andar. Eu estava com as chaves na mão e ele me olhando como se quisesse dizer algo. Parecíamos dois estranhos, esperando para nos cumprimentar. Aqueles poucos minutos me pareceram uns dez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sophia e Pierre... Pierre?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sophia-e-pierre-pierre/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 11:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sophia-e-pierre-pierre/</guid>
      <description>(ligue a caixa de som, dê play e stop quando sugerido, vamos tentar algo novo. dica: se você conseguir só escutar a música sem prestar atenção nela, melhor)



 
 O show ia começar logo que lotasse a balada. Para esperar, sentei no puff verde limão num canto da pista. Minha amiga estava no banheiro e para não perder o lugar, fiquei. Eu estava bem em frente ao palco e da pickup, Fred e Marcelo já a assumiam, deixando um som ambiente com o estilo da banda deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As lembranças da casa de madeira</title>
      <link>https://gabi.blog.br/as-lembrancas-da-casa-de-madeira/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2009 10:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/as-lembrancas-da-casa-de-madeira/</guid>
      <description>Nick... Tá acordado? Nesse momento em que lê minha mente, se puder ler, não estou dormindo porque o cheiro do cigarro é muito forte e meu olho arde. Fiquei olhando ao redor do quarto, as coisas continuam no mesmo lugar, as mesmas bagunças e a mesma decoração. Só a TV que ficou maior...
A casa de madeira me traz boas lembranças... Costumávamos frequentar há uns 4, 5 anos. Era sempre o mesmo cheiro, a mesma atmosfera, mas agora não é mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escolha Saudável</title>
      <link>https://gabi.blog.br/escolha-saudavel/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 12:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/escolha-saudavel/</guid>
      <description>A festa começou. Já havia tomado dois energéticos lá fora, a final, sabemos que dois fora da balada é o preço de um, dentro. Depois de me dar asas, é impossível ficar desanimada, mas minhas energias estavam se acabando na pista, ao dançar.

Putz, putz, putz, putz, pá, pá, pá, pá, pá&amp;hellip; Uma e quinze da manhã, bateu a primeira sede, comanda na mão? Sim! “Uma coca, por favor?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felicidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/felicidade/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2009 12:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/felicidade/</guid>
      <description>Nessa semana, vi uma cena peculiar: um senhor e uma senhora de idade sentados na calçada da Av. Rebouças entre a Av. Faria Lima e o shopping Eldorado – zona oeste de São Paulo – eles eram muito simples, estavam sentados num pedaço de pano no chão, as árvores serviam de varal e estavam tão a vontade que desconfiei se aquela não era mesmo a casa deles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedução</title>
      <link>https://gabi.blog.br/seducao/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2009 00:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/seducao/</guid>
      <description>Hoje estava eu sentada no ônibus lá pelas 16h, saindo de uma aula chata de química.. Não tinha muita gente, todos estavam sentados. Tinha acabado de brigar com o menino que eu estou ficando por telefone e estava escutando Across the Night do Silverchair, quando o menino mais gato de todos os ônibus da cidade de São Paulo naquele instante entrou no que eu estava!Aquilo foi muito excitante e em câmera lenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assunto: 6/9 dia do sexo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/assunto-69-dia-do-sexo/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 15:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/assunto-69-dia-do-sexo/</guid>
      <description>Por favor, se você for criança, não leia esse texto.





(USE CAMISINHA)


(Legendas: @verde- rubricas / @vermelho - Antônia / @vermelho entre parêntes - pensamentos de Antônia / @azul - Ivan / @azul entre parêntes - pensamentos de Ivan / Considerações iniciais: não medi as palavras nos pensamentos porque.. gente... em pensamentos não medimos nossas palavras)

Antônia e Ivan na mesa de trabalho em pleno sábado de manhã, lá pelas 10h, tendo que trabalhar até as 16h daquele dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O quanto amo minha cachorra.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-quanto-amo-minha-cachorra/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-quanto-amo-minha-cachorra/</guid>
      <description>Ela chegou em casa dia 25 de setembro de 2003. Claro que eu lembro, é a mesma coisa de aniversário de nascimento. Ela foi encontrada na rua por veterinária amiga da minha família que ia ficar com ela até perceber que, até então, “Tati” não conseguiria dividir atenção com outros animais da casa (3 cachorros, 4 gatos, 3 periquitos, 2 galinhas&amp;hellip; casa de veterinária). Cocker ciumenta e carente, encontrou o lar certo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pedros</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pedros/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2009 23:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pedros/</guid>
      <description>Eu não sou muito de me apaixonar, me envolver&amp;hellip; Sou carente, mas não desesperada. Tenho alguns pretendentes, mas um tem namorada, o outro 16, um outro, ainda, não dá seta e me leva pro pagode. O único que é mais normal, é o da farmácia, mas ele já me vendeu absorvente. Esses Pedros me deixam louca. Eu tinha que ser três ou quatro Thaís pra eu poder dar conta de tantos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuthy,</title>
      <link>https://gabi.blog.br/kuthy/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2009 15:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/kuthy/</guid>
      <description>Alguns dados sobre o planeta Terra: ele pesa quase tanto quanto você: 5974 quintilhões de toneladas. Ops, não tinha visto o resto, só o número (achei que era algo como 59 kg), esqueci desse detalhe (quintilhões de toneladas) então relaxa que falta muito pra você alcançar o peso da Terra.
A Terra se formou há cerca de 4,6 bilhões de anos, então, sempre que alguém te chamar de velha diga: ô, loco, a Terra tem 4,6 bilhões de anos e ainda tá super enxuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre se apaixonar....</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-se-apaixonar/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2009 00:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-se-apaixonar/</guid>
      <description>Odeio me apaixonar. É um sentimento tão bom, tão delicioso que chega a ser angustiante! É algo ruim porque não depende só de você. Não tem mais o que fazer, temos que aceitar e ponto final.É claro que se você ama alguém e esse alguém não te percebe, você pode se arrumar, se maquiar e enfeitar até chamar atenção dessa pessoa.Daí tudo bem, ele te percebe, mas você não é o que ele esperava.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amigos!!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amigos/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 23:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amigos/</guid>
      <description>Eu odiava a decepção de achar que eu podia ser amiga de alguém que na verdade, não podia. Eu dava uma dessas de vez em quando. Entrava nas brincadeiras a levava umas bofetadas na cara: “cara, você não é minha amiga”. Poinhonnhom&amp;hellip; Só que chegou um tempo que eu tive que aprender na marra&amp;hellip;
“Meu, não somos amigos” agora eu aprendi, não somos mesmo amigos, mas só por isso eu não posso brincar com você?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domingo.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/domingo/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2009 01:13:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/domingo/</guid>
      <description>Tô meio tonta; sentada no sofá; roupa e tênis; calça abotoada e cadarço amarrado: provavelmente nada aconteceu entre mim e outra pessoa&amp;hellip; você! Cadê você? Tô ouvindo duas músicas ao mesmo tempo: “I will possess your heart” como meu ringtone - é você - e “you sexy thing” num filme passando na TV: meu filme preferido de todos; minha cabeça dói ao ouvir tanto barulho junto. Cadê meu celular? Você vai ficar bravo se eu não te antender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assunto do dia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/assunto-do-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 23:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/assunto-do-dia/</guid>
      <description>Segunda feira, 1 de junho de 2009
- Puta merda, mal começa o dia e vem essa bomba. (espreguiça) Eu dormi mal pacas.
- Bomba mesmo, né. (entregando papéis pro colega) Eu fico tão chateada quando eu ouço falar disso... 
- (estúpido) Qué isso? Pra quê? Por acaso algum parente seu tava lá? (olhando os papéis) Cadê o resto da pauta? Você não quer que eu arrume tudo sozinho, né?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fast Foods!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fast-foods/</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2009 23:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fast-foods/</guid>
      <description>Uma das coisas que eu nunca gostei é almoçar sozinho. Sou um ótimo cliente de restaurantes conhecidos e só como fora se for em boa companhia. Não é defeito, é só uma característica!

Só que trabalhando no centro, fica difícil me alimentar bem, quer dizer, pra falar a verdade, me alimentar de qualquer maneira se não for na praça de alimentação do shopping, então desde que fui contratado, almoço no mesmo lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Surpresa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/surpresa/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 15:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/surpresa/</guid>
      <description>Estranho como a gente nunca sabe o que se passa na cabeça das pessoas&amp;hellip; Por exemplo, quando eu gostava de um menino da minha classe do colégio, ele me tratava mal na frente dos outros, mas quando estávamos sozinhos, inclusive na sala de aula, ele era muito legal, brincalhão, atencioso e falava coisas bonitas. Eu pensava que eram falsas, mas bonitas.
É claro que era por isso que eu não conseguia desencanar dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O método Daniele.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-metodo-daniele/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 22:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-metodo-daniele/</guid>
      <description>Fazia um tempão que eu não gostava de ninguém. Nem sei se é gostar, mas me interessar pra valer. Eu não queria, mas eu me apaixonei por um menino do meu colégio. Porra! É muito difícil admitir, mas eu estou fazendo e sei que vou estragar tudo de novo com isso. Tá ok. Eu nunca fui muito boa em relacionamentos. Não só não sou boa como consigo estragar todas as possibilidades de romance que me aparecem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luna e Pedro</title>
      <link>https://gabi.blog.br/luna-e-pedro/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2009 00:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/luna-e-pedro/</guid>
      <description>Luna estava chorando num canto da sala de aula, sentada em uma carteira, ninguém a estava notando, já que estava discreta. Pedro se aproximou e disse:
- Oi, você tá bem?

 Ela respondeu agressivamente, olhando pra cima:

- E porque diabos você está falando comigo?

 Ele se afastou um pouco. Já estava acostumado com suas geladas, mas ele só queria ajudar. E respondeu um pouco rude, como de costume nas conversas Luna X Pedro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pêlos Brancos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pelos-brancos/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2009 03:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pelos-brancos/</guid>
      <description>Nunca fui à viagem mais chata que essa. Minha mãe é a protegida do chefe e fomos todos para o sítio dele. Ela fez questão que eu fosse não sei o porquê, ela sabia que eu ia ficar entediada e poderia aprontar. Levei muitos livros, revistas, meu computador e meu Ipod pra ver se o tempo passava mais rápido.
 Não tinha ninguém da minha idade, mais próximo dos dezessete só dois pirralhos, um de doze e outro de dez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orgasmo natural</title>
      <link>https://gabi.blog.br/orgasmo-natural/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2009 03:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/orgasmo-natural/</guid>
      <description>Na tarde de domingo de carnaval, minutos antes do sol se pôr, fui me refrescar do calor quase insuportável que fazia na praia deserta e abafada do litoral de São Paulo. A paisagem se limitava a uma montanha em cada lado do mar com seu horizonte profundo e o céu em três ou qutro tons de azul em dégradé.

Ao mergulhar no mar calmo quase sem ondas, meu corpo se debruçava nele de costas, boiando mesmo contra minha vontade e me acalmava como sempre fazia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esteriótipo de merda!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/esteriotipo-de-merda/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Feb 2009 02:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/esteriotipo-de-merda/</guid>
      <description>Foi logo no primeiro dia de aula que reparei nele e quis parecer descolada e de certa forma, desinteressada. Ele era lindo e um pouco mais novo. É claro que beleza é relativa e idade também, mesmo assim, fiquei na defensiva. Eram vibrações que vinham dele pra mim. Ficava nervosa. Suava. Era estranho e engraçado o jeito que a gente passava sem se olhar. Depois de uma semana, nosso primeiro contato foi com o olhar, coisa de 0,5 segundos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como é mesmo?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-e-mesmo/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Feb 2009 02:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-e-mesmo/</guid>
      <description>Eu sempre fico me perguntando o que é gostar de uma pessoa. Não que eu nunca tenha gostado, mas quando a gente não gosta de alguém, parece não se lembrar como é. É como quando eu tenho gastrite, sei como é não ter, mas simplesmente não consigo resgatar essa sensação.
 Então, vêm os filmes, os seriados e as músicas de amor fofinhas e inspirantes, eu fico esperando que apareçam pessoas legais como na ficção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>amiga é pra isso mesmo.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amiga-e-pra-isso-mesmo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Feb 2009 03:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amiga-e-pra-isso-mesmo/</guid>
      <description>No fim de semana, saí com uma amiga para um bar dançante e ela me disse que é lésbica. Eu nunca tinha percebido, ela é muito discreta. Não soube o que dizer na hora, mas não por ter algum preconceito, por que era a mesma coisa se ela tivesse contato que tinha ficado com o cara mais nerd que estudou com a gente no colégio. Uma coisa inesperada, mas normal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irmã fura-olho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/irma-fura-olho/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 02:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/irma-fura-olho/</guid>
      <description>(desculpa, irmã, essa história tem que ser contada pelo bem da nação)
 Eu era apaixonada por um vizinho quando eu tinha quinze anos, mas ele tinha treze. Eu gostava muito dele mesmo assim e eu achava que ele gostava de mim. Certo dia, ele e outro amigo foram ver televisão lá em casa. O clima estava rolando, o filme começando e deixei minha irmã com eles e fui fazer sei-lá-o-que rapidinho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em outro país...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/em-outro-pais/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jan 2009 02:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/em-outro-pais/</guid>
      <description>Conhecer os lugares mais inesperados é maravilhoso, conhecer outras culturas e parar para discutir nossa própria com desconhecidos também. Máximo é chegar num lugar onde você pode fazer o que você quiser sem medo de que as pessoas te julguem. Procurar a paz interior ficando em silêncio no seu canto e ouvir a conversa dos outros, não como fofoca, só para acrescentar seu vocabulário do portunhol e espanenglish.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O primeiro a gente não esquece</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-primeiro-a-gente-nao-esquece/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 01:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-primeiro-a-gente-nao-esquece/</guid>
      <description>Eu tinha 12 anos e acabado de sair da &amp;ldquo;Fase do Patinho Feio&amp;rdquo;, meus cabelos já batiam nos ombros depois de uma temporada de &amp;ldquo;Joãozinho&amp;rdquo;. Nunca tinha ido às festas a não ser festas nos salões dos prédios das minhas amigas, que eram poucas. Quando quis sair pela primeira vez, foi num domingo, para uma matinê. Minha irmã, já com 16 anos, insistiu para que eu não fosse, mas minha mãe disse que ela só iria se eu fosse junto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marina</title>
      <link>https://gabi.blog.br/marina/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2008 01:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/marina/</guid>
      <description>Há alguns anos, conheci uma menina que considerava perfeita. Ela era quatro anos mais velha que eu. Estava terminando o colegial enquanto eu ainda estava na sétima série. Ela se chamava Marina. Ela era considerada, na escola, a menina mais bonita, desejada e invejada.
Tinha cabelos lisos e pretos até o meio das costas, olhos escuros, pele bem branca e corpo perfeito. Podia comer batata frita chocolate, sorvete e pizza que continuava perfeita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Érica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/erica/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 23:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/erica/</guid>
      <description>Apresento-te: Érica.
Érica significa sempre forte, como ela sempre foi. Não é perfeita, mas é interessante. Érica nasceu de um casal de adolescentes em 25 de fevereiro 1988. Pisciana. Louca de vontade de viver a vida a flor da pele. Consciente mais do que, talvez, suas amigas por seus pais serem tão jovens, sua mãe hoje com 35 anos e seu pai com 37, separados desde 1991. Kaká, como gosta de ser chamada foi aprendendo com seus erros e foi estabelecendo regras para ela mesma com o intuito de ser mais justa e correta com ela e as pessoas com quem se envolve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humberto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/humberto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/humberto/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

 Falar de Humberto é muito difícil. Impossível falar que o conheço bem, mesmo achando que sim. Nem sei se tenho muito a dizer sobre nossa relação de amizade e/ou amorosa – se é que existiu alguma amorosa–. Há dois anos nos conhecemos. Fomos apresentados por um amigo, sua namorada e sua irmã. Os três viviam falando que nós dois combinávamos, éramos parecidos, nós íamos nos dar bem etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ernesto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ernesto/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ernesto/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série) 
Falei tanto do meu ex-namorado que no mínimo uma curiosidade surgiu, não é mesmo, leitores? Conheci Ernesto quando estava enrolada com outro cara e me apaixonei imediatamente que o vi. Minhas amigas me apresentaram e ele parecia ser o cara perfeito para mim e foi mesmo, durante um ano, sete meses e catorze dias. De 12 de março de 2006 até 26 de outubro de 2007, oficialmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Henrique</title>
      <link>https://gabi.blog.br/henrique/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/henrique/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série) 
Henrique era melhor amigo do cara que eu gostava até uns dias antes, no carnaval. No vigésimo quinto dia de fevereiro, por telefone, nos conhecemos. Esse é o dia do meu aniversário e o cara que eu gostava me ligou para me desejar felicidades e como Henrique estava junto, falou comigo também. Foi nosso primeiro contato. Eu já sabia quem era ele e ele já sabia quem era eu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabiano</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fabiano/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fabiano/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)
 
Conheci Fabiano com uns catorze anos no prédio da minha tia, sempre que ia visitá-la via um grupo de pessoas da minha idade e um dia fui conversar com eles. Ele logo me chamou atenção por ser bonitinho, mas descobri que era dois anos mais novo que eu. Não me lembro de detalhes do início sei que nos atraímos rapidamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dalbert</title>
      <link>https://gabi.blog.br/dalbert/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Nov 2008 00:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/dalbert/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

Meu segundo ano do colégio foi marcado por me apaixonar por meninos indevidos (pensando melhor, todos os homens que me envolvo são indevidos – salvo apenas meu ex-namorado que era um amor). Esse moreno de olhos verdes me fez pensar na minha primeira regra de sobrevivência, pois nunca imaginei que me envolveria com alguém comprometido. Quando nos conhecemos, ele era solteiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferdinando</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ferdinando/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Oct 2008 00:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ferdinando/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)
 Ferdinando, ou Nando, era meu amigo fazia algum tempo já. Era três anos mais velho que eu e estava no último ano do colegial e só pensava em farra. Namorou uma amiga minha da oitava série até o meio do segundo ano e quando eles terminaram, ele decidiu “pegar geral”. O problema não era só esse. O problema era que todas as meninas com quem ele saía, ele tratava como brinquedos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oliver</title>
      <link>https://gabi.blog.br/oliver/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/oliver/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)
 Era uma viagem longa de dezesseis horas de ida e outras de volta. Fui sozinha com minha melhor amiga e ficamos na casa de uns parentes dela numa cidade longe do centro. Ficaríamos uma semana, chegamos numa quarta na hora do almoço e iríamos embora noutra quinta à tarde. Tínhamos uns catorze anos e estávamos no auge do nosso espírito de aventura!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jamil</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jamil/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jamil/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

Jamil era bonito, bem bonito. Mais alto que eu uns vinte e cinco centímetros. Arrumava-se tanto para ir à escola que faltava só passar batom. Egocêntrico, carente e narcisista, perfeito para ser personagem principal de uma paixão platônica e relâmpago. Tudo aconteceu tão rápido que eu nem sei por onde começar. Na verdade, o mais importante é que ele tinha namorada e que cada dia ficava mais lindo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Júlio</title>
      <link>https://gabi.blog.br/julio/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Oct 2008 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/julio/</guid>
      <description>(antes de ler esse post, leia o primeiro post da série)

Eu tinha acabado de fazer 13 anos e nunca tinha beijado ninguém e todas as minhas amigas da escola já. Não que fosse um problema pra mim, eu me preocupava tanto com meus estudos e não tirar nenhuma nota vermelha – para fazer jus a mensalidade altíssima que meus pais pagavam – que esqueci que estava crescendo. Fui perceber o quanto era inexperiente quando conheci Júlio, ele era mais velho e conhecia minhas amigas de classe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verdade inútil.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/verdade-inutil/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2008 02:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/verdade-inutil/</guid>
      <description>Tudo o que acontece comigo, nas minhas relações com o sexo oposto, é só diversão. É muito fácil não sentir nada por alguém com quem você se diverte e dorme se essa pessoa for algum amigo seu. O que, na verdade, é bem mais fácil do que fazer isso com algum desconhecido.

 Aquelas amizades coloridas, eu estou querendo dizer. Sempre tive mais amizade de homens do que de mulheres.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lourdinha</title>
      <link>https://gabi.blog.br/lourdinha/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 23:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/lourdinha/</guid>
      <description>Lourdinha costumava se apaixonar por caras que não queriam nada com nada na vida e que só se importavam com a pessoa que seu espelho refletia, foram os caras mais idiotas por quem ela já tinha se apaixonado e, sem dúvida, a fase mais idiota dela.
Quando se é adolescente, as pessoas deveriam se apaixonar por caras mais velhos, do último ano, de preferência os repetentes, ou então pelos amigos dos irmãos ou ainda pelos meninos de bandas do colégio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dia em que perdi.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-dia-em-que-perdi/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 23:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-dia-em-que-perdi/</guid>
      <description>Já fazia um bom tempo que estávamos saindo. Não era nada comparado aos meus contos de fadas, nada em especial nem para mim e nem para ele. Pelo menos era o que eu pensava que era. Todas as vezes que nos encontrávamos era assim: beijávamos-nos, nos tocávamos e íamos embora, nos despedíamos na frente da minha escola quando ele, ilegalmente, pegava o carro de sua mãe para me levar a tempo antes da última aula acabar, para voltar para casa com meu irmão mais velho “onde esteve no intervalo?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ligação</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ligacao/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 23:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ligacao/</guid>
      <description>Ele me ligou, e disse calmamente “oi, tudo bem? Você me ligou?” e eu respondi “hum, liguei sim&amp;quot; – comecei a acelerar o ritmo da fala – &amp;ldquo;sabe, aconteceram algumas coisas que acho que estão impedindo de ser feliz. Algumas coisas que hoje me fazem fracassar por não ter dado no certo no passado. Eu sei que é egoísmo, aliás, sou muito egoísta, por que eu realmente nem quero que você pense de mim algo diferente do que você já pensa, eu não quero me desculpar por que eu não tenho culpa de nada!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gordinhas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/gordinhas/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 23:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/gordinhas/</guid>
      <description>Eu sou aquelas gordinhas que ninguém liga de eu ser gordinha, eu juro. É claro que nas baladas as minhas amigas magras sempre são mais xavecadas, mas quem liga para ser mais ou menos xavecadas nas baladas? Elas nem gostam disso! Em relação a menininhos e tudo mais, sou muito sortuda por que eu só fico com os caras que realmente gostam de mim de algum jeito, e isso é muito bom!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Festa à fantasia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/festa-a-fantasia/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Sep 2008 23:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/festa-a-fantasia/</guid>
      <description>Talvez eles estivessem um pouco entediados, todos nós éramos um pouco crianças ainda por que a festa tinha só pessoas mais velhas. Ela estava vestida de Branca de Neve e ele de Soldado e eu observando-os o tempo todo.
 Eu estava dançando e reparei: um cara mais velho, de cabelos brancos meio ralos vestido de marinheiro ficou atrás da menina e olhando para ele e fez um sinal de positivo apontando para ela, ele apontou de voltar e perguntou &amp;ldquo;ela?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amizade colorida pode ferir?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amizade-colorida-pode-ferir/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Sep 2008 23:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amizade-colorida-pode-ferir/</guid>
      <description>Aconteceu de novo. De novo o que? Ilusão. Quando eu cheguei lá, não tinha intenção de rolar nada, mas foi só nós dois ficarmos sozinhos que comecei a imaginar coisas, até por que ele começou a me provocar, a chegar pertinho, a tremer e me fazer tremer.
Como sempre fomos muito amigos, não imaginei que pudesse acontecer, mas o tempo passa e as pessoas crescem, começam a se olhar como homem e mulher e não mais como crianças.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inversão de acontecimentos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/inversao-de-acontecimentos/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2008 02:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/inversao-de-acontecimentos/</guid>
      <description>- Vou ao banheiro, você me espera, linda?
- Claro, mas só se você me der um beijo.
E foi assim o primeiro beijo dos dois quase apaixonados, depois de uma noite inteira de &amp;lsquo;amor&amp;rsquo;. Ela se deitou, nua, de barriga para baixo, abraçando o travesseiro e pensando no futuro dos dois: a manhã seguinte.

(a autora é a favor do eterno enquanto dura ou duro.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para meu ex-namorado, com carinho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/para-meu-ex-namorado-com-carinho/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Sep 2008 22:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/para-meu-ex-namorado-com-carinho/</guid>
      <description>Olá, primeiro gostaria de dizer que terminar com você foi uma das atitudes mais difíceis que eu tive que tomar, com toda certeza, e amar não é só querer ficar junto ou gostar, simplesmente. É muito mais, ao meu ponto de vista.
 Fui eu que amei primeiro, me perdoa, fui eu que comecei esse jogo. Amar não é fácil e não está sendo fácil para mim.
 Tudo o que passamos juntos foi muito bom e muito importante para mim, para meu conhecimento de mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conversa Rápida</title>
      <link>https://gabi.blog.br/conversa-rapida/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 23:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/conversa-rapida/</guid>
      <description>- Oi, tudo bem? Disse ele no meio do aperto da lotação em pleno horário de almoço.

- Tudo, e com você? Respondeu ela, desconfiada.
- Estou bem também, meu ponto está chegando, mas você pode me dar seu telefone para nós nos conhecermos melhor? Muito envergonhado e com um nítido medo de levar um fora.
- Claro, mas você vai ligar mesmo? E anotou em um papel que ele lhe estendeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despedida - parte II</title>
      <link>https://gabi.blog.br/despedida-parte-ii/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Sep 2008 23:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/despedida-parte-ii/</guid>
      <description>Estou tão nervosa, já estou aqui dentro da sala de aula, já estou cansada por causa do trânsito, mas eu vim, eu tinha que vir. Quase desisti de vir, mas não poderia deixar de dar uma última oportunidade para o destino. Pensei que de repente, minha súplica da outra noite tivesse sido atendida, a de eu ter coragem, de poder dizer oi tudo bem, me dá seu telefone?
Mas não tenho essa coragem, não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Despedida - parte I</title>
      <link>https://gabi.blog.br/despedida-parte-i/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 23:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/despedida-parte-i/</guid>
      <description>Estou com medo, amanhã será minha última chance de me declarar, vou embora e posso nunca mais ter essa chance. Preciso falar com ele para que me dê algum contato ou Orkut ou MSN ou telefone ou endereço, qualquer coisa, vocês imaginam meu desespero?
É uma vida dura essa de pessoas tímidas. Não que eu seja MUITO tímida, talvez a característica certa seja insegurança. Paramos para refletir o motivo de eu não falar com ele: eu sei que ele existe, e existe nos meus sonhos, nos meus pensamentos, em meus pensamentos escritos como esse aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você não é o centro do mundo, mas te amamos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/voce-nao-e-o-centro-do-mundo-mas-te-amamos/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Sep 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/voce-nao-e-o-centro-do-mundo-mas-te-amamos/</guid>
      <description>Antônia, boa tarde.
 
Estamos aqui reunidos, todos seus familiares e alguns amigos para te alertar de algo que anda nos chamando muita atenção. Para não te decepcionar falaremos o problema primeiro e depois nos explicaremos. Você não é o centro do mundo.
Sabemos que anda confusa, acabou de sair de um relacionamento confuso e com grandes tristezas e também sabemos que na sua idade as coisas ficam mesmo sem rumo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apenas Vícios de Linguagem</title>
      <link>https://gabi.blog.br/apenas-vicios-de-linguagem/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2008 22:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/apenas-vicios-de-linguagem/</guid>
      <description>Velhos. Mãe e Pai são velhos. Não, na verdade não velhos, mas mais velhos! A saúde deles continua boa, tomando um remédio aqui outro acolá para controlar algum sistema rebelde que insiste em acusar problema nos exames anuais de rotina, mas continuam a todo o vapor. Eu só os chamo de velhos brincando quando me refiro a eles aos meus irmãos ou a eles mesmos.
 Nunca serão velhos esses meus velhos, são jovens, são lindos, são brincalhões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agradecimentos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/agradecimentos/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2008 22:50:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/agradecimentos/</guid>
      <description>Estou chocada! São 7h 20min e acabo de acordar de um pesadelo. O que me choca é a realidade que estava nele, foi só um sonho? Graças a Deus! Mas quantas vezes não ouvimos falar que mais ou menos isso aconteceu de verdade?
Estava com uma mulher que talvez nem conhecesse direito, não era alguém familiar, e entrava em um estacionamento, aqueles de subsolo de prédio. Quando três homens - mais para meninos do que homens - falavam com a gente: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, se as poltronas falassem...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ah-se-as-poltronas-falassem/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 22:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ah-se-as-poltronas-falassem/</guid>
      <description>Eu admito! Adoro esse barulhinho de porta abrindo e fechando em todos os pontos de ônibus, esses que me fazem atrasar para meus compromissos. Adoro viajar olhando a cidade com a atenção que não tenho quando eu dirijo, por trás das janelas riscadas pelos grafiteiros com estiletes.

É fascinante poder ver cada figura que passa por mim, agora mesmo, estou atrás de um cara careca em cima e com cabelos cacheados grandes, na medida do pescoço, ele pega o jornal e todo destrambelhado abria e fechava os cadernos um pouco até sem paciência, acho que ele está percebendo minha risada abafada pelo respeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Já parou pra pensar nisso?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ja-parou-pra-pensar-nisso/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Sep 2008 02:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ja-parou-pra-pensar-nisso/</guid>
      <description>Eu estava imaginando sobre o que escrever, então comecei a reparar nas pessoas em minha volta e, mesmo que minha obsessão por sexo tenha diminuído, meu assunto preferido continua sendo esse, ainda mais numa aula de biologia (assunto: reprodução).

Ao reparar nas pessoas, comecei a pensar em como seria suas vidas sexuais, como será que se comportam ou ainda, será que são sexualmente ativos?
Olhando para frente, vejo meu professor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E se fosse verdade?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-se-fosse-verdade/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 22:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-se-fosse-verdade/</guid>
      <description>Têm acontecido coisas incríveis comigo ultimamente, como por exemplo, o fato de que ninguém pode negar que meu cabelo anda espetacular, ou que eu estou conseguindo tomar meus remédios todos os dias, sem esquecer nenhum. Ainda tem o fato de eu estar conseguindo não gastar compulsivamente só por que recuperei meu cartão de débito, tem também o fato de que eu estou conseguindo comer em restaurante por quilo e comer tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fúria Fila</title>
      <link>https://gabi.blog.br/furia-fila/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 22:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/furia-fila/</guid>
      <description>Hoje, pela primeira vez em muito tempo, eu tive oportunidade de mudar alguma coisa ou até, quem sabe, uma pessoa. A situação, não incomum em todos os lugares, foi a seguinte: estava escolhendo meu lanche, na fila. Quando eu cheguei devia ter umas cinco pessoas antes de mim, mas várias pessoas com essas cinco, então, não dava pra saber, realmente, quantas pessoas estavam na minha frente.
A mocinha que estava logo antes de mim, estava terminando de fazer seu pedido quando uma “ADJETIVO MUITO FEIO” veio correndo e parou ao lado da mocinha, que já estava quase saindo da fila.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Sofrimento de Pedro</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-sofrimento-de-pedro/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Sep 2008 02:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-sofrimento-de-pedro/</guid>
      <description>Estou em cima da cama, tentando superar toda a dor e sofrimento que estou passando, sem quase respirar, só para conseguir não deixar para depois e com isso ser o mais sincero possível.
Que vadia. Por que confiaria?
Mulher safada, aquela que escolhi entre toda mulherada.
Me fez esperar de pé, mas tão linda só ela é.
Duas horas no frio e escuro, se bem dado, merecia até um murro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rafael, quer sair comigo?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/rafael-quer-sair-comigo/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 22:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/rafael-quer-sair-comigo/</guid>
      <description>Tudo começou igualzinho paixãozinha de quarta série, quando os alvos eram Felipes, Igors, Brunos e Diegos, sempre os mais lindos da classe, e eu, apenas mais uma mortal, com óculos de grau e tiques nervosos nos olhos – na verdade, para endireitá-los sem precisar usar as mãos – com peitos nem tão grandes para usar sutiã, mas grandes suficientes para ficar aparecendo aquela pontinha e me incomodar muito com isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curriculum Vitae - Vale a pena ler!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/curriculum-vitae-vale-a-pena-ler/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 02:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/curriculum-vitae-vale-a-pena-ler/</guid>
      <description>Quando será que eu comecei a ser tão segura de mim mesma em relação a minha vida sentimental? Hoje eu sou forte, há dois anos eu chorava por causa de amores, mas nada comparado à dor e a vontade de morrer das minhas primeiras rejeições. Sinais de maturidade.
 Desde que descobri que meninas e meninos podem – e devem – se relacionar, tento ME relacionar com alguém, claro que só depois de batalhar muito, fui conseguir meus primeiros beijos de alguns meninos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ninfomaníaca?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ninfomaniaca/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 02:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ninfomaniaca/</guid>
      <description>Nunca gostei tanto de joguinhos como ultimamente, gosto de ficar brincando de contar quantas pessoas no cursinho ou na Av. Paulista usam qualquer tipo de converse. Brinco de ser invencível quando um pivete tenta me assaltar e eu saio correndo, sem medo. Mas o que eu mais gosto, sem dúvida, é de fazer jogos sentimentais. Não estou dizendo de brincar com sentimentos alheios no sentido de magoar o outro ou usar, estou falando de brincar com todos os meus tipos de sentimentos: alegria, angústia, tristeza, esperança, saudade, só que eu sinto mais do que tudo isso, excitação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por causa de ti, mulher.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/por-causa-de-ti-mulher/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Aug 2008 01:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/por-causa-de-ti-mulher/</guid>
      <description>Por que será que quando pensava em seus cabelos presos por uma presilha no formato de estrela, olhos cor de mel bem concentrado e sua fala interminável e aguda demais – como ele mesmo a descrevia – ele não conseguia prestar atenção em nada mais do que fazia?

Ele estava distraído na frente de seu notebook, o nosso trabalho levava praticamente o mesmo tempo, em situações normais, mas naquela semana ele não estava concentrado, então sempre se atrasava com os prazos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maturidade sexual avançada</title>
      <link>https://gabi.blog.br/maturidade-sexual-avancada/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 02:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/maturidade-sexual-avancada/</guid>
      <description>Sempre fui do estilo carente, gostava de ter alguém me fazendo carinho - desde minha mãe até professora - e com a maturidade, descobri algo muito mais gostoso do que um simples, mas gostoso cafuné: sexo casual. Não só pelo ato sexual em si, mas por não ter que se envolver se um dos dois não quiser, pelo prazer de se sentir desejada e o mais legal que é não precisar ter um compromisso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma geladeira</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-geladeira/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Aug 2008 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-geladeira/</guid>
      <description>Ele abriu a boca para falar alguma coisa, mas não deixei, ele fala muito sobre sentimentos, e eu não gosto de falar disso quando estou sem calças, se quisesse falar depois, eu falaria, mas naquele momento era até inconveniente. Já havia ensaiado esse discurso centenas de vezes, pra falar com pelo menos cinco pessoas diferentes e com ele consegui dizer, e muito bem. Éramos amigos desde a época da escola, tínhamos muito respeito um pelo outro e não creio que perdemos ele em momento algum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Várias Grandes Surpresas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/varias-grandes-surpresas/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Aug 2008 02:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/varias-grandes-surpresas/</guid>
      <description>Atualização 2016: nessa crônica, a personagem faz tudo porque quer, tudo consentido.  Meu sábado tinha sido o tempo inteiro ouvindo as velhas falarem da vida dos outros, de como as “crianças” – eu e meus primos – estavam crescidos etc. e tal. Quando aquilo tudo me deu nos nervos, saí de casa.  Peguei o carro do meu primo e fui, sem falar pra minha mãe, por que ela não sabe que eu sei dirigir nem, muito menos, que ele me empresta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo em Família</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tudo-em-familia/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 01:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tudo-em-familia/</guid>
      <description>Eu estava sentada na minha mesa de secretária, entre um atendimento e outro, a filha de minha patroa chegou ao escritório, muito nervosa, andava de um lado para outro, roendo unhas e quando finalmente se sentou, não parou de bater os pés no chão de madeira, além de toda a agitação corporal, murmurava algum discurso para ela mesma.Todos no escritório sabíamos do caso que ela teve com um dos estagiários, um belo rapaz de olhos claros e cabelo preto, mas ela nunca vinha procurá-lo aqui, em seu local de trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Só por relatos.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/so-por-relatos/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Aug 2008 01:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/so-por-relatos/</guid>
      <description>Houve um acontecimento hoje antes de chegarmos ao curso, foi algo envolvendo uma menina, um farol vermelho e um menino num “skate”.Só consigo imaginar pelos relatos: o farol dos pedestres estava piscando para vermelho, a menina parou e o rapaz, em cima de seu skate, deslizando na rua molhada chegou a desviar dela, para parar ao seu lado, mas nessa hora, ela deu um passo para o lado.Imagino que tenha sido um atropelamento cômico, ela caiu em cima dele, ele ficou preocupado, mas não conseguiu segurar a gargalhada, os dois ficaram se olhando e estavam ensopados e estendidos no chão, tentando se levantar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>primeiros encontros</title>
      <link>https://gabi.blog.br/primeiros-encontros/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 00:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/primeiros-encontros/</guid>
      <description>Queria que todos os encontros fossem o primeiro encontro, não só pra ser algo novo, mas pra ter sempre o que descobrir do outro, sentir todo nervosismo do primeiro olhar, primeiro beijo, será que a outra pessoa vai gostar do meu cabelo desse jeito? E o meu assunto? Será que vou conseguir entreter essa pessoa ou será que vou deixá-la entediada? É gostoso todo esse friozinho na barriga do primeiro encontro, principalmente se a gente sente todo esse friozinho e calorzinho depois de muito tempo junto com aquela pessoa amada, no milésimo encontro ainda sentir esse nervosismo gostoso do primeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talento</title>
      <link>https://gabi.blog.br/talento/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jun 2008 00:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/talento/</guid>
      <description>Segunda-feira, depois de um final de semana tranqüilo, sem nada de especial ter acontecido, alguém finalmente me chamou atenção e fazia tempo que não acontecia isso. Eu tinha que estudar, não podia prestar atenção ao meu redor, mas quando ela chegou não consegui me concentrar em mais nada, troquei algumas palavras com meu colega de três poltronas atrás de mim, voltei para a minha e olhei tão apreensivo que acho que ela até percebeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Depoimento no orkut de um idiota</title>
      <link>https://gabi.blog.br/depoimento-no-orkut-de-um-idiota/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2008 23:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/depoimento-no-orkut-de-um-idiota/</guid>
      <description>Depoimento:
 Guilherme, bom, primeiro eu agradeceria se isso fosse mantido entre nós, pra preservar não a minha, mas a sua privacidade! Veja bem, não é pra você aceitar e nem levar como um depoimento verdadeiro, afinal de contas, o que eu teria pra falar sobre você? Isso foi só a melhor forma que eu encontrei pra falar com você, já que eu não vou mesmo falar com você de novo na escola se depender de mim, eu quero dizer, se você viesse falar comigo alguma vez eu falaria, mas eu já gastei toda minha cara-de-pau semana passada, quando eu te chamei pra ir ao show dos meus amigos comigo - que, aliás, você perdeu, os caras botaram pra f*** no show -.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liquescer</title>
      <link>https://gabi.blog.br/liquescer/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2008 23:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/liquescer/</guid>
      <description>Sonolenta e quase chorando, seus sonhos e planos voltaram pouco a pouco em sua mente. Outro dia mesmo havia se deitado ao lado de seu homem, tirado as meias, mesmo com muito frio, e acariciado os pés dele com os seus. Tinha uma sensação diferente que não se lembrava nunca de ter sentido, ao tocar peito do pé em qualquer parte dele, nada sentia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Férias</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ferias/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2008 02:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ferias/</guid>
      <description>Férias perfeitas de cinema: Roadtrip com os amigos, Ipod ligado 24 horas sem perigo de ser assaltada, conhecendo tudo o que é possível como músicas novas, cidades, praias e meninos bonitos. Sem brigas com seus companheiros de viagem nem pagar caro nos albergues. Sol e frio quando estiver nas cidades e sol e calor quando estiver nas praias. Nem tudo é perfeito eu sei, mas algumas coisas realmente me deixam feliz em poder fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre errar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-errar/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2008 02:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-errar/</guid>
      <description>Querida amiga Giulia,
 
Obrigada por me alertar sobre o que é ser jovem, acho que eu havia esquecido isso. O problema era essa minha mania de querer fazer tudo o mais certo possível e isso estava me deixando maluca. Quando você me disse que ainda somos jovens e temos direito de errar, eu te disse que eu nunca tinha parado para pensar nisso, lembra? Pois é&amp;hellip; Agora eu penso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu preferia ganhar bonecas.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-preferia-ganhar-bonecas/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2007 23:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-preferia-ganhar-bonecas/</guid>
      <description>Eu tenho uma coisa muito importante pra dizer pra vocês hoje. Fui pra uma cidadezinha linda a 80 km de distância nesse fim de semana, Ilha Solteira, e gastei meio tanque de combustível. Meio tanque de álcool, trinta reais, fui ao Motofest, assisti o show do Titãs, teve boate, gente animada, e ainda com esse ingresso podia entrar em todos os dias que o evento estivesse acontecendo (uns 3, 4 dias, não sei ao certo)&amp;hellip; Quinze reais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Espelhos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/espelhos/</link>
      <pubDate>Tue, 29 May 2007 22:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/espelhos/</guid>
      <description>Eu gostava de baixar a cabeça e logo depois vir alguém tocar em mim, em carícias de consolo, sem querer saber da minha vida, só dizendo que tudo ia melhorar, e eu sinto falta. Ah! se sinto. E como sinto! Falta de quando os professores me conheciam como a carente/chorona/mimada, mas uma boa menina. Quando meus amigos me achavam sensível demais para o mundo real. E quando meus pais diziam que a culpa de tudo era absoluta e completamente minha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bicho Preguiça</title>
      <link>https://gabi.blog.br/bicho-preguica/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2007 22:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/bicho-preguica/</guid>
      <description>Ficar dormindo talvez fosse a parte mais interessante da coisa toda, não precisar levantar cedo, só lá pelas onze da manhã, quando a fome bate, então, com a barriga roncando, um leque de opções dentro do armário da cozinha.
Desde a escola, nunca precisei que ninguém me acordasse de manhã, diferente acho, de todos os meus irmãos. Eu acordava, tomava banho, ficava meia hora na frente do espelho tentando me arrumar – para no fim ficar aquela belezinha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em ocasião inédita</title>
      <link>https://gabi.blog.br/em-ocasiao-inedita/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2007 22:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/em-ocasiao-inedita/</guid>
      <description>Ontem a família inteira se reuniu depois das dez&amp;hellip; Na verdade, nossos pais moram em outra cidade, quer dizer, então, que todos que moram aqui comigo se reuniram. Ah! E essa foi a ocasião. Meu irmão gêmeo viajou pra passar o dia das mães com nossa mãe, voltou ontem e trouxe nossa irmã, que não mora com a gente. Era, do mais novo pra cima: meu sobrinho, namorada do meu irmão, eu, meu irmão gêmeo, meu namorado, minha irmã, namorada do meu outro irmão e esse irmão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procura-se Cachorro Perdido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/procura-se-cachorro-perdido/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2007 22:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/procura-se-cachorro-perdido/</guid>
      <description>Meu Cachorro era grande e negro, seu peso era normal, nem mais pesado nem mais leve que os outros, seus olhos pareciam duas jabuticabas, e quando eu fazia cafuné em sua barriga, ele piscava sem prestar atenção. Eu o queria de volta, pois me faz muita falta. Costumávamos passar as tardes inteiras deitados na cama, ele nunca falava comigo – claro – mas enquanto eu falava da minha vida, dos meus problemas, eu sei que ele me ouvia, mesmo parecendo meio alienado, só faltava ele me responder, mas eu sabia que era impossível, Cachorros não falam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ouro Vermelho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ouro-vermelho/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Mar 2007 22:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ouro-vermelho/</guid>
      <description>Escolher as palavras certas, relaxar,muitas vezes, não dizer nada.Não adianta você me dizer que está errado,e que não vale a pena tentar,quando a gente acender a luz,tudo vai voltar a ser como era antes.Não finja, por favor, para os outros,que simplesmente não sou importante para você.Deixe me ser seu coraçãoquando você encontrar apenas ódio nele,lhe trarei amor.Deixe me ser a bondadeque já se foi do seu mundo,- como no mundo inteiro -deixa que eu torno inocentesua vida de malícia,fazer seu mundo mais feliz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dia de Clarice</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-dia-de-clarice/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2007 22:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-dia-de-clarice/</guid>
      <description>Todos os dias, Clarice acorda às sete e meia, toma banho para sair as dez para as nove, chega ao trabalho, toma seu copo de cem ml de café, liga o rádio e vai para sua mesa para resolver os primeiros problemas da empresa. Mesmo sendo muito jovem, é muito importante para a companhia. Cargas que não chegaram a tempo, seguranças que fofocam na hora do trabalho, entre outras coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>História do Imóvel</title>
      <link>https://gabi.blog.br/historia-do-imovel/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2007 22:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/historia-do-imovel/</guid>
      <description>Eu me lembro de quando eu tinha apenas um, dois e três dias de faculdade: ninguém podia sentar em mim, e eu, ansioso para ouvir as histórias, tive que agüentar firme, por que, depois de pronto, me colocaram uma placa dizendo &amp;ldquo;Tinta Fresca&amp;rdquo;. Três dias, para mim, demoraram um século. Não deviam fazer isso com algo tão sensível.
Existia uma garota, que sentava em mim para ler, e sempre que alguém perguntava o que ela estava lendo, respondia um nome diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acho que estou ficando velha</title>
      <link>https://gabi.blog.br/acho-que-estou-ficando-velha/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2007 22:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/acho-que-estou-ficando-velha/</guid>
      <description>Sabe que me deixa feliz tudo o que tem a ver com começar uma nova fase, mas me entristece saber que para começar algo novo e bom, tem que terminar algo, as vezes, melhor ainda.Quando a gente é criança, nada termina, tudo muda. Tudo muda para melhor, quase sempre, não é por que realmente não acaba, mas é por que em nossas cabeças, nada é eterno.Vamos nos tornando adultos, o passado na escola já não faz tanto sentido, afinal, dos trinta da classe, quantos ainda mantém contato?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu, heim?!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-heim/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2007 21:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-heim/</guid>
      <description>Eu, grávida?! Ah&amp;hellip; Eu queria ter um filho com minha idade de agora, mas tenho outras prioridades, e nem tenho um namorado, e esse ano comecei a faculdade, ainda me considero irresponsável, mas&amp;hellip; uma criança, será sempre uma bênção. Sempre tive instinto materno, acho, mas sempre penso só nas partes legais das crianças, e não nas partes duras.
Ontem mesmo ajudei a fazer e até corrigi a lição de casa do meu sobrinho de nove anos, brinquei com ele o dia todo, paguei um sorvete e no fim do dia dormiu comigo fazendo cafuné na cabeça dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonho em Andradina</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sonho-em-andradina/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2007 21:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sonho-em-andradina/</guid>
      <description>Eu e meu irmão estávamos voltando do trabalho meia noite e meia ou mais, tínhamos levado a namorada dele em casa e estávamos cansados, estava pensando em alguém que tinha acabado de estar junto, quando eu olhei por trás do farol do carro, pisquei meus olhos três vezes, e o vi sentado no meio fio, desci do carro, meu irmão disse para eu não demorar, concordei com a cabeça mesmo ele já tendo subido as escadas pro apartamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Noventa e Oito Reais</title>
      <link>https://gabi.blog.br/noventa-e-oito-reais/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2006 20:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/noventa-e-oito-reais/</guid>
      <description>&amp;ldquo;É uma daquelas duas&amp;hellip;&amp;rdquo; eu disse. &amp;ldquo;São as duas lindas, qual você acha mais bonita?&amp;rdquo; Perguntei. Não dava para saber, a morena era a Mariana e a ruiva era a Natália, não dava para saber quem era a mais bonita. Mariana usava roupas coloridas e descoladas e Natália era elegante com roupas de camurça preta, as duas de salto alto.
Elas estavam uma ao lado da outra, encostadas na parede, tinham um metro e tanto, eram magras e com cabelos soltos sobre o ombro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escolaridade: Ensino Médio Completo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/escolaridade-ensino-medio-completo/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2006 20:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/escolaridade-ensino-medio-completo/</guid>
      <description>É, acabou&amp;hellip; Acabou a escola, acabou o sonho, levantar as seis e meia e ir para um lugar onde você sabe que todos os problemas serão resolvidos no fim do ano, quando passar de ano (ou não), quando não encontrar mais os inimigos e quando aquele carinha vai sentir saudades de você por que ele está realmente apaixonado mas você não sabia se era verdade ou galinhagem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Mosca e o Diogo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-mosca-e-o-diogo/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2006 20:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-mosca-e-o-diogo/</guid>
      <description>Estávamos sentados esperando, em fileiras, era eu, ele do meu lado, na frente dele uma cadeira vazia e na minha um outro qualquer. Rodava por ali uma mosca assanhada, ela gostou da mesa vazia, acho que ela queria fazer a prova e achava que aquele era seu lugar
 Diogo, essa era o nome dele! Não, não o da mosca, do menino da mesa do meu lado. Percebi Diogo inquieto desde quando ocupou seu lugar a carteira, ele parecia ansioso, afinal, íamos fazer uma prova muito importante em alguns minutos, ele se esticava, colocava os pés na cadeira da frente, batucava alguma coisa com a mão, e eu, mais ansiosa ainda, sussurrando algum emocore barato não aguentava aquela espera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vida</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vida/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2006 20:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vida/</guid>
      <description>É só uma metáfora, quando eu digo que eu te amo.Não é como se eu não te quisesse mas somos diferentes.Cuidadosos, soterrados até a alma, mas com cuidado.Cuidado que me faz usar frases feitas, poses preparadas, olhos pintados e cabelos presos.Para que tanto querer, se somos diferentes se somos o que somos, só por ser e não por ter que ser.Talvez o azul nem seja azul, só nós dois achamos que é, ou talvez&amp;hellip; só eu penso assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para o Rafa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/para-o-rafa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/para-o-rafa/</guid>
      <description>Eu me lembro das nossas festas de aniversários, a minha era em um dia e a dele era em outro, o que fazia a cabeça de nossa mãe dar milhões de voltas, nos últimos anos ela não teve o mesmo pique de ficar montando festas, não que agora nós precisássemos dela, afinal de contas, depois de certa idade, os aniversários são comemorados cada um por si ou uma comemoração simples em família.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Me diz só a verdade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/me-diz-so-a-verdade/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 19:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/me-diz-so-a-verdade/</guid>
      <description>Eu não quero mais te ver, eu não quero mais você.Estou perdendo tempo do seu lado,Então me diz que isso não é verdade.Me diz que tudo passa e que nada deixará de ser como era antes,que a vida inteira tudo é igual, só muda o nome e o sobrenome.Acho que quero te ver o tempo todo e que quero perder todo o meu tempo em você.Acho que estou querendo você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estanho amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/estanho-amor/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2006 20:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/estanho-amor/</guid>
      <description>O reconheci em uma padaria, sentado no balcão, suas pernas estavam cruzadas e lia o jornal do dia. Esperava alguma coisa bem quente com chantilly esfriar e alguma coisa bem frita sair da chapa do garçom, parecia preocupado com o horário, mas discretamente. Quem diria que, depois de tantos anos, eu o reconheceria!
Ele estava diferente, com barba, terno e gravata, me lembrei de quando ele dizia que quando se tornasse um adulto de verdade, ele ia ser &amp;ldquo;largadão&amp;rdquo;, só iria fazer o que tivesse vontade, não iria ser empregado de ninguém e nunca iria usar uma gravata por obrigação, e ele estava lá, diferente do que eu imaginei que seria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crônica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/cronica/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2006 19:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/cronica/</guid>
      <description>Todos os dias ele tinha que falar do meu cabelo, ou era sobre eu ser parecida com a ex namorada dele, menos a parte do cabelo, ou que meu cabelo era feio, ou que ele era ruim, ou que ele não era feio nem ruim, só era curto demais, nunca era um elogio, mas na verdade não era uma ofensa, só era&amp;hellip; A gente! E ele sempre dizia para eu tirar o cabelo do rosto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alguém para chamar de meu.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/alguem-para-chamar-de-meu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2006 17:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/alguem-para-chamar-de-meu/</guid>
      <description>como eu queria ter alguém pra chamar de meu,dizer sim e não sem medo de que tudo se acabe,ser eu mesma, poder errar, ser quem eu quero ser.ah! como eu queria ter alguém pra chamar de meu!e que ele possa me chamar de sua!um alguém tão especial na minha vida que não pudesse nem pensar em sair dela!ah, como eu queria alguém pra chamar de meu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiro Beijo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/primeiro-beijo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 15:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/primeiro-beijo/</guid>
      <description>Esperando, procurando os olhos dele&amp;hellip; Que cores são? Azuis? Verdes? Mel? É! Mel, acho que mel&amp;hellip; Depois de tanto esperar ele chegou, as luzes bateram em seu rosto e eu pude vê-lo perfeitamente, era ele! Seus cabelos castanhos claros bagunçados e, olhos brilhantes fixando-os em minha direção, sorriu&amp;hellip; Pegou uma das minhas mãos e a beijou, seguimos de mãos dadas para dentro do salão, ele olhava para as pessoas paradas e sorria cada vez mais, o sorriso mais perfeito de todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congelados</title>
      <link>https://gabi.blog.br/congelados/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2006 18:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/congelados/</guid>
      <description>De manhã tinha sido um dia normal, fútil, cansativo, mas consegui sobreviver, aprendi algumas coisas sobre filosofia, desisti de aprender física e matemática e a professora de português passou uma prova meio fácil, no intervalo tomei meu guaraná com um misto quente, e tocou o sinal e saí correndo da classe.
Quando eu saía da escola, era um dia daqueles chatos, mas mal sabia eu que uma coisa inesperada estava pra acontecer, eu olhei pro outro lado da rodovia um pouco mais atrás, vi que meu ônibus se aproximava devagar, olhei pra baixo reclamando e chutando uma pedra, pensando que ia demorar uma hora pra ele passar de novo, quando eu ouvi um grito, olhei pro lado rapidamente e tropecei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Só pra sentir</title>
      <link>https://gabi.blog.br/so-pra-sentir/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/so-pra-sentir/</guid>
      <description>Pare, conte até dez e ame... Ame todas as coisas em sua volta, tudo o que você já tem em sua vida. Dê valor, chore por quem merece, chore por estar feliz. Abrace a todos, fique bêbado e peça um grande amigo seu em namoro, vire melhor amiga do menino por quem você se apaixonou, mas não deram certo como namorados, fique com seu melhor amigo para vocês terem certeza de que é só amigos que vocês são.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Naquela hora</title>
      <link>https://gabi.blog.br/naquela-hora/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 15:16:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/naquela-hora/</guid>
      <description>Dois velhinhos caminhando de mão dadas em um dia de sol que faz muito frio, um grupo de jovens e um ônibus bem na minha frente, logo ao lado, um painel contando oito e trinta e um... oito e trinta e sete... oito e cinquenta... Muitas risadas e conversas, o vento gela todos os meus sentidos, muitos carros passando e eles traziam um vento mais gelado ainda para piorar o frio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Picles</title>
      <link>https://gabi.blog.br/picles/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 21:09:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/picles/</guid>
      <description>(12 de janeiro de 2016: Obviamente eu estava projetando, eu era bem inconsciente. Hoje eu reli com vergonha de mim, mas a última parte valeu para eu ver meu processo, o que eu pensava na época. Desculpem pela grosseira. Meu Picles morreu há um tempo e preciso superar isso &amp;lt;3)
* Os nomes foram trocados para preservar a identidade das pessoas &amp;nbsp; Se tem uma coisa que infelizmente todos nós estamos indubitavelmente condenados a ter, é um Picles na vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como é bom ter os irmãos em casa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-e-bom-ter-os-irmaos-em-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 15:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-e-bom-ter-os-irmaos-em-casa/</guid>
      <description>Eu posso dizer com toda a certeza que é, na maioria das vezes, um saco ter irmãos. No meu caso, ter os dois no meu ouvido o dia inteiro me dizendo o que fazer ou pior, o que NÃO fazer, é simplesmente o inferno! Aquele jeito de irmãos mais velhos que eles têm, só que detalhe: nenhum dos dois é realmente mais velho. Um deles é meu irmão gêmeo e o outro é meu irmão caçula, sim, ele é mais novo e pensa que é mais velho (claro que pensa, todo mundo sempre me tratou como a caçula e ele se acostumou com isso - estou querendo tirar a culpa do meu irmãozinho -, mas quando os meninos queriam me bater na escola, ele era apenas meu irmão mais novo e não podia fazer nada!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rótulos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/rotulos/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2006 21:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/rotulos/</guid>
      <description>Foto: Gabriela PagliucaSexta feira fui à Galeria do Rock com minha melhor amiga retocar a minha tatuagem e de repente eu pergunto: &#34;Cadê os &#34;EMOS&#34; que você disse que estariam aqui de sexta feira?&#34; Pééé, errado! Eu quase me joguei da escada rolante nesse momento! Por que logo eu, que não acredito (ou acreditava) em rótulos estava perguntando sobre aqueles tais emos?! Sinceramente, minha amiga, se fosse nela colocada um rótulo, ela seria emo, mas, desde sempre, ela manda você a @#$%* quando você diz isso, então prefiro simplesmente dizer que ela tem um estilo próprio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu sinto o que digo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-sinto-o-que-digo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-sinto-o-que-digo/</guid>
      <description>Eu sinto o que digo, e não digo o que eu sinto.  Sinto amor, não quero dizer amor, sinto-me feliz, não quero contar felicidade. Digo ódio e digo palavrão. Não, minha mãe não quer ouvir de mim palavrão.  Não... Eu sou a boa moça de sempre! Não digo o que eu sinto, Por que eu não sinto nada.  Se as palavras me pegam de repente a escrever simplesmente rimar ou não rimar coração com coração boca com boca tanto faz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sem nome dois</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sem-nome-dois/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sem-nome-dois/</guid>
      <description>Ser exceção não todos te entenderem
e quererem ser iguais a vocêNão é todos gostarem das merdas que você diz só por que são fáceis de ser entendidas.
Ser exceção é ter voz e não ser entendidoTer voz e dizer o que pensa, aceitar de cabeça levantada o que  pensam sobre você mas nunca se importar com as pessoas pequenas
Ser exceção é pra quem não é simplesmente igual,ser exceção é brilhar com uma luz própria e poucos não se incomodarem com esse brilho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sem nome um</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sem-nome-um/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sem-nome-um/</guid>
      <description>Foto: Gabriela Pagliucaeu sou mais do que posso ser,
eu sou bem mais do que eu pareço ser,
eu sou mais que eu achava que consiguia ser,sou mais do que eu aparento ser.
não sou poeta nem revolucionária,
não sou a poesia nem sei rimar,não sou perfeita, mas sou romântica,e uma romântica que se orgulha do que faz.
não estou esperando que me entendam,
estou esperando respeito,não me venha cobrar o que eu não sou capaz,sei até onde posso ou não chegar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abraçar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/abracar/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2006 21:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/abracar/</guid>
      <description>Foto: Gabriela Pagliuca    Seis e quarenta da manhã, eu saía de casa como quase todos os dias, meio distraído, pensando nos acontecimentos da última semana. Foi enquanto eu brincava com a chave do portão em minhas mãos que eu a percebi. Linda, ruiva, um terço da sua perna aparecendo por causa de sua bermuda, uma camiseta da nossa banda preferida, em sua orelha direita, a que dava pra enxergar, duas argolinhas iguais, suas unhas estavam pretas e feitas, lindas como sempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Congraçando</title>
      <link>https://gabi.blog.br/congracando/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2005 21:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/congracando/</guid>
      <description>Estava sentada num banco de plástico, esperando por minha mini-pizza de mussarela quentinha, com minhas unhas roídas e óculos fundo de garrafa, falando com dona Maria, a mulher da pizza, sobre o calor do dia, entre meu escritório, de um lado da rua, e uma escola de desenho no outro lado. Deparei, então, com uma menina, com seus 16 anos, ruiva, com o cabelo solto que brilhava com o sol forte, óculos de sol, lindo sorriso, magra, baixa, com uniforme de uma escola, cortada na gola e na barra, com a calça de moletom baixa aparecendo suas covinhas nas costas, colares e pulseiras, munhequeira e um all star vermelho, ela estava andando naquela rua pouco movimentada de um lado pro outro, pisando nas folhas secas do chão, então um menino saiu da escola de arte, ela o chamou e tirou os óculos e minha pizza chegou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
