<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>curas-energeticas on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/curas-energeticas/</link>
    <description>Recent content in curas-energeticas on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Dec 2016 10:05:30 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/curas-energeticas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Purifica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/purifica/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 10:05:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/purifica/</guid>
      <description>Purifica: entra em harmonia com tudo - de dentro e de fora. Tudo é parte da Natureza e a Natureza é a manifestação do Divino.
Purifica: transforme a realidade manifestada na pureza das crianças e dos animais. Transforma os desafios em dádivas em conexão com o Todo.
Purifica com o mar, purifica com a sagrada medicina.
Purifica os chakras, para seguir errando e purificando, num ciclo de cura e expansão da consciência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nave de Odessa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nave-de-odessa/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nave-de-odessa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos seres de luz fazendo seu trabalho,
Juntos tornam-se um, como cartas do baralho
Escutaram o chamado e aos poucos foram recrutados
Todos na mesma estação para serem curados.
Não dá pra julgar a brisa de ninguém
Porque cada um é um universo muito além
Há anos dizia que não iria,
Que essa onda eu não aguentaria.
Mas eu já estava preparada,
Resolvi, então, encarar essa jornada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crenças são conceitos: quais os seus?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/crencas-sao-conceitos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 11:59:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/crencas-sao-conceitos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Às vezes comento com uma pessoa: &#34;Fulana, você pode analisar suas crenças sobre tal assunto para tentar desbloquear sua vida&#34; e recebo a resposta: &#34;mas eu não tenho crenças, simplesmente minha vida é assim mesmo, bloqueada&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Doce contradição. Como pode umas pessoa ter &#34;nenhuma crença&#34; e dizer em seguida &#34;minha vida é assim mesmo, bloqueada&#34;. Ela mesma fala da crença dela, porque - afinal de contas - nenhuma verdade é absoluta, então ela está escolhendo, de forma consciente ou não, acreditar que a vida dela não tem jeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pergunte a você criança</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pergunte-a-voce-crianca/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 22:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pergunte-a-voce-crianca/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A cura vem de abraçar a sua criança e perguntar porque você tem os problemas que tem hoje. Parece cliché, exagero, mas não é. Funciona, é só tentar.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Só que dói, é triste voltar ao passado e reviver aquele sofrimento, mas é necessário. Se não revivemos e resolvemos essas questões, elas ficam na sombra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha História, meu Caminho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/minha-historia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 03:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/minha-historia/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Desde que saí da escola e vim para o &#34;mundão&#34; tenho buscado e me preparado para cumprir minha missão de vida. Escrever e compartilhar meus processos é muito gratificante, e ter descoberto meu lado curadora, me faz cada vez mais ser feliz. Conheça minha História.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminismo no paradigma do amor, porra</title>
      <link>https://gabi.blog.br/feminismo-no-paradigma-do-amor-porra/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 03:33:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/feminismo-no-paradigma-do-amor-porra/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Com meu histórico de trabalhos sociais, fico bastante inquieta quando, nas comunidades espirituais, pouca gente fala sobre questões sociais, como se fossem tabu. A princípio, compreendo que a espiritualidade, por ser algo individual, tem uma abordagem para evolução pessoal. Porém, a sociedade é feita de grupos de pessoas e, por isso, proponho aqui um debate sobre questões sociais e políticas, no paradigma do amor.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre amor e crenças</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-amor-e-crencas/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 22:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-amor-e-crencas/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Estava meditando ao pôr-do-sol e me veio uma imensa vontade de enviar amor a todos que passassem por mim.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A primeira coisa que veio foi o pensamento de que é querer demais, pois isso daria muito trabalho. No entanto, nesse mesmo instante me veio o sentimento que o amor é infinito, com uma intensidade maior do que podemos imaginar e que nada seria mais fácil do que enviar amor a todos ali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foco na luz</title>
      <link>https://gabi.blog.br/foco-na-luz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 01:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/foco-na-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foco na luz: porque focar na sombra estamos fartos. Fazemos isso o tempo todo, é o mais fácil, é o da inércia! É facil porque tá na mídia! Tá na cultura do medo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das coisas mais importantes que aprendi nessa jornada de autoconhecimento é manter o&lt;strong&gt; foco na luz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalho de Crenças: por que fazer?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/trabalho-de-crencas-por-que-fazer/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 18:57:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/trabalho-de-crencas-por-que-fazer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outro dia, falando sobre a desconstrução de uma crença minha para uma pessoa, ela me deu o feedback me dizendo que eu elaborava demais sobre aquelas questões e, dessa forma, da próxima vez que eu passasse por aquela situação, iria já começar a me sentir mal, porque eu estaria criando crenças negativas ao pensar sobre aquilo. Para essa pessoa, eu estava &amp;ldquo;pensando negativo&amp;rdquo; por refletir e dividir com ela sobre algo que me era desconfortável.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto-cura com amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/autocura-com-amor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 16:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/autocura-com-amor/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A maior parte das pessoas que vive em sofrimento, ao menos ao meu ver, não está preparada para curar as feridas profundas internas. Não julgo ninguém e até me incluo nessa, já que o processo de autocura pode doer - e muito - afinal, é nesse processo que resgatamos sofrimentos do inconsciente, para jogar luz neles e, assim, podermos ser íntegros. Tem um filme que explica bem o chamado &#34;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/YX3MKbqdeJA&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Efeito Sombra&lt;/a&gt;&#34;. Estou falando de feridas emocionais e psicológicas, mas que podem, de alguma forma, se tornarem físicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thetahealing: cura quântica energética</title>
      <link>https://gabi.blog.br/thetahealing-cura-quantica-energetica/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/thetahealing-cura-quantica-energetica/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Thetahealing é uma técnica de cura energética, que segue os princípios da física quântica.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Com essa técnica, pode-se alinhar os chakras, limpar o campo de energia, substituir crenças negativas por positivas, encontrar traumas e resolvê-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
