<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>polemica-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/polemica-2/</link>
    <description>Recent content in polemica-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/polemica-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sustentabilidade é moda e é falsa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sustentabilidade-e-moda-e-e-falsa/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sustentabilidade-e-moda-e-e-falsa/</guid>
      <description>Será que empresas como a M. Officer podem mesmo ter a imagem lavada aos olhos de defensores do meio ambiente e animais? Ontem passei pela loja M. Officer e a olhei com cara de nojo, como sempre faço. A loja vende algumas roupas feitas de pele. O dono, Carlos Miele, não demonstra nenhuma compaixão pelos animais. Ele deu uma entrevista, em 2011, dizendo que os animais de cativeiro são criados para isso e que devem ser consumido por completo, até o osso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leia Gênesis que você vai entender</title>
      <link>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</guid>
      <description>A questão foi levantada por um contato meu do Facebook, que sempre traz questões interessantes a serem debatidas. Não coloco a postagem nem as opiniões se não teria que postar tudo, por causa do contexto. Mas foi interessante. A não ser porque fiquei pensando... E pensar é ruim (brincadeirinha!!!), por que quero respostas que nunca terei.  Era um papo sobre religião, Deus e extraterrestres. E aí, se Deus e Anjos são seres extraterrestres, será possível haver outros, tipo alienígenas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todos os sonhos do mundo...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/todos-os-sonhos-do-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/todos-os-sonhos-do-mundo/</guid>
      <description>Admito que sou uma estudante de jornalismo relativamente desatualizada. Não que eu não saiba realmente o que está acontecendo, mas tem coisa que eu prefiro não saber em detalhes. Quero que saiba que esse primeiro parágrafo está sendo escrito apenas para me desculpar, verdade.
Ontem me arrepiei ao ver uma foto. Sou sensível demais e ler “desocupação” “milhares de familias” já me faz chorar. Então prefiro não saber. Li (chorei) um pouco sobre o assunto, e não tenho propriedade para falar dele aqui, por isso, procurem no Facebook artigos sobre isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amor proibido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/amor-proibido/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2011 02:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/amor-proibido/</guid>
      <description>Julio,
Agora, toda vez que eu começo a viajar em meus pensamentos vem você. Apesar de já ter te visto em foto e meio de longe, nunca tinha reparado o quanto você é lindo e nem sabia que seus olhos são verdes.
Você nem precisou dizer nada, chegou, sorriu, passou a mão no meu cabelo, sorriu mais, e&amp;hellip; lembra? Você ia me beijar, eu que não deixei. Você perguntou &amp;ldquo;o que foi?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um olhar diário pela cidade de São Paulo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</guid>
      <description>No meu caminho diário pra faculdade encontrei uma caçamba de entulho da prefeitura... Um pouco cheia, um pouco bagunçada...
Mas tudo bem, né?!
mas e aí...?
Foto: Gabriela Pagliuca
um dia depois, tiraram a caçamba e o entulho...quer dizer...mais ou menos...
Foto: Gabriela Pagliuca
E aí, pessoal?Como fica?


(obs.: às 18h já tinham feito uma limpeza, mas ainda tinha algum vestígio de sujeira) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipocrisia, homobofia e (falta de) bom senso no julgamento.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</guid>
      <description>Jovem de 18 anos é preso por beijar garoto de 13 em cinema de shopping


 De acordo com lei, o simples fato de um maior de idade beijar um menor de 14 anos está cometendo um crime, o de estupro. Ainda que o menor tenha consentido porque ele não pode responder pelos seus atos. Agora o estudante é criminoso por beijar um menor de idade... Ou será que todo escândalo gira em torno do fato de se tratar de dois homens?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pela voz e bem dos brasileiros</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pela-voz-e-bem-dos-brasileiros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 01:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pela-voz-e-bem-dos-brasileiros/</guid>
      <description>Em 2002, quando Lula foi eleito pela primeira vez, eu só tinha 14 anos. Não sabia muito de política, mas eu sabia de algo importante: o Brasil é só um, todos iam ter o mesmo presidente e as conseqüências de um bom ou mau governo iam ser para todos, e não só para quem havia votado nele.
Quando somos crianças reproduzimos o que ouvimos dos adultos. Ouvia de pessoas da minha idade: “espero que agora o Brasil se “perca“, para esse povo parar de ser burro”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação midiática</title>
      <link>https://gabi.blog.br/manipulacao-midiatica/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 21:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/manipulacao-midiatica/</guid>
      <description>Quando o governo alemão começou a matar os judeus, a imprensa americana não noticiava como uma história importante e de interesse público. De acordo com o documentário Holocaust: The Untold Story (eu assisti noNewseum), as mortes eram noticiadas em pequenas notas nas páginas de dentro dos jornais. Quando já era tarde demais, os jornais importantes começaram a fazer desse assunto, primeira página. Motivo? Interesses pessoais.  O que aconteceria se colocassem assim que soubessem nas primeiras páginas de seus New York Times e Washigton Post?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a mídia desvia sua atenção dos problemas importantes:</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</guid>
      <description>Uma tarde na frente do computador....


Você vai lá e clica ou no “beleza e motor” ou no “ator de ‘Força Tarefa’”... Ficha limpa? O que é isso?
Aí, você achando que vai tá informado por entrar no terra.com.br vai lá e clica nas 100 namoradas e mulheres de personalidades... 

Eleições no senado do Pará? Pará? Onde fica isso? E o que diabos é Senado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 11:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</guid>
      <description>Quando comecei a “frequentar” redes sociais que davam a opção de colocar no perfil “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut) foi mais ou menos a mesma época que eu abandonei meu rótulo de católica. Não tentei outra. Não fui em busca de centros espíritas, igrejas evangélicas nem procurei o Candomblé. Simplesmente comecei a adotar o “lado espiritual independente de religião”. E esse lado me fez questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus (eu acredito em Deus, você pode acreditar no que quiser e ainda se identificar com esse post, porque eu não falo de religião como instituição).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem nunca gostou de nada babaca, que atire a primeira pedra.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</guid>
      <description>2016: Estava um pouco reativa, mas a mensagem foi: pratique o não julgamento!  As críticas abaixo são válidas, mas usaria palavras menos agressivas e mais amorosas, respeitando essas pessoas que também merecem nossa compaixão.   2010:  Cara, as pessoas têm mania de criticar tudo, né?! Criticam os políticos, os jogadores de futebol e o técnico, criticam o ensino e os hospitais públicos, os particulares também. Hoje eu recebi essa imagem por MSN:   Parabéns pra quem fez isso, MUITO criativo chamar o &#39;ator em alta&#39; de viado, realmente, ninguém nunca pensou nisso e vai ficar pra posteridade, como obra de arte, esse seu banner!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma análise sobre os homens - e suas mulheres</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-analise-sobre-os-homens-e-suas-mulheres/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 14:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-analise-sobre-os-homens-e-suas-mulheres/</guid>
      <description>Vocês já viram como, num casal, os homens são sempre &#34;menos&#34; que as mulheres? Menos bonitos, menos inteligentes, menos gostosos, menos engraçados, menos... menos... Já viram? Bom, eu sempre reparo nisso. Dificilmente uma mulher bonita e inteligente vai estar com um cara super bonito e inteligente. Esses caras ou são gays ou vão ficar com as mulheres MAIS bonitas e MAIS inteligentes que eles. 
  A gente SEMPRE vê uma gostosa com um barrigudo, mas nunca vê um gostoso com uma mulher mais desarrumada, um pouco acima do peso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homossexualidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/homossexualidade/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 22:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/homossexualidade/</guid>
      <description>Parte 1: literária:

&amp;ldquo;Bom dia amigos e amigas, obrigada por terem votado em mim como personalidade do ano. Eu gostaria de começar meu discurso aproveitando a ocasião para fazer uma declaração que ainda não fiz oficialmente, mas que todos vocês sabem. Vou falar um pouco da minha sexualidade. Porque vocês estão se levantando? Não, por favor, não saiam. É apenas um instante. Valeu! Nem sempre soube da minha condição!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendi com os homens no romance: jogar e ganhar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/aprendi-com-os-homens-no-romance-jogar-e-ganhar/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 18:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/aprendi-com-os-homens-no-romance-jogar-e-ganhar/</guid>
      <description>Por que não ligam no dia seguinte? Por que somem do mapa? Por que não me procuram mais? É o que algumas mulheres se perguntam, mas sabem que os homens nunca vão mudar. Mas vocês, homens não sabem que as mulheres são as que sempre mudam... Mudam por necessidade, por amor e por tédio. Os homens são sempre os mesmos, sempre usam os mesmos pretextos, os mesmos motivos e as mesmas desculpas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A mídia e o desenvolvimento intelectual do adolescente!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-midia-e-o-desenvolvimento-intelectual-do-adolescente/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 22:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-midia-e-o-desenvolvimento-intelectual-do-adolescente/</guid>
      <description>Fato sabido: a maior parte dos adolescentes logo vai virar adulto, a outra parte vai morrer (o que é uma pena, mas cada um tem sua hora). O problema é que no começo dessa nova fase, adulta, a evolução intelectual parece ter que começar do zero, e isso é um esforço muito grande.
 Quero explicar melhor esse negócio que acabei de dizer. O adulto tem muitas obrigações e preocupações, muitos “novos adultos” estão estudando e trabalhando ao mesmo tempo, tendo projetos saindo do forno e as pessoas cobram muito mais que eles se desenvolvam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como lidar com seus pais: as experiências deles, são deles!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-lidar-com-seus-pais-as-experiencias-deles-sao-deles/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-lidar-com-seus-pais-as-experiencias-deles-sao-deles/</guid>
      <description>Experiência significa, de acordo com o Luft: 1. Ação ou efeito de experimentar (-se). 2. Prática, conhecimento; perícia. 3. Ensaio, tentativa, demonstração. 4. conhecimento transmitido através dos sentidos. 


 Quando somos adolescentes tomamos algumas decisões que, nos arrependendo ou não, se tivéssemos a maturidade que adiquirimos com o tempo, não iríamos tomar. Mas uma coisa que estamos sem dúvida nenhuma destinados a receber são críticas por coisas que você fez ou alguém que você foi (adolescente imaturo, ou menos maduro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A polêmica das pulseiras coloridas - A pulseira do sexo!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-polemica-das-pulseiras-coloridas-a-pulseira-do-sexo/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 23:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-polemica-das-pulseiras-coloridas-a-pulseira-do-sexo/</guid>
      <description>Quem já ouviu falar na pulseira que tá na moda entre os adolescentes? Essa moda começou na Inglaterra e já se espalhou pelo mundo. Elas são coloridas e já chegaram aqui no Brasil, mas não com todo o significado que tem nos outros países. Nos lugares em que a moda vem também com a preocupação dos pais, é porque cada cor corresponde a uma ação: beijo, abraço, exposição de partes do corpo e todo tipo de sexo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas? (versão curta)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2000 11:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</guid>
      <description>(versão original)
Depois que as redes sociais passaram a dar a opção de colocar em religião um “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut), comecei a usar essa definição, pois foi mais ou menos quando abandonei meu rótulo de católica. Esse lado me faz questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus.
Não que religião seja ruim, mas gosto de me sentir livre para acreditar no que quiser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
