<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>estilo-de-vida on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/estilo-de-vida/</link>
    <description>Recent content in estilo-de-vida on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Sep 2019 12:40:56 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/estilo-de-vida/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Meditação e cura 2019</title>
      <link>https://gabi.blog.br/meditacao-e-cura/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2019 12:40:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/meditacao-e-cura/</guid>
      <description>Acabei de meditar. Quando estamos mais ansiosos, a tendência é a gente resistir a meditação (&#34;não é pra mim&#34;, &#34;tô sem saco&#34;, &#34;não vai adiantar nada&#34;), formando um ciclo vicioso. E, sabe, não tenho me sentido muito bem, sob minha pele, nos últimos tempos, então fazia algumas semanas que eu não fazia isso, de meditar. Não me sinto bem. Uma dor física, na carne, mas que vem da alma. Sinto que a resistência das minas e mines, cada vez que ficamos mais fortes, mais tem sido difícil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machismo em família</title>
      <link>https://gabi.blog.br/machismo-em-familia/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Nov 2018 05:50:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/machismo-em-familia/</guid>
      <description>Esse é um texto com foco em relacionamento heterossexual, porém eventualmente pode haver essa dinâmica em uma relação homo.
—
O machismo nas relações privadas não precisa ser explícito ou violento, mas desgasta bastante para a mulher. Quando as tarefas ficam todas concentradas em só uma pessoa, fica nítida a sobrecarga: não só a carga física, mas a mental também.
Quando uma família sai de casa para um passeio, seja um simples dia no parque ou uma viagem de férias, uma série de tarefas deve ser pensada e executada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A guerra como instinto humano masculino</title>
      <link>https://gabi.blog.br/guerra-como-instinto-humano-masculino/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 11:18:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/guerra-como-instinto-humano-masculino/</guid>
      <description>De fato, há uma explicação sociológica* para alguns homens gostarem tanto de jogos de guerra. É o mesmo motivo que faz as mulheres também que gostarem.
Por muitos séculos os homens tinham a função de prover e proteger, e guerras reais acabaram sendo necessárias para isso. O tempo passou e as mulheres lutam para que acabe esse negócio de gênero, lutam para que todas as pessoas tenham as funções que quiserem na sociedade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A sociedade opressora e sua responsabilidade nela</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-sociedade-opressora-e-sua-responsabilidade-nela/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 10:26:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-sociedade-opressora-e-sua-responsabilidade-nela/</guid>
      <description>Eu não conseguia me sentir à vontade diante de algumas pessoas que, mesmo sendo apresentadas a fatos sobre nossa sociedade, ainda ignoram a estrutura em que vivemos e sua própria responsabilidade nesse contexto.
Exemplificando, mesmo em situações de machismo, racismo ou homo e transfobia, algumas pessoas se recusam a admitir que essas opressões são comuns em nossa sociedade e estão em nosso inconsciente, preferem dizer que “nem todo mundo...” ou que “não existe sociedade, depende de cada pessoa”, ou ainda, dizem que alguns comportamentos são apenas brincadeiras e expressões são simplesmente forma de falar (não são realmente o que elas pensam).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A ofensa da generalização</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-ofensa-da-generalizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:16:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-ofensa-da-generalizacao/</guid>
      <description>No meu trabalho como feminista, uma das coisas mais irritantes que tenho que encarar é o fato de que os homens não aceitam que eles, por mais gente boa que sejam, também podem agir de forma inadequada, falar coisas sem sentido para nós e deslegitimar nossa dor.
O mais comum dos ataques histéricos dos machistas “gente boa” (às vezes esquerdo-macho) é que nós, mulheres, não podemos generalizar quando falamos de homens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ego Espiritual: uma santa nervosinha?!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-santa-nervosinha/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-santa-nervosinha/</guid>
      <description>Nos últimos tempos, algumas pessoas questionaram se eu ser &#34;espiritualista&#34; e &#34;feminista&#34; ao mesmo tempo não seria uma contradição. Bem... Sim! Talvez, aos olhos treinados, condicionados e cheios de esteriótipos, seria uma contradição eu ser alguém que &#34;odeia homens e acha que as mulheres devem dominar o mundo&#34; versus uma &#34;Santa que aceita tudo o que lhe acontece, incluindo agressões físicas e psicológicas, com extrema paciência&#34;.
Para essas pessoas, por eu ser espiritualista, deveria ser imune de opressões e sofrimento, e apenas ficar rezando por melhorias e agradecendo meus privilégios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poema pronto para piadas infames</title>
      <link>https://gabi.blog.br/poema-pronto-para-piadas-infames/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 20:29:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/poema-pronto-para-piadas-infames/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já sei que serei chamada de dramática
Mas hoje ouvi que mulher é igual a matemática:
tem muitos problemas, tem suas regras e ninguém entende
mas é claro que apenas brincar é o que se pretende&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resistência</title>
      <link>https://gabi.blog.br/resistencia/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2016 15:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/resistencia/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Não me considero mais RESISTÊNCIA. Já me considerei resistência política, já não sou mais. Acredito que quem resiste são eles - resistem à mudança, mais direitos, mais liberdade, menos opressão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um novo olhar sobre o feminismo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/4573/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 23:06:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/4573/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;O material a seguir pode te tirar da zona de conforto, então se você é feminista ou é contra esse movimento, talvez você fique um pouco desconfortável, mas mudar de paradigma é assim mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Movimentos sociais e desenvolvimento pessoal</title>
      <link>https://gabi.blog.br/movimentos-sociais-e-desenvolvimento-pessoal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:06:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/movimentos-sociais-e-desenvolvimento-pessoal/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Meu objetivo nesse texto é instigar uma reflexão para saber o ponto que estamos de nosso desenvolvimento pessoal e quais são nossas limitações para uma verdadeira mudança social. Meu objetivo não é obrigar ninguém aqui a levantar bandeiras e ser militante de causas sociais, é apenas mais uma reflexão sobre sociedade e espiritualidade, pela expansão da consciência. Acredito que a reflexão vale a pena, embora realmente não tenha uma resposta concreta para nenhum problema.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zona de(s)Conforto do Brasil</title>
      <link>https://gabi.blog.br/zona-desconforto-do-brasil/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 07:42:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/zona-desconforto-do-brasil/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Estamos passando por um momento muito delicado em nosso País, desde quando os portugueses chegaram. Com as tecnologias e consciência da sociedade brasileira, no entanto, é importante estarmos atentos para fazer as coisas no paradigma do amor. E isso está longe de ser um papo apenas filosófico, pode ser bem prático.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Youtubers que me inspiraram em 2015</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pessoas-que-me-inspiraram-em-2015/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 15:37:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pessoas-que-me-inspiraram-em-2015/</guid>
      <description>Uau, 2015 já está acabando e eu nem consegui fazer tudo que tinha em mente. No entanto, não posso reclamar, pois fiz meu melhor. Foi um ano ótimo pra mim, cheio de aprendizado e experiências inesquecíveis.
Uma das coisas mais incríveis que aconteceu foi eu ter começado a acompanhar alguns youtubers que falam a mesma língua que eu.
Eles falam muitas coisas interessantes, que validam minhas ideias e, claro, adicionam mais e mais conhecimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdão: exercício para perdoar e ser mais feliz</title>
      <link>https://gabi.blog.br/exercicio-do-perdao/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 14:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/exercicio-do-perdao/</guid>
      <description>Um exercício para praticar o perdão: ame a pessoa incondicionalmente e coloque na balança se os defeitos são toleráveis ou não. Seja como for, faça tudo com amor, nunca com raiva, sede de vingança.
Esse é um exercício muito bom de se fazer para curar feridas e perdoar. Lembrando que embora seja um exercício de perdão e pareça que o outro é o mais importante, na verdade o praticante é 100% responsável pelo sucesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meditação pós sessão: o que fazer após abrir os olhos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-que-fazer-apos-abrir-os-olhos/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 15:15:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-que-fazer-apos-abrir-os-olhos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Em abril desse ano fui ao &lt;a href=&#34;http://www.templozulai.org.br/retiros-e-outras-atividades-2015.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Retiro de Meditação em Nobre Silêncio&lt;/a&gt; no Templo Zulai. Foram 3 dias de várias sessões de meditação e palestras com as mestras monjas budistas.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A maioria das sessões eram feitas na sala de meditação, onde sentávamos em silêncio e ficávamos cerca de 20 minutos meditando. Uma sessão que gostava muito era meditação caminhando em volta da sala. Outras sessões eram feitas ao ar livre, parados ou em movimento lentos. Os trabalhos monásticos também estavam nas atividades e eram &#34;tarefas domésticas&#34; em grupo. Quase dispensável dizer que tudo feito em total silêncio.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais “a favor”: sobre abordagens com amor e generosidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mais-a-favor-sobre-abordagens-com-amor-e-generosidade/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:38:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mais-a-favor-sobre-abordagens-com-amor-e-generosidade/</guid>
      <description>Sou ciclista. Moro em numa cidade que tem bastante ciclovia, mas ando fora dela onde não há. A mobilidade é uma causa minha. Pense em uma bandeira que você levanta e faça a reflexão a partir dela. Veja abordagens possíveis pela causa do respeito no trânsito para com os ciclistas:
1) &#34;Respeito ao ciclista! Todos juntos por um trânsito seguro!&#34;
2) &#34;Contra os desrespeito aos ciclistas! Todos juntos combatendo a violência no trânsito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casada</title>
      <link>https://gabi.blog.br/casada/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 06:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/casada/</guid>
      <description>Nunca havia pensado como seria estar casada. Dividir a rotina, o tempo livre, os problemas, as alegrias, o teto, a vida, tudo. Antes de casar, pensava em morar com amigos, namorar bastante tempo, de repente. Viajar e morar em vários lugares. Mas os planos não saem como esperamos, as ondas nos trazem surpresas ao longo do caminho. Mas tudo bem! No meu caso, eu poderia dizer que foram as ondas de protestos de junho de 2013 que o trouxeram pra mim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>26 completos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/26-completos/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 15:47:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/26-completos/</guid>
      <description>Percebi que estou para fazer 26 anos. De brincadeira, ia dizer: “para onde foram meus 26 anos? O tempo passa tão rápido”. Tenho um sobrinho 10 anos menos que eu. Comecei a reparar na minha idade, portanto, quando percebi como ele está enorme. Um verdadeiro homem. Então, comecei a prestar atenção em como está minha vida hoje.
Quase todos meus irmãos, estão casados – ou, pelo menos, com relacionamentos duradouros. Embora meu casamento tenha sido informal e, de certa forma, considerado um pouco rápido demais, estou vivendo com meu marido e nosso gato, em uma cidade que eu escolhi, longe da minha família.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beijinhos aos meus fãs – sou linda</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sou-linda/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2014 13:41:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sou-linda/</guid>
      <description>Vocês já ouviram falar de uma campanha chamada “chega de fiu-fiu”? É uma campanha de conscientização sobre as cantadas que nós, mulheres, ouvimos O TEMPO TODO na rua. Pode ser um fiu-fiu, um “ô lá em casa”, um “noooossa”, um “que gostosa” ou apenas um olhar fixo em nossos peitos, bundas e coxas. Super apoio essa ideia, e luto para que os homens sejam mais conscientes sobre esse problema que atinge muitas mulheres - das mais lindas e saradas até as menos vaidosas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livros que li em 2013</title>
      <link>https://gabi.blog.br/livrosqueliem2013/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2013 12:21:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/livrosqueliem2013/</guid>
      <description>Em 2013 eu li, pelo menos, dez livros. Talvez eu tenha esquecido de um ou outro, mas aí vai a minha seleção, super eclética.
A Profecia Celestina, de James Redfield: depois de 3 anos na fila por indicação de um conhecido e começando 3 ou 4 vezes, em espanhol e em PDF, finalmente comecei e terminei. Este livro mudou minha vida, abriu minha cabeça em diversas áreas. Se você gosta de esoterismo e busca sua evolução espiritual, é muito indicado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viver</title>
      <link>https://gabi.blog.br/viver/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2013 08:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/viver/</guid>
      <description>Mais que sofrer, é preciso viver a dor. Sofrer é ter certeza que estamos vivos. E nessa hora, todos os clichês são válidos. &#34;O que não nos mata, nos fortalece&#34; ou &#34;valorizamos mais a felicidade quando sabemos o que é a tristeza&#34; e por aí vai. Quem dera, não é mesmo, viver apenas os momentos bons. Pular os ruins. Enjoaríamos, será? Não ficaríamos mais frágeis? Não aprenderíamos menos? Então, vivenciando tudo isso com a maior intensidade possível, consigo começar a entender o que é amadurecer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sustentabilidade é moda e é falsa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sustentabilidade-e-moda-e-e-falsa/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sustentabilidade-e-moda-e-e-falsa/</guid>
      <description>Será que empresas como a M. Officer podem mesmo ter a imagem lavada aos olhos de defensores do meio ambiente e animais? Ontem passei pela loja M. Officer e a olhei com cara de nojo, como sempre faço. A loja vende algumas roupas feitas de pele. O dono, Carlos Miele, não demonstra nenhuma compaixão pelos animais. Ele deu uma entrevista, em 2011, dizendo que os animais de cativeiro são criados para isso e que devem ser consumido por completo, até o osso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do Intervalo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fim-do-intervalo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2012 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fim-do-intervalo/</guid>
      <description>Agora, por favor, de volta ao futebol.
Engraçado que quando eu decidi me afastar um pouco do futebol, dar um tempo, as pessoas começaram a pensar que eu era fanática. Bom, nunca fui. Só que eu sentia incompatibilidade entre meu sentimento perante ao futebol e o que eu tenho buscado na vida.
Depois de 6 meses e 2 campeonatos afastada, aprendi a lição! Do mesmo jeito que eu decidi dar um tempo, volto com toda vontade ao mundo futebolístico, afinal, EU ADORO FUTEBOL!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educadores Sem Fronteiras</title>
      <link>https://gabi.blog.br/educadores-sem-fronteiras/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2012 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/educadores-sem-fronteiras/</guid>
      <description>Estou fazendo um trabalho sobre o Instituto Educadores Sem Fronteiras, uma escola de ensino complementar para jovens que vivem em vunerabilidade socioeducacional, que não dá diploma e o principal requisito é querer estar ali. Os professores, chamados de Educadores, amam ensinar e aprender também, têm uma disciplina e um plano de aula principal, mas navegam por inúmeros temas até entrar no assunto planejado. Os alunos, chamados de Educandos, têm prazer em conhecer e a presença beira no 100%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sedução da tragédia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/seducao-da-tragedia/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 11:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/seducao-da-tragedia/</guid>
      <description>Semana passada resolvi que eu deveria voltar ler notícias, ver telejornal&amp;hellip; Há meses me desvio desse tipo de informação. &amp;ldquo;Que menina chata&amp;rdquo;, pensei certa vez, &amp;ldquo;não sei dos assuntos atuais para conversar com meus amigos&amp;rdquo;. Então, apesar de ter sempre opinião sobre tudo [hehe], achei que poderia ser legal entrar num site jornalístico.
Acessei um portal de notícias e variedades, daqueles conhecidos, com muita coisa escrita, publicidade, cores fortes&amp;hellip; As notícias que me chamaram atenção foram o filho do cantor Leonardo gravemente ferido e cinco jovens que haviam morrido, os dois casos por causa de acidente de carro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leia Gênesis que você vai entender</title>
      <link>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</guid>
      <description>A questão foi levantada por um contato meu do Facebook, que sempre traz questões interessantes a serem debatidas. Não coloco a postagem nem as opiniões se não teria que postar tudo, por causa do contexto. Mas foi interessante. A não ser porque fiquei pensando... E pensar é ruim (brincadeirinha!!!), por que quero respostas que nunca terei.  Era um papo sobre religião, Deus e extraterrestres. E aí, se Deus e Anjos são seres extraterrestres, será possível haver outros, tipo alienígenas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todos os sonhos do mundo...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/todos-os-sonhos-do-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/todos-os-sonhos-do-mundo/</guid>
      <description>Admito que sou uma estudante de jornalismo relativamente desatualizada. Não que eu não saiba realmente o que está acontecendo, mas tem coisa que eu prefiro não saber em detalhes. Quero que saiba que esse primeiro parágrafo está sendo escrito apenas para me desculpar, verdade.
Ontem me arrepiei ao ver uma foto. Sou sensível demais e ler “desocupação” “milhares de familias” já me faz chorar. Então prefiro não saber. Li (chorei) um pouco sobre o assunto, e não tenho propriedade para falar dele aqui, por isso, procurem no Facebook artigos sobre isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um olhar diário pela cidade de São Paulo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2011 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-olhar-diario-pela-cidade-de-sao-paulo/</guid>
      <description>No meu caminho diário pra faculdade encontrei uma caçamba de entulho da prefeitura... Um pouco cheia, um pouco bagunçada...
Mas tudo bem, né?!
mas e aí...?
Foto: Gabriela Pagliuca
um dia depois, tiraram a caçamba e o entulho...quer dizer...mais ou menos...
Foto: Gabriela Pagliuca
E aí, pessoal?Como fica?


(obs.: às 18h já tinham feito uma limpeza, mas ainda tinha algum vestígio de sujeira) </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viver com dignidade: uma reflexão histórica e cultural</title>
      <link>https://gabi.blog.br/viver-com-dignidade-uma-reflexao-historica-e-cultural/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 23:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/viver-com-dignidade-uma-reflexao-historica-e-cultural/</guid>
      <description>Porque muitas vezes não sentimos que estamos gozando de todos os recursos para viver com dignidade, para sermos pessoas melhores?  Não sou especialista em política (estou muito longe disso), mas de acordo com meus conhecimentos acadêmicos e empíricos vou lançar mais uma reflexão, dessa vez baseada nesse tema. Todos nós queremos crescer, sobreviver, evoluir, ter uma vida digna e uma expectativa dela. Mas por que muitas vezes sentimos que isso não está presente no nosso dia-a-dia?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As publicidades dizem que sim.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/as-publicidades-dizem-que-sim/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 12:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/as-publicidades-dizem-que-sim/</guid>
      <description>As publicidades dizem que sim. from gabi pagliuca on Vimeo.



  O objetivo desse projeto é mostrar como a publicidade nos faz acreditar em tudo que querem, mas não percebemos quanto lixo e infelicidade estamos criando pouco a pouco. Pensamos que agimos e pensamos por nossa conta, mas não. Ainda que sejamos inteligentes e com estudos, há algo no nosso subconsciente. Não nos damos conta de pequenas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A imprensa espanhola baseada na entrevista com Josu Mezo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-imprensa-espanhola-baseada-na-entrevista-com-josu-mezo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 12:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-imprensa-espanhola-baseada-na-entrevista-com-josu-mezo/</guid>
      <description>Conversei com o espanhol Josu Mezo, editor do blog Mala Prensa (em espanhol) e descobri coisas interessantes sobre a imprensa espanhola. Se nós tentarmos, conseguiremos melhorar a imprensa no nosso país. Leia e aproveite as dicas do professor.
Quem é Josu Mezo?
Ele é licenciado em direito, mestre em ciências sociais, doutor em ciências políticas e professor na Universidad de Castilla-La Mancha, em Toledo, Espanha. Em 2004, criou sua página web para o público que se interessasse por atualidades, notícias, informações, meios de comunicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia da Proclamação da República</title>
      <link>https://gabi.blog.br/dia-da-proclamacao-da-republica/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2010 17:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/dia-da-proclamacao-da-republica/</guid>
      <description>15 de novembro é dia da Proclamação da República. 
    Você que vai ficar em casa, tranquilo, no sofá, poderia parar para pensar um pouco no que isso significa. Há 121 anos o Brasil instaurou o regime republicano. 67 anos antes o Brasil havia se tornado independente. Isso é, antes de 1822 o país era dependente de Portugal e até 1889, éramos governados por monarcas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipocrisia, homobofia e (falta de) bom senso no julgamento.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</guid>
      <description>Jovem de 18 anos é preso por beijar garoto de 13 em cinema de shopping


 De acordo com lei, o simples fato de um maior de idade beijar um menor de 14 anos está cometendo um crime, o de estupro. Ainda que o menor tenha consentido porque ele não pode responder pelos seus atos. Agora o estudante é criminoso por beijar um menor de idade... Ou será que todo escândalo gira em torno do fato de se tratar de dois homens?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pela voz e bem dos brasileiros</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pela-voz-e-bem-dos-brasileiros/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Nov 2010 01:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pela-voz-e-bem-dos-brasileiros/</guid>
      <description>Em 2002, quando Lula foi eleito pela primeira vez, eu só tinha 14 anos. Não sabia muito de política, mas eu sabia de algo importante: o Brasil é só um, todos iam ter o mesmo presidente e as conseqüências de um bom ou mau governo iam ser para todos, e não só para quem havia votado nele.
Quando somos crianças reproduzimos o que ouvimos dos adultos. Ouvia de pessoas da minha idade: “espero que agora o Brasil se “perca“, para esse povo parar de ser burro”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulação midiática</title>
      <link>https://gabi.blog.br/manipulacao-midiatica/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 21:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/manipulacao-midiatica/</guid>
      <description>Quando o governo alemão começou a matar os judeus, a imprensa americana não noticiava como uma história importante e de interesse público. De acordo com o documentário Holocaust: The Untold Story (eu assisti noNewseum), as mortes eram noticiadas em pequenas notas nas páginas de dentro dos jornais. Quando já era tarde demais, os jornais importantes começaram a fazer desse assunto, primeira página. Motivo? Interesses pessoais.  O que aconteceria se colocassem assim que soubessem nas primeiras páginas de seus New York Times e Washigton Post?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a mídia desvia sua atenção dos problemas importantes:</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</guid>
      <description>Uma tarde na frente do computador....


Você vai lá e clica ou no “beleza e motor” ou no “ator de ‘Força Tarefa’”... Ficha limpa? O que é isso?
Aí, você achando que vai tá informado por entrar no terra.com.br vai lá e clica nas 100 namoradas e mulheres de personalidades... 

Eleições no senado do Pará? Pará? Onde fica isso? E o que diabos é Senado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 11:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</guid>
      <description>Quando comecei a “frequentar” redes sociais que davam a opção de colocar no perfil “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut) foi mais ou menos a mesma época que eu abandonei meu rótulo de católica. Não tentei outra. Não fui em busca de centros espíritas, igrejas evangélicas nem procurei o Candomblé. Simplesmente comecei a adotar o “lado espiritual independente de religião”. E esse lado me fez questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus (eu acredito em Deus, você pode acreditar no que quiser e ainda se identificar com esse post, porque eu não falo de religião como instituição).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Política</title>
      <link>https://gabi.blog.br/politica/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2010 15:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/politica/</guid>
      <description>Eu quero dizer algumas coisas sobre política.

Eu não tenho preferência a nenhum partido político. Não sou petista, nem qualquer outro.

Eu voto no candidato que eu mais confio. Mas eu não estou aqui para dizer em quem vou votar (até porque talvez, infelizmente, eu NÃO vou votar), mas para dizer algumas coisas.

É muito fácil falar das plásticas da Dilma. É muito fácil reencaminhar emails falando mal dela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidão vs. Companhia. Nossa batalha pelo equilíbrio.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/solidao-vs-companhia-nossa-batalha-pelo-equilibrio/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 02:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/solidao-vs-companhia-nossa-batalha-pelo-equilibrio/</guid>
      <description>É impressionante como as coisas mudam totalmente quando se tem amigos por perto. Não só perto fisicamente, mas quando sabemos que eles estão lá, simplesmente. O engraçado de estar longe de todos os amigos é perceber o quão fraco nós somos.
  Perceber isso é bom e ruim ao mesmo tempo.
 Bom porque nos damos conta de que não podemos ser felizes sozinhos. Mesmo que tentemos, ou ainda, que precisemos, não podemos e não devemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem nunca gostou de nada babaca, que atire a primeira pedra.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</guid>
      <description>2016: Estava um pouco reativa, mas a mensagem foi: pratique o não julgamento!  As críticas abaixo são válidas, mas usaria palavras menos agressivas e mais amorosas, respeitando essas pessoas que também merecem nossa compaixão.   2010:  Cara, as pessoas têm mania de criticar tudo, né?! Criticam os políticos, os jogadores de futebol e o técnico, criticam o ensino e os hospitais públicos, os particulares também. Hoje eu recebi essa imagem por MSN:   Parabéns pra quem fez isso, MUITO criativo chamar o &#39;ator em alta&#39; de viado, realmente, ninguém nunca pensou nisso e vai ficar pra posteridade, como obra de arte, esse seu banner!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consumo, Mundial de futebol e Coca Cola!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/consumo-mundial-de-futebol-e-coca-cola/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2010 17:07:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/consumo-mundial-de-futebol-e-coca-cola/</guid>
      <description>&amp;nbsp; Todo mundo sabe que na época da Copa do Mundo é hora de fazer coleção do álbum da Copa, comprar uma televisão nova pra ver os jogos em alta definição (HD) e comprar camisetas, chinelos, bonés, calcinhas e outras coisas que as marcas lançam. Mas como tudo na moda, ela vai passar, porque afinal, quem usa uma camiseta &#34;BRASIL RUMO AO HEXA 2006&#34; sendo que em 2006 a gente nem chegou perto do hexacampeonato?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma análise sobre os homens - e suas mulheres</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-analise-sobre-os-homens-e-suas-mulheres/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 14:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-analise-sobre-os-homens-e-suas-mulheres/</guid>
      <description>Vocês já viram como, num casal, os homens são sempre &#34;menos&#34; que as mulheres? Menos bonitos, menos inteligentes, menos gostosos, menos engraçados, menos... menos... Já viram? Bom, eu sempre reparo nisso. Dificilmente uma mulher bonita e inteligente vai estar com um cara super bonito e inteligente. Esses caras ou são gays ou vão ficar com as mulheres MAIS bonitas e MAIS inteligentes que eles. 
  A gente SEMPRE vê uma gostosa com um barrigudo, mas nunca vê um gostoso com uma mulher mais desarrumada, um pouco acima do peso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicidade e Moda VS. a gente - os que pensam!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/publicidade-e-moda-vs-a-gente-os-que-pensam/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2010 16:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/publicidade-e-moda-vs-a-gente-os-que-pensam/</guid>
      <description>A cada hora somos bombardeados com muita publicidade, tudo está a venda e por isso, até mesmo as pessoas mais críticas podem pensar que estamos em um beco sem saída, mas não necessariamente. Talvez tenhamos que consumir o que nos oferecem, mas não precisamos ser manipulados como eles querem que sejamos e deixar de fazer nossas próprias escolhas, pensando bem antes de comprar do que comprar por impulso.
 As pessoas acreditam que são vítimas de um sistema e de pessoas que não param de vender, mas o errado da história não é quem vende e sim quem compra sem pensar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos de Felipe Neto - Não faz sentido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</guid>
      <description>Esse Oi!! é pro Felipe Neto, e esse Oi!! é pro pessoal que sempre tá aqui e gosta do meu blog 🙂
Primeiro me apresentar - pro Felipe, porque vocês já me conhecem -, pra ele não achar que eu sou uma pessoa nada a vê que só quer chamar atenção (EU! ME OLHA, ME OLHA! EU!) dele porque ele é bonitinho (??? -não tenho opinião sobre isso) e tá ficando famosinho (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homossexualidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/homossexualidade/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 22:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/homossexualidade/</guid>
      <description>Parte 1: literária:

&amp;ldquo;Bom dia amigos e amigas, obrigada por terem votado em mim como personalidade do ano. Eu gostaria de começar meu discurso aproveitando a ocasião para fazer uma declaração que ainda não fiz oficialmente, mas que todos vocês sabem. Vou falar um pouco da minha sexualidade. Porque vocês estão se levantando? Não, por favor, não saiam. É apenas um instante. Valeu! Nem sempre soube da minha condição!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois trabalhos de Estética e Imagem!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/dois-trabalhos-de-estetica-e-imagem/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2010 21:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/dois-trabalhos-de-estetica-e-imagem/</guid>
      <description>Esses dois vídeos são dois trabalhos de estética e imagem, essas aulas me encantam!
Já estou louca para o próximo trabalho (esses dois têm que ser entregues sóó daqui 2 semanas)
Lixo Efêmero from gabi pagliuca on Vimeo.
Nota: esse vídeo não tem o objetivo de ser um clipe de música com várias coisas acontecendo. Ele tem uma história com começo meio e fim, pode ser meio entediante, mas se você ver inteiro e conseguir entender vai ser quando valeu a pena usar esses 6 min 12 seg vendo esse vídeo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aprendi com os homens no romance: jogar e ganhar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/aprendi-com-os-homens-no-romance-jogar-e-ganhar/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Mar 2010 18:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/aprendi-com-os-homens-no-romance-jogar-e-ganhar/</guid>
      <description>Por que não ligam no dia seguinte? Por que somem do mapa? Por que não me procuram mais? É o que algumas mulheres se perguntam, mas sabem que os homens nunca vão mudar. Mas vocês, homens não sabem que as mulheres são as que sempre mudam... Mudam por necessidade, por amor e por tédio. Os homens são sempre os mesmos, sempre usam os mesmos pretextos, os mesmos motivos e as mesmas desculpas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adianta pensar que dessa vez vai ser diferente?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/adianta-pensar-que-dessa-vez-vai-ser-diferente/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2010 21:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/adianta-pensar-que-dessa-vez-vai-ser-diferente/</guid>
      <description>Adianta pensar que dessa vez vai ser diferente? Não adianta. Não sei por que ainda tento me apaixonar, não deveria me iludir. 
Manne nie werd om &#39;n sentBurrat nuk ia vlen as një groshالرجل لا يساوي فلساМужчыны не каштуе ні капейкіМъжете не струва и стотинкаEls homes no val un cèntim男人一文不值Muškarci ne vrijedi peniMuži nestojí za pennyMænd ikke værd en kroneMannen niet waard een cent
Ilusão, é sempre ilusão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapital, 28/02</title>
      <link>https://gabi.blog.br/kapital-2802/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 12:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/kapital-2802/</guid>
      <description>Ontem eu fui a uma festa em uma das baladas mais famosas daqui de Madri, a Kapital. Realmente é de se impressionar! Quem vai, sai falando coisas do tipo “ela é fantástica, extraordinária!”, “você tem que ir”. Eu me impressionei muito mesmo foi com a quantidade de gente olhando pra cima e com uma fila de uma hora pra deixar o casaco. Saí falando “se aquilo é uma pista de dança, porque diabos ninguém está dançando?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando escrever é uma arte?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quando-escrever-e-uma-arte/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2010 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quando-escrever-e-uma-arte/</guid>
      <description>Estética há em tudo o que consumimos. Os objetos, comidas, eletrodomésticos e eletrônicos, brinquedos... tudo está cada vez mais atrativo, colorido, com texturas e, é claro, gostamos de comprar o que nos agrada ao olhar. (E gostamos de namorar pessoas que a mídia (ou Globo) diz serem bonitas, esquecemos de olhar a qualidade porque o &#34;importante&#34; é namorar alguém que seja o padrão de beleza da moda) Esquecemos, muitas vezes, que a beleza está em outros lugares também, muito mais do que em objetos e imagens que vemos, deveria haver beleza também nas formas, jeitos, poses e cenas que imaginamos quando estamos lendo um bom texto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre se apaixonar 2</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-se-apaixonar-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2010 12:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-se-apaixonar-2/</guid>
      <description>Eu nunca entendi porque a gente se apaixona. É legal se apaixonar, mas só quando sabe que é correspondida. Fazer papel de boba, ficar envergonhada e vermelha, não saber o que falar e às vezes até mostrar que está tremendo pode ser bonitinho para o cara que também está a fim de você, ele já te acha fofinha, bonitinha e gatinha mesmo! Mas quando a gente sabe que o cara não vai achar nada “bonitinho” e sim uma pagação de mico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A mulherada voltou a ser idealizada.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-mulherada-voltou-a-ser-idealizada/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2009 20:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-mulherada-voltou-a-ser-idealizada/</guid>
      <description>É lindo ver que os meninos cantam músicas não simplesmente românticas, mas que idealizam nós, meninas! Nossa geração está salva, quem estava perdendo as esperanças: a nossa, como as outras gerações, os meninos continuam a nos idealizar!

 
Lembrando que esse post fala de algumas bandas específicas citando trechos etc, mas serve pra qualquer banda que você, menina, goste!



 Pode negar a vontade, mas eu tenho certeza que você enlouqueceria se descobrisse que músicas como “Se Você Quiser”, do Cine; “Entre Lençóis”, da banda Quarter; e, “Sinta Essa Noite”, da Mash foram feitas PARA VOCÊ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mundo quer um acordo pra valer!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-mundo-quer-um-acordo-pra-valer/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 14:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-mundo-quer-um-acordo-pra-valer/</guid>
      <description>Os representantes de cada país estão em Copenhague, na 15ª Conferência das Partes (Conference of Parts, CoP15) tentando negociar um acordo global para o clima. Esperamos um documento com metas, medidas e ações ambientais determinadas.


Campanhas TicTac



 Seria muito fácil se todos decidissem diminuir as emissões de carbono, mas a coisa fica difícil quando isso afeta o bolso de todo o mundo - literalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A polêmica das pulseiras coloridas - A pulseira do sexo!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-polemica-das-pulseiras-coloridas-a-pulseira-do-sexo/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Nov 2009 23:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-polemica-das-pulseiras-coloridas-a-pulseira-do-sexo/</guid>
      <description>Quem já ouviu falar na pulseira que tá na moda entre os adolescentes? Essa moda começou na Inglaterra e já se espalhou pelo mundo. Elas são coloridas e já chegaram aqui no Brasil, mas não com todo o significado que tem nos outros países. Nos lugares em que a moda vem também com a preocupação dos pais, é porque cada cor corresponde a uma ação: beijo, abraço, exposição de partes do corpo e todo tipo de sexo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como votar?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-votar/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2009 18:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-votar/</guid>
      <description>Esse post começou como um comentário no post do blog Culturítica, do meu BFF e blogueiro do qUATROaNOS, Isaque Criscuolo, mas começou a ficar muito grande, então virou post.
 &#34;Votar ou Não Votar Nulo&#34; é um post ótimo e recomendo: É um esclarecimento para quem está na dúvida no que fazer para mudar a área política no nosso país!
 Isaque disse no post: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alto Astral e impressora!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/alto-astral-e-impressora/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 18:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/alto-astral-e-impressora/</guid>
      <description>Alto astral!


 Já me conformei que não posso mudar o mundo inteiro e fazer dele um lugar muito melhor para todos. Mas percebi que se eu puder atingir pessoas perto de mim, já estará ótimo, será minha missão cumprida.
 Se eu consigo, é porque eu uso o segredo do puro alto astral! Não é só falar e pensar, mas agir. Tenho alguns segredos como não falar mal dos outros, não olhar tudo pelo lado negativo, não ficar toda hora reclamando das coisas, tentar sempre resolver os problemas e não ficar só me lamentando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@Adolescentes no Twitter</title>
      <link>https://gabi.blog.br/adolescentes-no-twitter/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/adolescentes-no-twitter/</guid>
      <description>O Twitter o pessoal já conhece, começou a bombar no Brasil no começo do ano. Mas que fama toda é essa que tem entre os jovens? Para entender melhor o que está acontecendo, conversei com seis deles que me acompanham no Twitter do meu blog pessoal.
Aparentemente, esta é uma fase de transição, os adolescentes vêm dizendo que o Twitter vai dominar as redes sociais como, por exemplo, o Orkut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tática infalível</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tatica-infalivel/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 11:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tatica-infalivel/</guid>
      <description>Sabe aquela vozinha que fica falando toda hora em nossos ouvidos? Às vezes não parece uma pessoa? Não dá vontade de conversar com ela? Pois bem, eu seria essa vozinha se eu fosse invisível! Eu não vou mentir: usaria isso como estratégia pessoal. Chegaria bem perto de cada pessoa do meu interesse e sussurraria: “sou seu inconsciente! Faça isso que é melhor pra você!” E depois assopraria em seu ouvido, repetiria a mesma frase e acompanharia a pessoa até convencê-la.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanta angústia!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quanta-angustia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2009 19:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quanta-angustia/</guid>
      <description>Eu realmente estou tentando. Tentando muito! Tentando não deixar que a tristeza e a baixa auto-estima tomem conta de mim. 
Não tenho certeza se auto-estima é algo conquistável, talvez seja coisa de momento&amp;hellip; Às vezes acordamos com o pé esquerdo e tudo está ruim: cabelo, rosto, gordurinhas localizadas&amp;hellip;
Pra mim, sempre parece uma bola de neve: eu não me amo, não me amam, eu me amo menos, as pessoas me amam menos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roller Coaster</title>
      <link>https://gabi.blog.br/roller-coaster/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2009 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/roller-coaster/</guid>
      <description>(No filme, não poderei olhar pras câmeras!)
Minha vida tinha que ser filmada em uma montanha russa. Por que minha vida é uma dessas bem grandonas e infinitas. Seria um filme direcionado para o público infantil, mas na hora que fôssemos assistir, perceberíamos que tem um história muito sensível e tocaria o coração de todos. Como todos os filmes infantis ele passaria uma mensagem e entreteria. A minha vida é cheia de gargalhadas e lágrimas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fora-Online</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fora-online/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 22:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fora-online/</guid>
      <description>Quando eu estava na sétima série, estava ficando com um menino da oitava. Antes de ficarmos juntos, nós éramos muito amigos. A gente conversava sobre tudo só que ele sempre tinha uma segunda intenção. Pegava na minha mão, tentava me beijar, mas continuávamos amigos.

Até um dia que eu cedi: fiquei com ele. Eu não gostava muito dele como namorado, mas eu sempre dei chance pra todos os pretendentes que queriam me fazer feliz, portanto não achava ruim a gente estar junto, ele era super legal!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cultura jovem brasileira</title>
      <link>https://gabi.blog.br/cultura-jovem-brasileira/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2009 21:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/cultura-jovem-brasileira/</guid>
      <description>Essa semana estreiou o trailer de um filme da Disney com produção brasileira. Isso me fez pensar. Tá parecendo que vai ser a mesma história do filme americano, mas em versão verde-amarel: trocarão basketball por futebol. Será que vai ser só isso que vai mudar?
E eu tenho minhas dúvidas no objetivo de fazer uma produção brasileira. Será que vai mostrar nossa cultura? E não estou falando do nome do time chamar ‘Lobos Guará’!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Polisenso</title>
      <link>https://gabi.blog.br/polisenso/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2009 00:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/polisenso/</guid>
      <description>Poli: Quantidade maior ou igual a dois.
Senso: Juízo claro.

O que você já ouviu falar sobre Forfun? Quando falo que eu escuto Forfun as pessoas geralmente têm um preconceito. Forfun significa ainda, para muita gente, “que pena que não valeu a pena, você dizia sempre pra me por no seu lugar” e não conhecem o novo CD Polisenso, e não percebem que “o olho atento vai notar tantos detalhes pra se olhar”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É a hora de dar tchau.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-a-hora-de-dar-tchau/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2009 18:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-a-hora-de-dar-tchau/</guid>
      <description>Chega uma hora em nossas vidas que não adianta insistir. As pessoas, inclusive nós mesmos, mudaram. Os tempos também. Os gostos também. Ah, e o que é mais triste é que os sentimentos também.
Normalmente eu desisto bem fácil e rápido, sou assim mesmo, vamos a um exemplo banal: não consigo desentupir a pia da cozinha, eu acabo deixando pra lá e outra pessoa - mais determinada ou mais especializada que eu - acaba fazendo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolvi ser jornalista</title>
      <link>https://gabi.blog.br/resolvi-ser-jornalista/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 01:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/resolvi-ser-jornalista/</guid>
      <description>+ sobre jornalista
Essa semana eu resolvi ser jornalista. Ok, eu sei que eu resolvi já faz um tempo, mas a minha escolha original pelo curso foi por causa da amplitude e diversidade que o curso oferece. Mas, pô, agora estou começando a me interessar, sinceramente.

Tá começando a ficar chato fazer uma matéria sem apurar. Não fica bom, fica achismo e fica feio. Tá ficando legal conhecer coisas novas e entrevistar pessoas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corinthians.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/corinthians/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2009 22:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/corinthians/</guid>
      <description>Foto: Globoesporte.com
É grande, é dourada e é levantada por William, o capitão do Corinthians com direito a acidentezinho básico para esquentar, literalmente, a comemoração. Além da felicidade imensa e nada efêmera, provamos com esse título que outro futebol é possível.
Uma final limpa e bonita. O Santos jogou um pouco angustiado, mas jogou muito bem e bonito. O Timão não entrou na partida achando que já ganhou, não. Foi emocionante e os nossos corações não pararam um minuto de bater, arrisco-me dizer até que durante o campeonato todo, que lembrando, não perdemos jogo algum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Íntimo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/intimo/</link>
      <pubDate>Sun, 03 May 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/intimo/</guid>
      <description>VÍDEO DO TEXTO...
  Eu tenho dois espelhos no meu quarto. Dois. Não uso nenhum pra valer. Escolho uma roupa, olho se combina, esqueço de olhar pro resto, olho pra roupa como se estivesse numa vitrine, em um manequim.
 Não uso os espelhos. Eu tenho uma frase escrita em cima deles: &#34;não importa o que aconteça você está linda&#34;. Sim, essa frase funciona por fora, para a beleza exterior, mas e quanto ao meu interior?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faz-me rir!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/faz-me-rir/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/faz-me-rir/</guid>
      <description>Minha primeira reação foi choque. A segunda foi choque. A terceira, me fez rir. Os pais gostam. Os filhos odeiam. Peraí. Pergunta aos pais: na juventude de vocês, vocês usaram drogas, bebida e fizeram sexo desfreadamente? Se sim: O que vocês podem falar para seus filhos? Usem vocês mesmo como exemplo, mostre a verdade. Se não: Porque seus filhos, necessariamente, vão pro &#34;mal caminho&#34;? “Logo conhece filho, conhece as drogas e conhece o álcool, conhece tudo que for que não presta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perfeita, eu? Não</title>
      <link>https://gabi.blog.br/perfeita-eu-nao/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/perfeita-eu-nao/</guid>
      <description>Eu queria ser perfeita. Perfeita para que toda sua atenção se voltasse para mim. Não sei se essa é a coisa certa a desejar.

Sabe, eu queria ser perfeita pra você poder me beijar do mesmo jeito que me beija agora, mas com mais carinho do que tesão. 
Queria que quando saíssemos você insistisse pra eu não ir embora, e que passasse mais tempo me beijando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O psicodélico, a arte e a razão.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-psicodelico-a-arte-e-a-razao/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2009 17:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-psicodelico-a-arte-e-a-razao/</guid>
      <description>Há três coisas que não podemos deixar de lado nessa vida: o psicodélico, a arte e a razão. Quando falo de psicodélico me refiro a todas as sensações diferentes e não necessariamente relaciono a drogas, veja bem. Sobre a arte eu digo tudo relacionado às sensações que ela transmite. Minha preferida é a arte visual e a música. E da razão é a razão por ela mesmo.
 Penso na alegria de estar em estado psicodélico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual o limite?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/qual-o-limite/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 18:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/qual-o-limite/</guid>
      <description>Os jovens estão perdendo o controle. Por acharem que sabem muito, por pensarem que estão à frente de seu tempo, esquecem que precisam ter educação e respeito com os mais velhos. Em todo lugar que olharmos existe esse tipo de comportamento. Talvez o poder precoce tenha subido as cabeças dessas pessoas que se sentem superior de várias maneiras.

Essa violência toda acaba sendo a forma de as pessoas canalizarem fraquezas, medo e angustias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finalmente, uma boa novidade!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/finalmente-uma-boa-novidade/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2009 01:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/finalmente-uma-boa-novidade/</guid>
      <description>Eu preciso focar. Como será que posso fazer isso funcionar? Bom, esquece tudo o que você sabe sobre mim. Não estou falando pra esquecer de mim, é claro, apenas esqueça os velhos conceitos. Apague tudo o que eu disse que acredito. Vou dar um delete e tudo o que vier, a partir de agora, é o que conta.
 Estou falando de tudo: sonhos, affaires, gosto por comida, opinião sobre política e sobre minha saúde e corpo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um pouco de filosofia, afinal.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-pouco-de-filosofia-afinal/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2009 02:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-pouco-de-filosofia-afinal/</guid>
      <description>Há muito tempo que venho pensando em fazer alguma coisa que me fizesse bem. Pensei em como mudar o mundo, e comecei a ler um livro que chama “como mudar o mundo”, é um livro muito bom que trata de “empreendedores sociais”, são pessoas que têm uma empresa ou um negócio que, vou dizer resumidamente para deixar claro, é caridade e sem fins lucrativos. Não é negócio para mim, não para alguém como eu, com essa mentalidade como a minha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ceticismo?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ceticismo/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jan 2009 02:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ceticismo/</guid>
      <description>Duas coisas: (1) crer ou não crer no destino e; não importa por qual optar, (2) saber o que fazer com ele. Às vezes fazemos coisas pensando um objetivo, mas quando menos se espera, uma nova situação nos surpreende, talvez até seja mais difícil saber se confiamos ou não apenas no destino.

 Acreditar no destino, por mais que pareça para muitas pessoas a forma mais fácil de viver, pelo simples motivo de &amp;ldquo;o que tem que acontecer, vai acontecer&amp;rdquo;, mas a realidade não é bem assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em 2009 pretendo...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/em-2009-pretendo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 02:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/em-2009-pretendo/</guid>
      <description>- Encontrar equilíbrio entre felicidade e tristeza;

Chega de altos e baixos tão extremos, a vida é feita disso, mas a minha é muito. Uma hora estou totalmente feliz, cantando e saltitante e outra eu me encontro triste, fechada nos meus pensamentos pesimista. Isso tem que acabar!
- Estudar bastante para ser a primeira da classe e conseguir o intercâmbio;
Se eu quero mesmo ser uma boa profissional a hora é agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo do amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jogo-do-amor/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jogo-do-amor/</guid>
      <description>Para mim, é muito estranho falar de amor. Não que eu não tenha sentido, muito pelo contrário. Contrariando tudo o que eu era no passado quando eu estava apenas aprendendo sobre a vida, eu consigo, estranhamente, controlar o que eu sinto. Eu não sei se isso é bom, eu só sinto quando eu quero, monto todos os personagens e entrego a cada um, o meu script mental de tudo como eu gostaria que fosse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34; How you doin&#39; &#34; para moças.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/how-you-doin-para-mocas/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Nov 2008 01:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/how-you-doin-para-mocas/</guid>
      <description>Já imaginou você numa situação assim: você encontra um cara lindo em algum lugar, vocês se olham, rola o interesse dos dois, mas ambos têm vergonha de conversar porque vocês estão sei lá, num ônibus ou metrô? No meio da rua? Na aula de natação? Como você reagiria se ele falasse com você é fácil de imaginar. Mas e se você falasse com ele, como ele reagiria? Será que você precisa ter medo de falar com um cara legal só porque você é a garota.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um eu não-superficial</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-eu-nao-superficial/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 01:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-eu-nao-superficial/</guid>
      <description>Três regras: perfume, sorriso e simpatia. Porque nem todas as garotas são lindas, magras e com cabelo invejável. Se eu quisesse eu poderia emagrecer, me maquiar e fazer chapinha todas as vezes que eu fosse sair com um cara. Só que maquiagem some e borra. Chapinha sai. Emagrecer dá muito trabalho. Por isso, com o tempo, fui fazendo minhas próprias regras. É claro que antes de sair com um cara eu fico meia hora escolhendo uma porção de roupa para ter opção e vou vestindo cada uma combinando com os acessórios para escolher a melhor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O dia que comi feijão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-dia-que-comi-feijao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Nov 2008 01:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-dia-que-comi-feijao/</guid>
      <description>Essa história, na verdade, começa quando eu ainda comia feijão. Bem, pra ser sincera é uma época que eu quase não me lembro e poucas coisas são apenas em flashs. Como por exemplo, quando eu comia sopa de letrinhas e de feijão. Quando fecho os olhos, me concentro, consigo lembrar a fumacinha saindo e uma amostra do gosto chega a minha boca. Lembro dos meus irmãos e eu, de banho já tomado, com aqueles pijamas quentinhos de flanelas com estampa de bichinhos sentados nos banquinhos da cozinha, quase do nosso tamanho, um pouco menor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confusão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/confusao/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2008 23:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/confusao/</guid>
      <description>Noites são feitas para dormir, eu concordo, mas não quando encontramos algo realmente interessante para fazer como escrever, ler ou ficar na internet. Domingos são chatos e principalmente os que sucedem de sábados e sextas sem nada para fazer. Mas domingos são legais para ficar na internet para procurar um namorado, conversar com os amigos, tão entediados quanto você. E fuçar no Orkut dos outros – eu não tenho detector de visitas, nananana -.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ah, não</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ah-nao/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Oct 2008 23:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ah-nao/</guid>
      <description>Por que as coisas têm que ser do jeito que são? Complicadas, eu quero dizer. Por que não é assim, eu escolho com quem quero ficar e a pessoa fala “É claro! Vamos nos beijar.” É claro que não pode ser assim, imagina a confusão que iria ser, sabe, eu quero te beijar, você quer beijar a Carol, a Carol quer beijar o Renato, que quer beijar a Ana, que só quer beijar o Felipe e ele quer beijar a Angelina Jolie, todos iam ter que beijar duas pessoas, menos eu e a Jolie, por que ela não ia TER que beijar outro por que ela tem o Brad e por que ela é a Jolie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É o que eu quero</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-o-que-eu-quero/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Oct 2008 23:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-o-que-eu-quero/</guid>
      <description>Ai, ai, ai, estou tão saudosa ultimamente. Sabe do que eu sinto falta? Do frisson que sentia há alguns anos. No colégio, por exemplo, eu me apaixonava muito fácil! Era como se eu nunca estivesse livre desse tipo de calafrios e sentimentos fofos. Eu devo admitir, eu realmente sofria com todas as rejeições que eu sofria, mas não era tão ruim assim. Estou com vontade de me apaixonar, o que não acontece de verdade desde meu ultimo namorado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a sua opinião?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/qual-a-sua-opiniao/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 22:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/qual-a-sua-opiniao/</guid>
      <description>Drogas é um assunto polêmico, não é? Normalmente em aulas de química os alunos e os professores encontram uma maneira de tocar no assunto. Isso acontecia no meu colegial inteiro e agora no curso pré-vestibular.
É engraçado e até um pouco hipócrita, a forma em que o assunto é tratado entre essas pessoas. Se for com um de seus - talvez futuros - filhos, não pode, não. Se for pra discutir o tráfico, todos contra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado Incerto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mercado-incerto/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2008 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mercado-incerto/</guid>
      <description>“Quatro piratas ou um original?”, aposto que todos já pensaram nisso. Vamos aos fatos: hoje em dia o mercado de CD e DVD originais vêm diminuindo, pois a facilidade que a rede de internet nos dá é praticamente infinita. Procure qualquer coisa no Google, me disseram uma vez, se ele não encontrar é por que não existe. E com músicas, filmes e seriados não seria diferente. É claro que informação é uma coisa e conteúdos completos são duas coisas diferentes, mas como disponibilizá-los na rede tem o mesmo principio básico e privacidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mania de rico?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mania-de-rico/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2008 00:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mania-de-rico/</guid>
      <description>Na criação dos filhos vale tudo para tentar acertar, mas não são todos os pais que sabem o que fazer e acabam exagerando ou na liberdade ou na rigidez.
Como se não conhecessem seus filhos, sem lhes dar a atenção e muitas vezes com outras prioridades, não percebem o que eles estão fazendo, e acabam deixando os jovens fazerem o que querem.
Vemos, sim, pessoas de todas as classes praticando crimes, mas alguns jovens de classe média alta cometem algumas barbáries simplesmente por não terem mais nada para fazer, e isso é, de certa forma, o mais revoltante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O café nosso de cada dia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-cafe-nosso-de-cada-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 00:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-cafe-nosso-de-cada-dia/</guid>
      <description>Estar nos nossos planos dormir cedo não se concretiza: sempre há algo que nos mantém acordados, e no dia seguinte, de manhã, seria necessário um estimulante para não cochilarmos em horas impróprias.
 Segunda de manhã, frio de inverno rigoroso, sua cama quentinha e&amp;hellip; o despertador toca e por sermos responsáveis, esforças e praticamente galos cantantes, pulamos da cama para tomar um café-da-manhã reforçado, ao olhar na prateleira, percebe-se que não há pó de café!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;...O VENTO SABE O CAMINHO...&#34;</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-vento-sabe-o-caminho/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2008 00:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-vento-sabe-o-caminho/</guid>
      <description>Ser independente é já crescer fazendo jus a isso. Se quando está crescendo fica dependendo de mamãe, papai e amigos para tudo, você vai ser um adulto assim, mesmo com seu próprio dinheiro ou sua casa ou ainda mesmo com sua própria família. Mas se você cresceu dependendo o mínimo possível de todo mundo, você vai ser um adulto livre leve e solto! Às vezes é culpa dos pais, outras vezes do lugar onde moram, mas a maioria das vezes a culpa é nossa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia dos Namorados</title>
      <link>https://gabi.blog.br/dia-dos-namorados/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jun 2008 23:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/dia-dos-namorados/</guid>
      <description>É obvio que dia dos namorados é um dia que não deveria existir, pelo menos pra quem não tem namorado. E sabe que os meninos hoje querem namorar cada vez menos, e os que querem já estão namorando ou querem namorar outros homens. Então como que eu posso querer namorar? Já me perguntaram por que não existe o dia dos solteiros? E eu respondo: por que dia do solteiro SÃO TODOS OS DIAS!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem Vinda, Maconha</title>
      <link>https://gabi.blog.br/bem-vinda-maconha/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 00:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/bem-vinda-maconha/</guid>
      <description>Por que só as drogas como álcool e o cigarro são vendidos dentro da lei?
Cigarro contém mais de 4.500 complexos químicos e bebidas alcoólicas causam infinitos acidentes.
A maconha sendo liberada diminuiria a violência do tráfico, seria mais ou menos como os cds e dvds: existe a venda pirata, mas também tem os originais. A violência e disputa pelo poder nos pólos de tráfico iriam diminuir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Eu Te Amo&#34; ainda é universal!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-te-amo-ainda-e-universal/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Feb 2008 00:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-te-amo-ainda-e-universal/</guid>
      <description>Conheço uma pessoa que seu primeiro namorado era gay. Ela disse que já desconfiava e que as pessoas comentavam, mas ela só ignorava. Só sei que ele a trocou por um garoto e hoje é super assumido e até apresentou o seu atual namorado pra ela.
 Não acho que seja normal o garoto namorar meninas e depois sair do armário, pois é triste que as pessoas tenham que disfarçar seus sentimentos por causa da sociedade que ainda tem tanto preconceito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha Vida Sem Ele</title>
      <link>https://gabi.blog.br/minha-vida-sem-ele/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2007 23:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/minha-vida-sem-ele/</guid>
      <description>Minha vida sem ele seria uma tragédia: Não teria motivo pra acordar, pois, sem ele, minhas manhãs seriam sem graça e sem luz. Não teria motivo pra ir trabalhar, afinal, não ia ter ninguém pra me abraçar no fim do dia&amp;hellip; Estudar, então, pra que?! se montaria uma vida sozinha ou com outro alguem? Não! Eu quero ele! Dormir já teria dois lados, um ruim, de nao dormir com ele, e um bom de poder sonhar com ele&amp;hellip;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chances</title>
      <link>https://gabi.blog.br/chances/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2007 23:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/chances/</guid>
      <description>Talvez gostar dele nem fosse tanto problema, ele era meio nerd e feio, mas eu sempre achei que ele era bonzinho, ele era intelingente e ajudava quem ia mal na escola. Como eu nunca fui a mais bonita da classe, quando eu recebi uma cartinha dele, não tive escolha, tive que aceitar namora-lo. Foi a pior coisa que eu fiz na vida: ele era chato, não tinha assuntos interessantes e não gostava de tomar sorvete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo concentrado nos cabelos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tudo-concentrado-nos-cabelos/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2007 22:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tudo-concentrado-nos-cabelos/</guid>
      <description>Os cabelos mostram a personalidade de cada um? Não é por nada, mas quando se trata de cabelo eu definitivamente queria ser homem, sei que tem aqueles de cabelão, que cuidam da cabeleira como as mulheres, mas sem dúvida é muito mais fácil poder cortar o cabelo curto, primeiro, sem que ninguém pense que somos rebeldes, ou que grudamos chiclete no nele, depois que o poder da mulher está no cabelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ler é tão legal quanto estudar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ler-e-tao-chato-quanto-estudar/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Mar 2007 22:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ler-e-tao-chato-quanto-estudar/</guid>
      <description>Ler e estudar andam juntos. Um não é mais importante que outro. Não se separam, se completam. Uma coisa só, sem mais preferências.  Divididos em gostos iguais pelos nossos jovens, alguns odeiam ler, por isso preferem estudar antes de alguma prova.  Outros preferem ler muito a ficar horas sentados em uma cadeira dura tentando decorar informações que nunca mais usarão.  &#34;Ler é maçada, estudar é nada&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lei da Selva</title>
      <link>https://gabi.blog.br/lei-da-selva-d/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/lei-da-selva-d/</guid>
      <description>Aí, galera, olha como as coisas mudam&amp;hellip; olha o que eu disse em março de 2007 (2 anos atrás)
Não sou vegetariana, nem conseguiria ser, simplesmente por não conseguir rejeitar uma picanha, um bife grelhado, um belo sanduíche de presunto, mortadela ou salame, mas admiro quem consegue se alimentar bem sem precisar matar os animaizinhos, que não têm nada a ver com nada e mesmo assim morrem. Sou a favor de não jogar lixo no chão, não cortar árvores, matar, se não for para se alimentar, nem uma formiga, sou politicamente correta, tento mudar o mundo para melhor nas minhas atitudes, mas comer&amp;hellip; é a lei da sobrevivência, se é que vocês entendem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/solidao/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Mar 2007 22:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/solidao/</guid>
      <description>O umbigo é o que carrega os nutrientes de nossas mães,por uma corda, até nossos corpinhospara que nós possamos crescer e nos desenvolver saudáveis.Depois de alguns dias, já recém nascidos, ele fica inchado, roxo, feio e caialguns viram côncavos, outros convexos,uns sujos outros limpos(o meu é limpo!).Não parece ter função nenhuma,pelo exato motivo de simplesmente não ter,Ah, sei lá, é até triste se parar para pensar,como vamos ter lembranças boas de quandoessa partezinha era mais do que essencial para nós?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminista demais</title>
      <link>https://gabi.blog.br/feminista-demais/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2007 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/feminista-demais/</guid>
      <description>Nós achamos homens complicados. Mas para mim, eles não são nada mais, nada menos, do que aparentam ser: os quietos, não escondem nada, só não gostam de falar ou simplesmente não gostam de você. Os que zoam o tempo inteiro, é por que ainda não encontraram a mulher que os façam crescer. Os galinhas, esses não têm jeito, podem até dizer que por causa &amp;ldquo;dela&amp;rdquo; são assim, mas gostam mesmo é de um rabo de saia diferente por semana!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E eu sei lá</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-eu-sei-la/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2007 21:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-eu-sei-la/</guid>
      <description>Eu já quis ser médica e estilista quando eu era novinha. Aos quinze, eu quis ser astronauta, sem motivo nenhum, apenas para que ficasse bem longe dos meus amigos-da-onça. Hoje, aos dezoito, só quero me trancar em uma sala respirando fluidos de inspiração para escrever mais e melhor cada dia. Mas não posso. Quero também ganhar o Prêmio Nobel da paz. Mas isso é sonho&amp;hellip; De criança.
 Não me sinto criança sexta a noite antes de uma festa, mas eu me sinto nova demais para ter que decidir sozinha o que eu farei pelo resto de minha vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inútil</title>
      <link>https://gabi.blog.br/inutil/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2006 15:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/inutil/</guid>
      <description>Inútil é perder sua tarde inteira correndo atrás de um presente pro seu namorado e ele terminar com você logo depois que você dá o presente toda empolgada e dizendo que o ama.
Inútil é você viver uma vida inteira economizando pra comprar um carro, e quando você consegue comprar, um bêbado na estrada acerta ele e dá PT, e o seguro só cobrir metade!
Acho que futilidade está ligada a injustiça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por um mundo com menos mulheres</title>
      <link>https://gabi.blog.br/por-um-mundo-com-menos-mulheres/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2006 15:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/por-um-mundo-com-menos-mulheres/</guid>
      <description>Atualização 2016: não leve esse texto tão a sério, eu não sabia o que eu tava falando. Ao invés disso, leia esse mais novo sobre mulher x homem.   Uma causa que eu gostaria muito de abraçar, é para a diminuição de natalidade feminina. Afinal de contas, são 100 mulheres para apenas 96 homens*, as mulheres nas ruas estão, nitidamente, em maior quantidade do que os homens, e é por isso que há mulheres matando cachorro a grito, subindo pelas paredes e posso até arriscar dizer que é o motivo das mulheres traírem menos que os homens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mundo Paralelo Chamado Coração</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mundo-paralelo-chamado-coracao/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 21:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mundo-paralelo-chamado-coracao/</guid>
      <description>Hoje eu vou escrever alguma coisa diferente do que eu escrevo normalmente, eu estou com medo com esse negócio da Capricho, por que eu não tenho facilidade de escrever quando eu TENHO que escrever, mas eu vou escrever o que me vier na cabeça, e agora eu estou ouvindo uma música da Christina Aguilera e Rick Martin, Nobody Wants To Be Lonely e eu estive pensando, é... Ninguém quer ficar sozinho, mas ditados são quase sempre certos: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu primeiro grande sonho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/meu-primeiro-grande-sonho/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 15:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/meu-primeiro-grande-sonho/</guid>
      <description>Nunca desista de um sonho... Se você não achar em uma padaria, tente em outra! É o que eu já li em nicks no MSN, perfil no Orkut, botecos e propagandas mas, o que parecia ser uma coisa banal, uma simples frase de caminhão, pode ter um grande significado. Mas de onde vem e até onde vai esse sonho? Até onde você pode (e quer) chegar? O que você tem que fazer pra conquistar o que você quer?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sorria, você está sendo filmado.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sorria-voce-esta-sendo-filmado/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2006 14:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sorria-voce-esta-sendo-filmado/</guid>
      <description>Eu ainda não sei por que nós estamos rodeados de beleza externa, se no final das contas, todos acabaremos iguais, e no inicio de tudo, todos nós éramos a mesma coisa, células.
 De jeito nenhum quero minimizar a beleza, mas eu não entendo muito bem esse lance de TER que ser bonita, TER que ser magra, TER que ter um cabelo lindo. 
Por que todos os meus amigos homens, quando eu venho reclamar que eu não tenho um namorado diz pra mim &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spectacular X High School Musical</title>
      <link>https://gabi.blog.br/spectacular-x-high-school-musical/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jul 2006 19:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/spectacular-x-high-school-musical/</guid>
      <description>29/07/09
 
clique nas imagens para ampliar, se quiser!


Sinopses linkadas para páginas da internet (não quero ouvir comentários sobre isso, é só pro pessoal se familiarizar):Spectacular x High School Musical

O que é?Spectacular! é o mais novo filme da Nick, lançado aqui no Brasil na quinta feira passada, dia 23.High School Musical é &#39;clássico&#39; (ou melhor: sensação) filme da Disney, de 2006.
Por que a comparação:Os dois trazem músicas e dança, as sinopses são diferentes, mas não tem como não lembrar de um quando se assiste outro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imperfeição</title>
      <link>https://gabi.blog.br/imperfeicao/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/imperfeicao/</guid>
      <description>Foto: Gabriela Pagliuca     Não aguento mais essa pressão, &amp;nbsp; pessoas me julgando por fora  e não por dentro e ainda dando sugestões. &amp;nbsp;  Não aguento mais esse clichê de que &#34;ninguém me ama&#34;, &#34;ninguém me quer&#34;, &#34;sou diferente&#34; &amp;nbsp; se eu digo isso é por que eu me sinto realmente &amp;nbsp; não é pra me SENTIR assim, &amp;nbsp; mas hoje eu me sinto igual a tantas por aí, &amp;nbsp; eu estou crescendo e se não conseguem me acompanhar &amp;nbsp; eu só preciso me liga pra numa vida errada &amp;nbsp; não acaba entrando e seguir o que eu acredito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual o sentido da tristeza?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/qual-o-sentido-da-tristeza/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Apr 2006 17:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/qual-o-sentido-da-tristeza/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Qual o sentido da tristeza? É aprender com os erros que cometemos pensar que tudo tem um jeito, que ninguém é perfeito e que tudo pode mudar... E que tudo VAI mudar.&lt;/div&gt;
&lt;div style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas? (versão curta)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2000 11:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</guid>
      <description>(versão original)
Depois que as redes sociais passaram a dar a opção de colocar em religião um “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut), comecei a usar essa definição, pois foi mais ou menos quando abandonei meu rótulo de católica. Esse lado me faz questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus.
Não que religião seja ruim, mas gosto de me sentir livre para acreditar no que quiser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
