<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>atualizado on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/atualizado/</link>
    <description>Recent content in atualizado on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Sep 2010 09:25:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/atualizado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Corpo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/corpo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/corpo/</guid>
      <description>07 de setembro de 2010 Às vezes nosso lugar preferido é nosso quarto ou o colo da mãe... Particularmente esses dois são meus preferidos. O que acontece, no entanto, quando não temos nenhum dos dois no momento em que nós precisamos de um lugar quando a raiva, a solidão, a dor ou o medo chegam? O que fazer? Cheguei a conclusão que fazer do nosso corpo o melhor do lugar do mundo pra se viver é a melhor solução de todas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E se fosse verdade?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-se-fosse-verdade/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Sep 2008 22:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-se-fosse-verdade/</guid>
      <description>Têm acontecido coisas incríveis comigo ultimamente, como por exemplo, o fato de que ninguém pode negar que meu cabelo anda espetacular, ou que eu estou conseguindo tomar meus remédios todos os dias, sem esquecer nenhum. Ainda tem o fato de eu estar conseguindo não gastar compulsivamente só por que recuperei meu cartão de débito, tem também o fato de que eu estou conseguindo comer em restaurante por quilo e comer tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Para o Rafa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/para-o-rafa/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2006 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/para-o-rafa/</guid>
      <description>Eu me lembro das nossas festas de aniversários, a minha era em um dia e a dele era em outro, o que fazia a cabeça de nossa mãe dar milhões de voltas, nos últimos anos ela não teve o mesmo pique de ficar montando festas, não que agora nós precisássemos dela, afinal de contas, depois de certa idade, os aniversários são comemorados cada um por si ou uma comemoração simples em família.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
