<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>avancos-espirituais on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/avancos-espirituais/</link>
    <description>Recent content in avancos-espirituais on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Apr 2020 19:21:27 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/avancos-espirituais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>1 post por dia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/7011/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 19:21:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/7011/</guid>
      <description>Natureza I (01/04) Nesse momento, tentar não entrar na frequência do medo, do ego. Mais do que nunca, ter empatia e nos solidarizar com outras pessoas, mesmo as que não conhecemos. Entender que todos somos conectados, assim como a natureza. Tudo se conecta de alguma forma: o mar com a lua; as sementes com a terra; o esperma com o óvulo. A natureza eh uma grande dança, e nós somos a natureza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como o machismo nos afeta</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-o-machismo-nos-afeta/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Mar 2020 12:10:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-o-machismo-nos-afeta/</guid>
      <description>Em meio a pandemia do novo corona vírus, em quarentena, andei pensando sobre como o machismo me afeta e qual a minha função no processo de expansão de consciência - minha e do mundo - relacionado a esse assunto.
É inevitável, quando em processo de auto-cura emocional, algumas feridas emergirem para a consciência. Ultimamente, em isolamento social, além das minhas obrigações de dona de casa e mãe, estou usando bastante o meu tempo pra me sentir bem mental e espiritualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre feridas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-feridas/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 12:31:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-feridas/</guid>
      <description>Vou contar pra vcs uma história da minha vida
Em 2016 me relacionei com um mano que me humilhou muito no final porém que eu gostei bastante (ngm vai saber quem eh, pq o que eu mais fiz na vida foi isso).
Ele não queria me humilhar, mas estava mto condicionado a ser machista. Qdo conheceu uma mina que provavelmente é a esposa dele agora ao invés de só seguir a vida com ela, resolveu me comparar com ela e me humilhar quando foi &amp;ldquo;terminar&amp;rdquo; comigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meus olhos transbordam minha alma</title>
      <link>https://gabi.blog.br/meus-olhos-transbordam-minha-alma/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 03:00:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/meus-olhos-transbordam-minha-alma/</guid>
      <description>Meus olhos transbordam minha alma Tenho amor infinito, pois Encontrei com Deus uma vez E nunca mais me separei. Para alguns a Terra é o inferno Pra ninguém o Paraíso. Pra mim, a dualidade. Emoções e sentimentos duais Às vezes paraíso, às vezes inferno Melancolia e alegria Em equilíbrio, a paz é pano de fundo Choro de felicidade e tristeza Respiro e vou pra casa, Meu Ser. Meu lar. Me rodeio de quem me ama De quem sabe amar Me rodeio de quem me ensina De quem vibra na minha frequência Só lamento os infortúnios E por lidar com consciências diferentes Reconheço, com humildade: Sou AMADORA.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loucura matriz</title>
      <link>https://gabi.blog.br/loucura-matriz/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 02:57:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/loucura-matriz/</guid>
      <description>Dizem ser loucura A gente nada muda Mas a mente tudo controla Você precisa controlar Se ligar A realidade pode te assustar Se você não tá preparada Pra se libertar Vai lutar pra perpetuar Se liberte Vai doer Vai sofrer Dores físicas Emocionais Perigos Reais e virtuais Tu vive onde sua mente está, Respirando ou não o mesmo ar Você é forte Pode lutar Se vir um agente Lute sem temer a morte Eles não são tão forte Não tanto assim, Confie em mim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nós por nós, mulheres</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nos-por-nos-mulheres/</link>
      <pubDate>Thu, 10 May 2018 13:57:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nos-por-nos-mulheres/</guid>
      <description>O argumento é: eu não fui oprimida! Não fui oprimida no ponto de vista machista, e não me deixo ser oprimida porque sou feminista e empoderada. Mas minha classe, “mulheres”, é oprimida constantemente. Inclusive nos nossos próprios lares. Somos oprimidas quando, por exemplo, dizem, à mesa, que “mulher não gosta de piada que precisa pensar”, nos inferiorizando e colocando em xeque nossa capacidade intelectual. Quando dizem que “a fulana é uma mulher casada” quando ela vai sair, reproduzindo o padrão de mulher dona de casa, perpetuando que o papel da mulher é do lar, questionando se ela deveria sair.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A ofensa da generalização</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-ofensa-da-generalizacao/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 13:16:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-ofensa-da-generalizacao/</guid>
      <description>No meu trabalho como feminista, uma das coisas mais irritantes que tenho que encarar é o fato de que os homens não aceitam que eles, por mais gente boa que sejam, também podem agir de forma inadequada, falar coisas sem sentido para nós e deslegitimar nossa dor.
O mais comum dos ataques histéricos dos machistas “gente boa” (às vezes esquerdo-macho) é que nós, mulheres, não podemos generalizar quando falamos de homens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos malandras</title>
      <link>https://gabi.blog.br/somos-malandras/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 01:48:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/somos-malandras/</guid>
      <description>Passei o dia todo lendo e xingando homens em debates superficiais sobre o clipe de Anitta e toda hora me vinha na cabeça: o verdadeiro empoderamento não é midiático, é nosso trabalho diário. É isso eles nunca vão entender. Principalmente se ninguém pegar na mão e explicar.
A maioria desses homens vinha com questionamentos do tipo “por que a Anitta pode rebolar a bunda e se objetificar no clipe dela e a gente não pode objetificar vocês numa propaganda de cerveja?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ego Espiritual: uma santa nervosinha?!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-santa-nervosinha/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 11:07:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-santa-nervosinha/</guid>
      <description>Nos últimos tempos, algumas pessoas questionaram se eu ser &#34;espiritualista&#34; e &#34;feminista&#34; ao mesmo tempo não seria uma contradição. Bem... Sim! Talvez, aos olhos treinados, condicionados e cheios de esteriótipos, seria uma contradição eu ser alguém que &#34;odeia homens e acha que as mulheres devem dominar o mundo&#34; versus uma &#34;Santa que aceita tudo o que lhe acontece, incluindo agressões físicas e psicológicas, com extrema paciência&#34;.
Para essas pessoas, por eu ser espiritualista, deveria ser imune de opressões e sofrimento, e apenas ficar rezando por melhorias e agradecendo meus privilégios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminista também erra</title>
      <link>https://gabi.blog.br/feminista-tambem-erra/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 13:12:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/feminista-tambem-erra/</guid>
      <description>Tudo começou porque ele disse: “acho bom você…” qualquer coisa. E eu quis apontar que discurso de um homem para uma mulher “acho bom você fazer…” era bem escroto para mim. E aí a coisa se agrava, porque “as pessoas estão tão loucas que não conseguem fazer nenhum tipo de reflexão” . Mas e aí, será que eu não posso tá errada e realmente ter errado com ele? Não sou uma feminista perfeita, mas sou a melhor que posso ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reflexões matinais sobre a humanidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/reflexoes-matinais-sobre-a-humanidade/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 14:22:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/reflexoes-matinais-sobre-a-humanidade/</guid>
      <description>Por que pessoas brancas ficam falando de racismo reverso; homofóbico fala que sofre heterofobia; e homens reclamam do feminismo? Egoismo. Só o egoísta na situação não vê.  Já errei como branca, ainda erro. Cuido muito pra não fazer papel de opressora, tenho medo de magoar e ofender, estou trabalhando em deixar fluir, sem medo, essa consciência... a questão é.... Se você nega seu egoísmo, se usa uma lógica reversa pra tirar seu cu da reta, meu amigo, se enxerga.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Somos Maioria</title>
      <link>https://gabi.blog.br/maioria/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 12:18:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/maioria/</guid>
      <description>Em 2017 ainda precisar dizer que machismo e outras opressões existem, é uó.
É um ponto pacífico, embora não seja senso comum, que oprimir, desrespeitar, machucar, ofender ou atacar o outro ser humano não é benéfico pra uma sociedade. 
Tu deve tá pensando:
&#34;Mas o que tem? Até aí, eu trato todo mundo bem...&#34;
Ok, acredito nas suas intenções... mas será mesmo?
Hoje, a sociedade está caminhando pra uma mudança, mas ainda existem os que oprimem, desrespeitam, machucam, ofendem e atacam mulheres, negros, trans, gays.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resolva seus problemas familiares até o Natal</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sem-problemas-familiares/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 03:40:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sem-problemas-familiares/</guid>
      <description>Precisamos nos Misturar - Uma brisa sobre conexão e família
Eu sou uma pessoa que GRITA muito POR CONEXÃO com quem eu amo, com a sociedade. Eu quero ser aceita, quero fazer parte, quero me misturar. Infelizmente, as pessoas ainda me desmerecem, diminuem e me tratam com inferioridade apenas por eu ser mulher. Sim, você pode não acreditar, mas é verdade. É como eu me sinto e ignorar isso é fazer o que fazem todos os dias comigo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://gabi.blog.br/5771/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 16:35:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/5771/</guid>
      <description>Marcas invisíveis
São muitas feridas, todos os dias os homens com quem tenho contato e com quem me relaciono me mostram e me lembram o quão humilhada já fui. Não só eles, mas toda cultura machista me lembra do meu lado sombra, que ainda não encontrei a cura. Situações sutis, despertam feridas profundas. Pra sentir mesmo, só estando sob minha pele, mas te ajudo dessa vez&amp;hellip;
De novo.
Me pressionaram mais uma vez,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Opressão social: você também é oprimido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/opressao-social/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 13:27:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/opressao-social/</guid>
      <description>Você também é oprimido, ser humano que me lê. Vamos de autoconhecimento!
Todo esse papo de feminismo é porque eu sinto, todo dia, a todo momento, uma PRESSÃO da sociedade por ser mulher. Vocês me tratam diferente por ser mulher.
Outro dia um homem me disse que ~tem medo de me tratar como uma mulher; falar de homem pra mulher~, pois acompanha meus posts feministas. O que isso significa?
Ele estava tentando ser carinhoso, eu não levei como assédio - no contexto ele parecia querer dizer algo legal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um Salve às Ancestrais</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ancestrais/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 14:45:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ancestrais/</guid>
      <description>Sou minha mãe Minha avó, minha tia Sou todas as mulheres hoje Misturadas, perco minha essência Reconheço cada uma como uma Reconheço cada uma como única Me separo delas, me uno Sou Uma. Somos uma em gratidão. Um Salve às minhas Ancestrais Um Salve às Ancestrais de todas as Eras Gratidão em mim, Um ser sem fim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agora, né?!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/agora-ne/</link>
      <pubDate>Sat, 06 May 2017 17:45:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/agora-ne/</guid>
      <description>Agora, né?! No fim, na perda. Agora, né?! Podia ter feito tanto antes, Mas resolveu, Agora, Na perda, No fim. Por amor, Na dor, Sem rancor. Agora. Único momento existente, O momento presente. Então, me perdoe. Me perdoe pelo tempo que fui ausente, Eu não sabia fazer diferente. Se as coisas pudessem mudar Só de um sorriso, De dizer eu te amo&amp;hellip; Eu faria. Se isso for suficiente, Saiba que sempre te amei.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morte</title>
      <link>https://gabi.blog.br/morte/</link>
      <pubDate>Wed, 03 May 2017 16:31:34 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/morte/</guid>
      <description>Morte Óbvia, lógica. Impermanência de tudo. Sofrimento, fato: Nascer, Talvez envelhecer, Adoecer, Morrer. O Ser amado que se vai. Ser amado muda tudo. Amar em vida, Orar em prostação. Agravar a dor com a projeção. Sou eu amanhã, o que fiz da minha vida até aqui? O que posso fazer hoje? Verdade individual e contexto em desarmonia. Negar a verdade: Direito! Defesa! Permitido. Sofrer, mas conhecer o centro, Manter a razão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Empatia e Compaixão:  um relato sobre meus processos de autoconhecimento e assumir a responsabilidade do machismo pra mim</title>
      <link>https://gabi.blog.br/empatia/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 13:55:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/empatia/</guid>
      <description>Foto: eu no sarau da Biblioteca São Paulo apresentando meu trabalho para o pessoal &amp;lt;3
Homens, eu admito: estava errada o tempo todo. Eu estava ferida e sempre que reagi foi culpa da minha ferida infantil. Por sorte e privilégio, tenho feito terapia desde os 10 anos e já deu tempo de curar diversas mágoas em diversos aspectos da minha vida. Inclusive sobre o sistema / Matrix. Inclusive sobre machismo. Tenho muita coisa pra curar ainda (não gosto nem de pensar nisso, que me desespero), mas essas coisas que me incomodavam no dia a dia, que me feriam sempre - essas micro agressões, eu já estou curando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goze</title>
      <link>https://gabi.blog.br/goze/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2017 23:33:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/goze/</guid>
      <description>Mame alegria Chupe aventura Toque em variadas texturas Beije o céu Gema no inferno Viva, goze Goze da vida Viva o momento Goze no Agora Ria do perigo Não conte com a sorte Leve a vida leve Abra a porta da sedução Atenção aos dias do ciclo Confie nos desejos Controle os instintos Observe as reações Altere entre os braços Cuidado com os joelhos Não caia para o lado Use proteção Volte a ser Um com o Todo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Filosofia da Natureza</title>
      <link>https://gabi.blog.br/filosofia-da-natureza/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2016 23:50:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/filosofia-da-natureza/</guid>
      <description>É preciso atenção Carinho, empatia, união Se fosse de fácil compreensão Estaria lendo sobre baixaria. Filosofia da Natureza, chame como quiser Só não deixe de perceber, escutar.
No automático, estamos desconectados Escuta os pedidos da Natureza. Transcende a distração, foque. Os mais despertos, vão pela intuição E focam no que mais importa. Vão por caminhos mais suaves, Aprendem com lições afetuosas. Pelo caminho do amor.
Mas, em geral, é muita distração Sexo, comida, consumo, drogas Os outros</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Purifica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/purifica/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Dec 2016 10:05:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/purifica/</guid>
      <description>Purifica: entra em harmonia com tudo - de dentro e de fora. Tudo é parte da Natureza e a Natureza é a manifestação do Divino.
Purifica: transforme a realidade manifestada na pureza das crianças e dos animais. Transforma os desafios em dádivas em conexão com o Todo.
Purifica com o mar, purifica com a sagrada medicina.
Purifica os chakras, para seguir errando e purificando, num ciclo de cura e expansão da consciência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mau é o ego humano não treinado</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mau-e-o-ego-humano/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Nov 2016 15:50:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mau-e-o-ego-humano/</guid>
      <description>Dinheiro não é mau, mau é o ego humano não treinado. O dinheiro é amoral, o papel não pega numa arma e atira. Quem é mau é o Humano que possui o montante, ou de quem, por sentir falta dele, faz o mal. No mundo da dualidade, mau não é o número na conta, Mas quem tira do outro, quem humilha, quem oprime, quem julga, quem mata, quem discrimina. Quem tem inveja do que o outro não tem, quem quer ir pelo caminho de ferir a liberdade do outro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convite para a retomada de consciência</title>
      <link>https://gabi.blog.br/convite-para-a-retomada-de-consciencia/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2016 11:30:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/convite-para-a-retomada-de-consciencia/</guid>
      <description>Mesmo com tanto sofrimento, com tanta coisa ruim, com tanta dor e omissão, com tanto retrocesso&amp;hellip; mesmo assim: estamos vivos. É isso, a realidade aqui manifestada NÃO nos agrada.
E como pessoas adultas, como humanidade saindo da adolescência, está na hora de aceitar como fato e assumir a responsabilidade por esse caos. Retomar a consciência, pois emoções fortes nos tiram o centro. E lutar. Lutar como for, como a consciência mandar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humanos, mais ou menos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/humanos-mais-ou-menos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2016 11:22:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/humanos-mais-ou-menos/</guid>
      <description>Se você prega a paz, Como pode estar tão cheio de ódio? Se você prega o amor, Como pode viver com tanto medo? Use sua consciência para transmutar: Raiva em atitude, culpa em mudança de comportamento, rejeição em amor próprio&amp;hellip;
As emoções vão vir Não se pode evitar Somos humanos, Mais ou menos,
somos SUPER HUMANOS
Estamos encarnados&amp;hellip; Mas são só experiências&amp;hellip; Podemos transcender o bem e o mal Assumir que também temos E somos&amp;hellip; Tudo isso dentro de nós.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nave de Odessa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nave-de-odessa/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2016 00:24:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nave-de-odessa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Todos seres de luz fazendo seu trabalho,
Juntos tornam-se um, como cartas do baralho
Escutaram o chamado e aos poucos foram recrutados
Todos na mesma estação para serem curados.
Não dá pra julgar a brisa de ninguém
Porque cada um é um universo muito além
Há anos dizia que não iria,
Que essa onda eu não aguentaria.
Mas eu já estava preparada,
Resolvi, então, encarar essa jornada.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Humano, mais ou menos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/5155/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 03:24:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/5155/</guid>
      <description>Se você prega a paz, Como pode estar tão cheio de ódio? Se você prega o amor, Como pode viver com tanto medo?
As emoções vão vir Não se pode evitar Somos humanos, Mais ou menos, Estamos encarnados&amp;hellip; Mas são só experiências&amp;hellip; Podemos transcender o bem e o mal Assumir que também temos E somos&amp;hellip; tudo isso dentro de nós. E, enfim, assumir quem realmente queremos ser.
Os desafios vão surgir, A sociedade vai oprimir, Mas você é mais forte, Você sabe como estender o amor Você e luz e sombra É a força crística A consciência cósmica Você um ser humano incrível Não deixa as emoções Negativas te pegar, te consumir</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser sem Fim</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ser-sem-fim/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Oct 2016 16:35:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ser-sem-fim/</guid>
      <description>Um brinde aos prefeitos eleitos, muitos deles bem suspeitos&amp;hellip; Sem copo, meu bic acendo Só sei que meu voto eu não vendo.
Na paz de Jah só vejo luz Doida nada, só estou fazendo juz A todo poder que está dentro de mim Sim, me sinto um ser sem fim
Em profunda meditação Só escuto a voz do coração Sei o poder de cura que me fora dado E preciso de cautela, cuidado!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vai passar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vai-passar/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:40:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vai-passar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já tive essa mesma vontade de desistir,
uma enorme vontade de partir,
vinha de um vazio no coração,
me diziam que era falta de oração.
No meu íntimo, porém,
eu sabia que era algo muito mais além.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota de Rodapé</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nota-de-rodape/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2016 01:37:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nota-de-rodape/</guid>
      <description>Eu só quero paz irmãos, sobrinhos e pais Confesso que penso o tempo todo &amp;ldquo;Gabi, corra!&amp;rdquo;, Mas família é importante, porra!
Eu só vejo um país em guerra, Injustiça, miséria e intolerância com quem erra. É a Cultura do circo e do pão, tudo na Veja é manipulação.
Escolhi acreditar e pensar diferente, Hoje já me sinto em paz genuinamente
Não me sinto uma vítima, e minha escolha é sábia e legítima, assumi o controle da minha existência, eu não tenho culpa se alguém aí Optou pela desistência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mundo anda mesmo chato...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-mundo-anda-mesmo-chato/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2016 15:25:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-mundo-anda-mesmo-chato/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Às vezes me pego pensando como o mundo anda mesmo chato. As pessoas preferem olhar o mundo como um lugar feio e cruel, cada vez pior, enquanto poderiam olhar para o mundo como um lugar de evolução e cheio de beleza, amor, solidariedade. O mundo tá essa chatice porque as pessoas não aceitam as coisas como são, querem mudanças para ontem - porém ignoram todas as que já existiram, não percebem como já evoluímos, mudamos e estamos corrigindo nossas falhas aos poucos, a medida que cada consciência desperta. O mundo tá chato porque nós pegamos essa falta de aceitação e temos atitudes não produtivas: apenas reclamamos, ao invés de impactar positivamente o máximo de pessoas possível.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crenças são conceitos: quais os seus?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/crencas-sao-conceitos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2016 11:59:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/crencas-sao-conceitos/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Às vezes comento com uma pessoa: &#34;Fulana, você pode analisar suas crenças sobre tal assunto para tentar desbloquear sua vida&#34; e recebo a resposta: &#34;mas eu não tenho crenças, simplesmente minha vida é assim mesmo, bloqueada&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Doce contradição. Como pode umas pessoa ter &#34;nenhuma crença&#34; e dizer em seguida &#34;minha vida é assim mesmo, bloqueada&#34;. Ela mesma fala da crença dela, porque - afinal de contas - nenhuma verdade é absoluta, então ela está escolhendo, de forma consciente ou não, acreditar que a vida dela não tem jeito.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://gabi.blog.br/4616/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2016 12:20:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/4616/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Tenho falado muito a frase &#34;faça o bem sem olhar a quem&#34; esses dias. Percebi que, muitas vezes, quando vamos ajudar alguém, entes queridos ou não, queremos controlar as ações de nosso &#34;ajudado&#34; e os resultados.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;O problema, ao meu ver, é que não sabemos ajudar sem julgar, não damos apoio incondicional. Temos tanto medo que o outro não seja honesto, que ele vai se aproveitar da nossa boa vontade ou vai nos fazer mal e esquecemos de nos conectar com os outros sem interesse, apenas pelo prazer de ajudar, apenas porque é certo a fazer. Dessa forma, reflito: será que nós queremos ajudar genuinamente o próximo, ou queremos ajudar o próximo para que isso preencha alguma carência nossa?&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre meditar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-meditar/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jul 2016 12:21:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-meditar/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Não é a primeira vez que alguém fala comigo sobre sua ansiedade e mente inquieta perguntando se eu &#34;já fui&#34; assim. Não, não só já fui assim como &lt;strong&gt;SOU ASSIM&lt;/strong&gt; ainda. Todo mundo que não é iluminado tem seus momentos. Por mais equilibrado que seja, quem nunca sentiu uma ansiedadezinha?!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pergunte a você criança</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pergunte-a-voce-crianca/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 22:11:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pergunte-a-voce-crianca/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A cura vem de abraçar a sua criança e perguntar porque você tem os problemas que tem hoje. Parece cliché, exagero, mas não é. Funciona, é só tentar.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Só que dói, é triste voltar ao passado e reviver aquele sofrimento, mas é necessário. Se não revivemos e resolvemos essas questões, elas ficam na sombra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre amor incondiconal</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-amor-incondiconal/</link>
      <pubDate>Wed, 04 May 2016 13:21:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-amor-incondiconal/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Começo com minha conclusão: não é porque você não reconhece o amor incondicional que ele não exista em você ou que ele não exista por si só.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orgânica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/organica/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 19:56:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/organica/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Somos seres orgânicos, vivos. Somos parte da natureza, embora nossa mente minta e nos dê a ilusão de que não, não somos. Por alguma razão, temos essa consciência que nos faz viver de forma diferente do restante da natureza. Nós criamos, montamos, abstraimos, temos memórias do passado e projetamos o futuro. Temos consciência e um ego. Um ego que nos ilude, nos faz crê que somos algo diferente da natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A crise me pegou e joguei a culpa no PT</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-crise-me-pegou-e-joguei-a-culpa-no-pt/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2016 12:37:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-crise-me-pegou-e-joguei-a-culpa-no-pt/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Às vezes, para expandir nossa consciência, precisamos ir à lugares sombrios, nos colocar em posições desconfortáveis. Hoje você vai saber o que aconteceu quando eu parei de brincar do jogo do contente de Pollyana e comecei a brincar de “do contra” (em relação ao que eu  acredito), colocando a responsabilidade da minha &#34;crise pessoal&#34; no governo, adorando permanecer na merda quentinha de uma vida mais ou menos.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;strong&gt;Aviso&lt;/strong&gt;: esse texto pode fazer você querer sair da cadeira de vítima, assumir responsabilidade pela felicidade e mudar sua vida!&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geração Gratidão: filhos de 2012</title>
      <link>https://gabi.blog.br/geracao-gratidao-filhos-de-2012/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2016 17:15:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/geracao-gratidao-filhos-de-2012/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Refletindo sobre minha saúde, notei que depois que eliminei o máximo de energia negativa da minha vida, passei a ser mais conscientemente grata e mudei minhas crenças, minha saúde melhorar muito. Se liga nesse processo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Movimentos sociais e desenvolvimento pessoal</title>
      <link>https://gabi.blog.br/movimentos-sociais-e-desenvolvimento-pessoal/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 00:06:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/movimentos-sociais-e-desenvolvimento-pessoal/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Meu objetivo nesse texto é instigar uma reflexão para saber o ponto que estamos de nosso desenvolvimento pessoal e quais são nossas limitações para uma verdadeira mudança social. Meu objetivo não é obrigar ninguém aqui a levantar bandeiras e ser militante de causas sociais, é apenas mais uma reflexão sobre sociedade e espiritualidade, pela expansão da consciência. Acredito que a reflexão vale a pena, embora realmente não tenha uma resposta concreta para nenhum problema.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha História, meu Caminho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/minha-historia/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 03:26:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/minha-historia/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Desde que saí da escola e vim para o &#34;mundão&#34; tenho buscado e me preparado para cumprir minha missão de vida. Escrever e compartilhar meus processos é muito gratificante, e ter descoberto meu lado curadora, me faz cada vez mais ser feliz. Conheça minha História.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma por todas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-por-todas/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 22:30:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-por-todas/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Algumas pessoas acreditam  que feminismo é uma luta para mulher ser melhor que o homem. Outras não gostam da abordagem radicais dos movimentos. Na verdade, falta vontade de ouvir outros pontos de vista, pois o feminismo é a consciência de que mulher merece respeito e ter os mesmos direitos do homem. O meu feminismo é no paradigma do amor e nesse texto explico o que isso significa.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Feminismo no paradigma do amor, porra</title>
      <link>https://gabi.blog.br/feminismo-no-paradigma-do-amor-porra/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2016 03:33:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/feminismo-no-paradigma-do-amor-porra/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Com meu histórico de trabalhos sociais, fico bastante inquieta quando, nas comunidades espirituais, pouca gente fala sobre questões sociais, como se fossem tabu. A princípio, compreendo que a espiritualidade, por ser algo individual, tem uma abordagem para evolução pessoal. Porém, a sociedade é feita de grupos de pessoas e, por isso, proponho aqui um debate sobre questões sociais e políticas, no paradigma do amor.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Sagrado Feminino e o Feminismo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-sagrado-feminino-e-o-feminismo/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 03:18:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-sagrado-feminino-e-o-feminismo/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Podemos ser feministas e espiritualizadas, porque o Sagrado Feminino só será socialmente liberto, podendo entrar em equilíbrio com o Sagrado Masculino, quando houver respeito e consciência da importância de cada pessoa de carne e osso. Ainda hoje, as mulheres são tratadas com violência e opressão. Aqui proponho um ponto de vista sobre isso.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A problemática da bitolação digital moderna</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-problematica-da-bitolacao-digital/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 11:25:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-problematica-da-bitolacao-digital/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;&lt;em&gt;Saia da superfície e mergulhe em você&lt;/em&gt;&#34; - um pensamento que estimula o autoconhecimento.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Ela poderia ser adaptada, para este texto, como &#34;desligue o wifi e conecte-se com seu eu superior&#34; ou &#34;saia do wifi e mergulhe em você&#34;.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Sim, vim falar da relação que eu vejo entre autoconhecimento/ espiritualidade com &#34;bitolação digital&#34;, termo que pensei pra quem fica o tempo todo conectadx às redes sociais a ponto de alguém do lado reclamar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre amor e crenças</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-amor-e-crencas/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 22:41:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-amor-e-crencas/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Estava meditando ao pôr-do-sol e me veio uma imensa vontade de enviar amor a todos que passassem por mim.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A primeira coisa que veio foi o pensamento de que é querer demais, pois isso daria muito trabalho. No entanto, nesse mesmo instante me veio o sentimento que o amor é infinito, com uma intensidade maior do que podemos imaginar e que nada seria mais fácil do que enviar amor a todos ali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu heterossexualismo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/meu-heterossexualismo/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jan 2016 18:18:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/meu-heterossexualismo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esse é um texto sobre a consciência de outrofobias em geral. Não quero ser protagonista de nada que não sou, apenas quero expressar-me sobre isso. Não quero estar certa, quero expandir minha consciência e estimular que façam isso, lendo a mim ou fazendo qualquer coisa que expanda sua consciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não quero estar certa, quero estar em paz.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A mídia prega o medo: o que você tem a ver com isso</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-midia-prega-o-medo-e-voce-tem-a-ver/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 13:08:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-midia-prega-o-medo-e-voce-tem-a-ver/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Quanto mais ligado na televisão você fica, mais informações que você não necessariamente quer, é guardado no seu inconsciente. A televisão está no paradigma do medo, e deixa você exatamente assim. É uma das formas que ela te controla.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confie em você, tenha fé no Universo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/confie-em-voce-tenha-fe-no-universo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 16:11:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/confie-em-voce-tenha-fe-no-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Universo é mesmo incrível e conspira a nosso favor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje eu acordei com uma necessidade de entregar e confiar. Nem sempre as coisas saem como planejadas e isso pode desestabilizar-nos. Precisamos confiar. Ou precisamos ter fé. Ou os dois?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compreensão espiritual do caminho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/compreensao-espiritual-do-caminho/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 01:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/compreensao-espiritual-do-caminho/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Os últimos anos foram de aprendizados espirituais valiosíssimos pra mim. Compreendi, dei significado para meus sentimentos, encontrei conceitos que colocavam em palavras como eu mais ou menos me sinto em relação ao mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Livros, músicas, experiências, lugares, vídeos, cursos, rituais e, principalmente, conversas com pessoas amados e meditações auxiliam meus processos e minhas descobertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foco na luz</title>
      <link>https://gabi.blog.br/foco-na-luz/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 01:58:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/foco-na-luz/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foco na luz: porque focar na sombra estamos fartos. Fazemos isso o tempo todo, é o mais fácil, é o da inércia! É facil porque tá na mídia! Tá na cultura do medo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das coisas mais importantes que aprendi nessa jornada de autoconhecimento é manter o&lt;strong&gt; foco na luz&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre &#34;a verdade&#34; - que não pode ser dita</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-a-verdade-que-nao-pode-ser-dita/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2016 18:28:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-a-verdade-que-nao-pode-ser-dita/</guid>
      <description>A verdade A verdade não é como um vinho que fica melhor como tempo. A verdade é como o maná: você deve reconhecê-lo onde estiver e com quem estiver. Maná, pelo que entendi, é uma comida sagrada dada pelo próprio Deus a um povo quando estava quase morrendo no deserto (corrijam-me se eu estiver errada). Achei lindo. Filosófico.
Lembrei do livro TAO, do Osho, que diz que a verdade não pode ser dita, apenas experimentada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas de para renovar a vida em 2016</title>
      <link>https://gabi.blog.br/renove-se-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 13:41:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/renove-se-2016/</guid>
      <description>Diferente de muitas pessoas que tenho ouvido/lido, 2015 foi um ano ótimo pra mim. Tive o privilégio de ter um ano leve, cheio de aprendizados e em paz. Para quem esteve em situações e cenários diferentes do meu, minha mensagem é:
Amanhã vai ser melhor! &amp;nbsp; Não digo isso porque eu prevejo algo ou porque os astros e deuses apontam para isso, mas porque é a única coisa que funciona para mim: pensar positivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalho de Crenças: por que fazer?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/trabalho-de-crencas-por-que-fazer/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2015 18:57:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/trabalho-de-crencas-por-que-fazer/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outro dia, falando sobre a desconstrução de uma crença minha para uma pessoa, ela me deu o feedback me dizendo que eu elaborava demais sobre aquelas questões e, dessa forma, da próxima vez que eu passasse por aquela situação, iria já começar a me sentir mal, porque eu estaria criando crenças negativas ao pensar sobre aquilo. Para essa pessoa, eu estava &amp;ldquo;pensando negativo&amp;rdquo; por refletir e dividir com ela sobre algo que me era desconfortável.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auto-cura com amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/autocura-com-amor/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 16:19:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/autocura-com-amor/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A maior parte das pessoas que vive em sofrimento, ao menos ao meu ver, não está preparada para curar as feridas profundas internas. Não julgo ninguém e até me incluo nessa, já que o processo de autocura pode doer - e muito - afinal, é nesse processo que resgatamos sofrimentos do inconsciente, para jogar luz neles e, assim, podermos ser íntegros. Tem um filme que explica bem o chamado &#34;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/YX3MKbqdeJA&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Efeito Sombra&lt;/a&gt;&#34;. Estou falando de feridas emocionais e psicológicas, mas que podem, de alguma forma, se tornarem físicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thetahealing: cura quântica energética</title>
      <link>https://gabi.blog.br/thetahealing-cura-quantica-energetica/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2015 00:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/thetahealing-cura-quantica-energetica/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Thetahealing é uma técnica de cura energética, que segue os princípios da física quântica.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Com essa técnica, pode-se alinhar os chakras, limpar o campo de energia, substituir crenças negativas por positivas, encontrar traumas e resolvê-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perdão: exercício para perdoar e ser mais feliz</title>
      <link>https://gabi.blog.br/exercicio-do-perdao/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 14:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/exercicio-do-perdao/</guid>
      <description>Um exercício para praticar o perdão: ame a pessoa incondicionalmente e coloque na balança se os defeitos são toleráveis ou não. Seja como for, faça tudo com amor, nunca com raiva, sede de vingança.
Esse é um exercício muito bom de se fazer para curar feridas e perdoar. Lembrando que embora seja um exercício de perdão e pareça que o outro é o mais importante, na verdade o praticante é 100% responsável pelo sucesso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha busca pela paz num mundo cheio de injustiça</title>
      <link>https://gabi.blog.br/busca-pela-paz/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:59:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/busca-pela-paz/</guid>
      <description>Há algum tempo me deparei no seguinte conflito: como posso estar em paz, num mundo cheio de injustiça? Parecia que carregava em minhas costas todo peso do mundo. Percebi que estar em busca pela paz não significa aceitar situações ruins ou fingir que elas não existem, significa manter um estado de tranquilidade enquanto faço o que estiver ao meu alcance para colaborar por um mundo melhor.
No meu caminho de autoconhecimento estou adquirindo algumas convicções, como as premissas: &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Talvez você não tenha compaixão, e sim resistência</title>
      <link>https://gabi.blog.br/compaixao-resistencia-feminismo-no-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 12:30:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/compaixao-resistencia-feminismo-no-amor/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;em&gt;Uma reflexão sobre o feminismo no paradigma do amor e o direito que as mulheres têm de expressarem seus medos e revoltas como sua consciência mandar.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&#34;A tudo que resiste, persiste&#34;&lt;/h2&gt;
(esse texto fala sobre resistência no âmbito pessoal, não da luta do movimento)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 propostas para uma vida mais feliz</title>
      <link>https://gabi.blog.br/4-propostas-para-uma-vida-mais-feliz/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2015 21:13:20 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/4-propostas-para-uma-vida-mais-feliz/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Estive refletindo sobre algumas propostas que eu me fiz nos últimos anos e que têm me ajudado na minha caminhada. Resolvi compartilhar quatro delas, para o caso fazer sentido para outras pessoas também:&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 fatos que me ajudaram a desenvolver minha espiritualidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/6-fatos-que-me-ajudaram-a-desenvolver-minha-espiritualidade/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 13:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/6-fatos-que-me-ajudaram-a-desenvolver-minha-espiritualidade/</guid>
      <description>Costumo dizer que a espiritualidade mudou minha vida. Sempre senti um vazio enorme no meu coração que não sabia explicar. Aos 18 anos, rompi definitivamente com a Igreja Católica, pois percebi que não me identificava com os dogmas e, principalmente, não concordava com a forma que igreja (pelo menos a que eu frequentava) propagava a palavra de Deus por meio do medo, e não do Amor.
Desde que me lembro, sempre tive tristezas repentinas – “crises de depressão” – por causa daquele vazio interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meditação como estilo de vida: um relato pessoal</title>
      <link>https://gabi.blog.br/meditacao-como-estilo-de-vida-um-relato-pessoal/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 13:03:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/meditacao-como-estilo-de-vida-um-relato-pessoal/</guid>
      <description>[button link=&#34;http://www.gabi.blog.br/wp-content/uploads/2015/07/Medita%C3%A7%C3%A3o-como-estilo-de-vida1.pdf&#34;] Baixe o PDF com o conteúdo desse post[/button] 
Por Haydée* Esse material foi desenvolvido após reflexão individual e com entes amados, principalmente com meu marido. É a minha colaboração com o tema “meditação”. Esse é um relato de como isso funciona pra mim, portanto pessoal, e espero que ajude quem também estiver nessa busca de felicidade e paz interior.
Considere essas palavras como sendo minha verdade, meu caminho, e que pode não ter nada a ver com o seu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais “a favor”: sobre abordagens com amor e generosidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mais-a-favor-sobre-abordagens-com-amor-e-generosidade/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 19:38:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mais-a-favor-sobre-abordagens-com-amor-e-generosidade/</guid>
      <description>Sou ciclista. Moro em numa cidade que tem bastante ciclovia, mas ando fora dela onde não há. A mobilidade é uma causa minha. Pense em uma bandeira que você levanta e faça a reflexão a partir dela. Veja abordagens possíveis pela causa do respeito no trânsito para com os ciclistas:
1) &#34;Respeito ao ciclista! Todos juntos por um trânsito seguro!&#34;
2) &#34;Contra os desrespeito aos ciclistas! Todos juntos combatendo a violência no trânsito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razões para não acreditar nos meios de comunicação em massa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/razoes-para-nao-acreditar-nos-meios-de-comunicacao-em-massa/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2015 21:44:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/razoes-para-nao-acreditar-nos-meios-de-comunicacao-em-massa/</guid>
      <description>(e preferir usar a internet a outros)
Este é um trabalho acadêmico de 7 de maio de 2012 para a aula de Estudos da Semiótica do meu curso de Jornalismo, 2012. Se você quer uma mensagem rápida, pule para a parte “conclusão”. Algumas atualização de hoje 07/06/2015 entrarão no texto como “2015: (...)”
“Lembrando que tudo é uma teoria.”
Vídeo complementar:
Paranoia Tecnológica from Gabi Pagliuca on Vimeo.
Veja a crítica do professor nesse link.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu filho me ensinou a perdoar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/meu-filho-me-ensinou-a-perdoar/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 01:43:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/meu-filho-me-ensinou-a-perdoar/</guid>
      <description>Peço licença para contar uma história triste. Essa não é uma história real, mas sabemos que há milhões de casos como esse no mundo. O objetivo dessa estória é mostrar como utilizar o poder do perdão e da gratidão para viver melhor e trilhar o caminho do desenvolvimento espiritual. 
Já havia ouvido falar em mães que perdoaram as pessoas que tiraram as vidas de seus filhos, de propósito ou sem querer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gratidão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/gratidao/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Aug 2014 14:04:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/gratidao/</guid>
      <description>(atualização 17 de julho de 2015: ôba! mais uma etapa superada! pouco tempo depois de escrever esse texto, larguei os remédios!)
Em 15 de novembro de 2013 tatuei a palavra “gracias” no meu pulso esquerdo, bem no meu campo de visão. Como sou canhota, utilizo muito meu braço esquerdo e quase o tempo todo estou olhando para ele.
Há muitos anos, eu queria tatuar a palavra “grazie”, obrigada em italiano, em homenagem aos Pagliucas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que já tenho até aqui</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-que-ja-tenho-ate-aqui/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 16:36:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-que-ja-tenho-ate-aqui/</guid>
      <description>Quando criei a categoria Avanços Espirituais, a intenção foi fazer o que estou fazendo agora. No entanto, não tinha uma linha de raciocínio na qual seguir, não estava partindo de um ponto para outro. As coisas estavam embaralhadas na minha cabeça. Eu, apenas, documentava minhas opiniões, sobre temas que poderiam se encaixar de alguma maneira nessa categoria.
Listo, aqui, alguns dos textos mais recentes e, talvez, mais interessantes que têm ligação direta com esta nova etapa da minha vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novos caminhos perigosos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/novos-caminhos-perigosos/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 14:16:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/novos-caminhos-perigosos/</guid>
      <description>&#34;Vá, mas não rompe&#34;, me disse a entidade Ogum Beira-Mar, quando fui a um centro espírita de Umbanda, no final de 2012. Conversei com ela sobre minha vontade de sair da cidade em que eu morava, São Paulo, para ir morar na praia. Ela me disse que é onde fica quando não está atendendo no centro, onde ela trabalha.
Alguns dias depois, tive uma briga com alguém que amo muito e fiquei sem falar direito com ele durante uns três meses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu compartilharia mais</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eucompartilhariamaos/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 20:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eucompartilhariamaos/</guid>
      <description>Eu compartilharia mais dessas imagens....... Eu compartilharia....
Se tudo fosse fácil de se entender. Se esses &#34;memes&#34; funcionassem para abrir a cabeça do povo, mesmo a do mais ignorante.... Se essas publicações do Facebook REALMENTE funcionassem para disseminar informação... Informação verdadeira... Se &#34;a gente&#34; não zoasse tanto, se &#34;a gente&#34; fizesse analogias mais realistas... Se &#34;a gente&#34; não fosse tão FANÁTICO por política a ponto de achar que apenas existem DOIS partidos no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Poder da Mente Humana</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-poder-da-mente-humana/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 13:51:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-poder-da-mente-humana/</guid>
      <description>De um tempo pra cá, tenho refletido sobre a tal Lei da Atração. Conhece? Bom, existe um livro e um filme sobre o assunto, que ficaram famosos há uns anos, chamado “O Segredo”. Parece autoajuda, porque na verdade é para as pessoas se “auto ajudarem” mesmo, mas é mais do que isso. É sobre essa lei que é, inclusive, estudada pelos físicos quânticos.
O filme completo está abaixo do post.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Povo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-povo/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 22:32:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-povo/</guid>
      <description>Somos todos o povo? O povo que reclama, fala mal dos outros e do sistema o tempo todo. O povo que se faz de vítima, põe a culpa sempre nos outros. O povo que ridiculariza o outro porque não aceita a individualidade e muitas vezes desrespeita o estilo de vida que o diferente escolheu pra viver. O povo que não aprende com o que o próximo quer passar de experiência, quer sempre impor sua verdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobrevivência terrestre</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobrevivencia-terrestre/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2013 07:51:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobrevivencia-terrestre/</guid>
      <description>Nosso estilo de vida vigente torna os bens de consumo obsoletos e acabam sendo descartados rapidamente em locais inapropriados e sem tratamento adequado. Para a fabricação de novos produtos, mais gases tóxicos e lixo são produzidos e liberados no planeta, armazenando-se na atmosfera, superfície, plantas e águas. A poluição gerada por eles é responsável por fenômenos como o efeito estufa e o buraco na camada de ozônio, aumentando o calor da superfície, causando, por exemplo, a mudança climática, doenças e até mesmo a morte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crise existencial: desabafo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/crise-existencial-desabafo/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Jan 2013 23:30:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/crise-existencial-desabafo/</guid>
      <description>--&amp;gt; 3 anos passaram-se e hoje tenho certeza que encontrei meu caminho, mas isso foi o primeiro passo!  É por essas e outras que nossos irmãos 1) são os melhores amigos do universo 2) te acompanham desde sempre, então sabem que você não é doida, apenas diferente.  &#34;Queridos irmãos, boa tarde.  Vim falar um pouco da minha crise existencial... De novo, esse assunto chato? Pois é... Me desculpem, apesar de ter meus amigos, acredito que meus melhores amigos são vocês, aqueles pra quem posso falar o que eu quiser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitemos, simplesmente</title>
      <link>https://gabi.blog.br/aceitemos-simplesmente/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 23:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/aceitemos-simplesmente/</guid>
      <description>Ontem (08/10/2012) vi um vídeo que me deixou extramente emocionada. Pelo amor paterno incondicional. Pelo amor verdadeiro entre duas pessoas. Pelo casamento não tão comum... Por tudo. Era um vídeo sobre a viagem de um pai até o casamento de sua filha com uma pessoa do mesmo sexo.
Compartilhei no Facebook dizendo que não queria criar polêmica, mas recebi um comentário que me fez pensar (e escrever). O comentário tinha a seguinte passagem: “para mim [a homossexualidade] é biologicamente não natural”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ó liberdade....</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-liberdade/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Sep 2012 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-liberdade/</guid>
      <description>&#34;Art. 5º da Constituição Federal: Todos são iguais perante a lei, sem distinção de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no País a inviolabilidade do direito à vida, à liberdade, à igualdade, à segurança e à propriedade&#34;
&#34;Ouviram do Ipiranga as margens plácidas De um povo heroico o brado retumbante, E o sol da liberdade , em raios fúlgidos, Brilhou no céu da pátria nesse instante. Se o penhor dessa igualdade Conseguimos conquistar com braço forte, Em teu seio, ó liberdade, Desafia o nosso peito a própria morte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paranoia Tecnológica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/paranoia-tecnologica/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 11:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/paranoia-tecnologica/</guid>
      <description>Semana passada entreguei um trabalho sobre obsolescência programada e, para complementar o teórico, tive que fazer uma peça audiovisual.
O tema foi escolha minha, ou seja, algo que eu sabia que me interessaria. Fui pesquisando e a cada descoberta me deixava agoniada. Eu me sentia cada vez mais fraca, mais impotente. Mais sem nada a fazer. Fui escrevendo palavras que me deixavam nervosa, angustiada.
Olhei ao meu redor, vi que as coisas haviam se tornado mais importante do que deveriam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vou largar tudo e ser FELIZ!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vou-largar-tudo-e-ser-feliz/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 20:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vou-largar-tudo-e-ser-feliz/</guid>
      <description>No dia em que eu largar tudo e for morar em São Miguel dos Milagres, minhas amigas do colégio que diziam que eu vivia em outro planeta, em um mundinho perfeito só meu, não vão estranhar e dizer “eu disse”.
No dia em que eu largar tudo e for morar em Alto Paraíso de Goiás, meus colegas que me criticaram, tentando me ofender, dizendo que eu vivia em um mundo utópico, que eu mesma criei, vão ficar de queixo caído.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beijo na Boca</title>
      <link>https://gabi.blog.br/beijo-na-boca/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 10:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/beijo-na-boca/</guid>
      <description>Ontem puxei assunto com um colega que faz trabalho voluntário comigo, não somos amigos, mas ele me desperta simpatia. Fiquei sabendo que ele estava em uma vibe muito louca. Fui falar com ele, me disse que estava na vibe de meditação, respiração e boas vibrações... Depois que voltei de Alto Paraíso ando meio querendo virar hippie, mesmo não conseguindo me desapegar de tecnologias, ainda. E comentei isso com ele, trocamos algumas ideias, poucas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leia Gênesis que você vai entender</title>
      <link>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 15:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/leia-genesis-que-voce-vai-entender/</guid>
      <description>A questão foi levantada por um contato meu do Facebook, que sempre traz questões interessantes a serem debatidas. Não coloco a postagem nem as opiniões se não teria que postar tudo, por causa do contexto. Mas foi interessante. A não ser porque fiquei pensando... E pensar é ruim (brincadeirinha!!!), por que quero respostas que nunca terei.  Era um papo sobre religião, Deus e extraterrestres. E aí, se Deus e Anjos são seres extraterrestres, será possível haver outros, tipo alienígenas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Violência e tráfico de drogas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/violencia-e-trafico-de-drogas/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2011 11:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/violencia-e-trafico-de-drogas/</guid>
      <description>&#34;Então... A culpa é de quem? Eu canto em português errado. Acho que o imperfeito não participa do passado...&#34; (Meninos e Meninas, Legião Urbana)
“Em menos de duas horas, tudo será queimado num forno de alta temperatura”, um camboio que transporta toda droga da delegacia no Rio entra em um ferro velho no Caju. Atrás daquelas latas-velhas, chega um calor mesclado pelo sol e o incinerador. Desfazer-se dessa droga significa mais do que simplesmente dar um fim a ela, pode significar salvar vidas, já que “a expansão do tráfico de drogas a partir da metade da década de 80 é diretamente responsável pelo crescimento de número de homicídios”, frase tirada do documentário Notícias de uma Guerra Particular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Futebol: por mim e por todas as minhas companheiras</title>
      <link>https://gabi.blog.br/futebol-por-mim-e-por-todas-as-minhas-companheiras/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2011 05:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/futebol-por-mim-e-por-todas-as-minhas-companheiras/</guid>
      <description>Palmeirense: &#34;Brother... Tô ficando com uma mina... mas ela é corinthiana!&#34; 

		Já foi o tempo em que as meninas ficavam em casa reclamando dos namorados fanáticos por futebol. Será que a essa altura do campeonato ainda é feio e meio masculino uma menina apaixonada por esse esporte? 
		Um belo dia, meu ex casinho me disse, desdenhando: &#34;eu não converso com menina sobre futebol&#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viver com dignidade: uma reflexão histórica e cultural</title>
      <link>https://gabi.blog.br/viver-com-dignidade-uma-reflexao-historica-e-cultural/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2011 23:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/viver-com-dignidade-uma-reflexao-historica-e-cultural/</guid>
      <description>Porque muitas vezes não sentimos que estamos gozando de todos os recursos para viver com dignidade, para sermos pessoas melhores?  Não sou especialista em política (estou muito longe disso), mas de acordo com meus conhecimentos acadêmicos e empíricos vou lançar mais uma reflexão, dessa vez baseada nesse tema. Todos nós queremos crescer, sobreviver, evoluir, ter uma vida digna e uma expectativa dela. Mas por que muitas vezes sentimos que isso não está presente no nosso dia-a-dia?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perder de um lado para ganhar de outro.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/perder-de-um-lado-para-ganhar-de-outro/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Feb 2011 21:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/perder-de-um-lado-para-ganhar-de-outro/</guid>
      <description>Depois de muito refletir sobre as “injustiças” da vida e sobre perdas e aprendizagem, resolvi fazer esse post apenas como uma reflexão. Por que temos a impressão que sempre que vem algo bom, perdemos outra (s) coisa (s)? Será que tudo isso faz parte da nossa evolução? Eu acredito que sim… Como pessoa, como espírito, para ter mais maturidade e poder superar os problemas com cada vez mais facilidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os fantasmas do passado e o futuro Bicho-Papão</title>
      <link>https://gabi.blog.br/os-fantasmas-do-passado-e-o-futuro-bicho-papao/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jan 2011 02:21:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/os-fantasmas-do-passado-e-o-futuro-bicho-papao/</guid>
      <description>29 de janeiro de 2011
Ultimamente tenho pensado no meu futuro. Meu maior medo, na verdade, é que ele seja um reflexo do meu passado. Por que eu tenho medo? Bom... eu não era uma pessoa muito brilhante, talentosa, não deixava meus pais muito orgulhosos e muito menos servia de modelo para ninguém. Apesar de sempre ter sido uma “boa menina”, não era, por exemplo, uma aluna nota 10 (nem nota 7, nem nota 6), sempre começava as coisas e não continuava e me sentia mais imatura do que deveria ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As publicidades dizem que sim.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/as-publicidades-dizem-que-sim/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 12:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/as-publicidades-dizem-que-sim/</guid>
      <description>As publicidades dizem que sim. from gabi pagliuca on Vimeo.



  O objetivo desse projeto é mostrar como a publicidade nos faz acreditar em tudo que querem, mas não percebemos quanto lixo e infelicidade estamos criando pouco a pouco. Pensamos que agimos e pensamos por nossa conta, mas não. Ainda que sejamos inteligentes e com estudos, há algo no nosso subconsciente. Não nos damos conta de pequenas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sou maduro?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sou-maduro/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2010 11:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sou-maduro/</guid>
      <description>Para você que acha que é grande ou que sabe que não é, mas gostaria de ser, esse texto é para você. Às vezes pensamos que estamos completos e que somos maduros para nossa idade, mas na verdade, o que é ter 18, 19 ou 20 anos? Se cada um, com essa idade, está em uma fase diferente, como definir o que é ser um jovem adulto? Que tipo de responsabilidade nos cabe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2010 11:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas/</guid>
      <description>Quando comecei a “frequentar” redes sociais que davam a opção de colocar no perfil “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut) foi mais ou menos a mesma época que eu abandonei meu rótulo de católica. Não tentei outra. Não fui em busca de centros espíritas, igrejas evangélicas nem procurei o Candomblé. Simplesmente comecei a adotar o “lado espiritual independente de religião”. E esse lado me fez questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus (eu acredito em Deus, você pode acreditar no que quiser e ainda se identificar com esse post, porque eu não falo de religião como instituição).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Corpo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/corpo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2010 09:25:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/corpo/</guid>
      <description>07 de setembro de 2010 Às vezes nosso lugar preferido é nosso quarto ou o colo da mãe... Particularmente esses dois são meus preferidos. O que acontece, no entanto, quando não temos nenhum dos dois no momento em que nós precisamos de um lugar quando a raiva, a solidão, a dor ou o medo chegam? O que fazer? Cheguei a conclusão que fazer do nosso corpo o melhor do lugar do mundo pra se viver é a melhor solução de todas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saudade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/saudade/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2010 04:35:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/saudade/</guid>
      <description>Saudade&amp;hellip; Eu quase morro de saudade todos os dias! Tenho saudades das pessoas, de todo mundo que passou pela minha vida. Até quem acha que mal é lembrado. Sempre tenho saudade, mas agora mais, porque estou longe de quase todo mundo que é importante pra mim.Mas antes eu costumava ter saudade de antigamente e ficava triste, muito triste, porque o antigamente acabou. Eu ficava com tanta saudade que meu corpo não aguentava e entornava a água da dor da alma, que é a lágrima.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solidão vs. Companhia. Nossa batalha pelo equilíbrio.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/solidao-vs-companhia-nossa-batalha-pelo-equilibrio/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 02:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/solidao-vs-companhia-nossa-batalha-pelo-equilibrio/</guid>
      <description>É impressionante como as coisas mudam totalmente quando se tem amigos por perto. Não só perto fisicamente, mas quando sabemos que eles estão lá, simplesmente. O engraçado de estar longe de todos os amigos é perceber o quão fraco nós somos.
  Perceber isso é bom e ruim ao mesmo tempo.
 Bom porque nos damos conta de que não podemos ser felizes sozinhos. Mesmo que tentemos, ou ainda, que precisemos, não podemos e não devemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem nunca gostou de nada babaca, que atire a primeira pedra.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</guid>
      <description>2016: Estava um pouco reativa, mas a mensagem foi: pratique o não julgamento!  As críticas abaixo são válidas, mas usaria palavras menos agressivas e mais amorosas, respeitando essas pessoas que também merecem nossa compaixão.   2010:  Cara, as pessoas têm mania de criticar tudo, né?! Criticam os políticos, os jogadores de futebol e o técnico, criticam o ensino e os hospitais públicos, os particulares também. Hoje eu recebi essa imagem por MSN:   Parabéns pra quem fez isso, MUITO criativo chamar o &#39;ator em alta&#39; de viado, realmente, ninguém nunca pensou nisso e vai ficar pra posteridade, como obra de arte, esse seu banner!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aproveitando a solidão!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/aproveitando-a-solidao/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 12:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/aproveitando-a-solidao/</guid>
      <description>Há momentos em que não queremos ficar em casa, fazendo nada, mas as companhias desaparecem&amp;hellip; o que fazer?












Três versões de Dancing With Myself (Billy Idol): Blink 182, Glee (série) e Billy Idol. Aperte o play e curta!










MixPod.com
Eu gosto dessa música porque &amp;ldquo;there&amp;rsquo;s nothing to lose, and there&amp;rsquo;s nothing to prove I&amp;rsquo;ll be dancing with myself&amp;rdquo; (não há nada a perder e nada a provar, eu vou dançar comigo mesmo)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Homossexualidade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/homossexualidade/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 22:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/homossexualidade/</guid>
      <description>Parte 1: literária:

&amp;ldquo;Bom dia amigos e amigas, obrigada por terem votado em mim como personalidade do ano. Eu gostaria de começar meu discurso aproveitando a ocasião para fazer uma declaração que ainda não fiz oficialmente, mas que todos vocês sabem. Vou falar um pouco da minha sexualidade. Porque vocês estão se levantando? Não, por favor, não saiam. É apenas um instante. Valeu! Nem sempre soube da minha condição!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A mídia e o desenvolvimento intelectual do adolescente!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-midia-e-o-desenvolvimento-intelectual-do-adolescente/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 22:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-midia-e-o-desenvolvimento-intelectual-do-adolescente/</guid>
      <description>Fato sabido: a maior parte dos adolescentes logo vai virar adulto, a outra parte vai morrer (o que é uma pena, mas cada um tem sua hora). O problema é que no começo dessa nova fase, adulta, a evolução intelectual parece ter que começar do zero, e isso é um esforço muito grande.
 Quero explicar melhor esse negócio que acabei de dizer. O adulto tem muitas obrigações e preocupações, muitos “novos adultos” estão estudando e trabalhando ao mesmo tempo, tendo projetos saindo do forno e as pessoas cobram muito mais que eles se desenvolvam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kapital, 28/02</title>
      <link>https://gabi.blog.br/kapital-2802/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2010 12:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/kapital-2802/</guid>
      <description>Ontem eu fui a uma festa em uma das baladas mais famosas daqui de Madri, a Kapital. Realmente é de se impressionar! Quem vai, sai falando coisas do tipo “ela é fantástica, extraordinária!”, “você tem que ir”. Eu me impressionei muito mesmo foi com a quantidade de gente olhando pra cima e com uma fila de uma hora pra deixar o casaco. Saí falando “se aquilo é uma pista de dança, porque diabos ninguém está dançando?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre se apaixonar 3</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-se-apaixonar-3/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2010 22:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-se-apaixonar-3/</guid>
      <description>Às vezes eu tenho a graça de estar apaixonada. Na verdade, &#34;encantada&#34; é uma definição melhor, mas logo, na maioria das vezes, esse encanto passa, porque encantos tem essa característica, de ser efêmero.   Às vezes eu tenho a sorte de não “me deixar” apaixonar de verdade por alguém. Mas será que é sorte? Porque só eu não consigo me apaixonar, me deixar apaixonar, fazer alguém se apaixonar por mim ou sequer deixar que alguém se apaixone por mim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como lidar com seus pais: as experiências deles, são deles!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-lidar-com-seus-pais-as-experiencias-deles-sao-deles/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 14:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-lidar-com-seus-pais-as-experiencias-deles-sao-deles/</guid>
      <description>Experiência significa, de acordo com o Luft: 1. Ação ou efeito de experimentar (-se). 2. Prática, conhecimento; perícia. 3. Ensaio, tentativa, demonstração. 4. conhecimento transmitido através dos sentidos. 


 Quando somos adolescentes tomamos algumas decisões que, nos arrependendo ou não, se tivéssemos a maturidade que adiquirimos com o tempo, não iríamos tomar. Mas uma coisa que estamos sem dúvida nenhuma destinados a receber são críticas por coisas que você fez ou alguém que você foi (adolescente imaturo, ou menos maduro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a tristeza, fraqueza e força</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sobre-a-tristeza-fraqueza-e-forca/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jan 2010 17:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sobre-a-tristeza-fraqueza-e-forca/</guid>
      <description>Eu odeio ter que ser forte o tempo todo. Sei que sentimentos ruins vêm, mas eu estou sempre querendo controla-los, como se eu fosse imune a qualquer um que eu não queira sentir. Mas isso é impossível. Eu gosto de ser forte o tempo todo, gosto de estar sempre feliz. Tenho medo que a tristeza e dúvidas se estendam mais do que é necessário. Não gosto de chorar.Eu não gosto de me sentir mal, principalmente, se for por causa dos outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Igual aos demais... ?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/igual-aos-demais/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jan 2010 03:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/igual-aos-demais/</guid>
      <description>Andei pensando em um assunto muito clichê e gostaria de compartilhar com vocês. Desde que eu fiz meus dreads eu tenho ouvido algumas coisas engraçadas. Só para constar, já que ninguém é obrigado a saber, os dreads são vários nós no cabelo. E outro dia uma amiga minha disse: “porque você não passa pelo menos um creminho no seu cabelo?”.  Ok, aquilo foi engraçado porque, mesmo que ela não saiba, eu tinha comentado como cuidava da juba: só shampoo, de preferência anti-resíduo e até sabão de coco serve!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Solteira, sim... Sozinha nunca?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/solteira-sim-sozinha-nunca/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 19:56:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/solteira-sim-sozinha-nunca/</guid>
      <description>Outro dia uma pessoa comentou que estou solteira porque eu quero. Foi aí que eu comecei a pensar. Primeiramente, pensar que não, que essa pessoa estava totalmente equivocada. Eu vivo falando de amores impossíveis, homens bonitos e um ou outro menino que poderia me fazer feliz e eu fazê-lo feliz.
 Não estou apaixonada nem nada, mas se eu estivesse penso seriamente que eu não seria correspondida, pelo simples motivo de não existir ninguém apaixonado por mim, ou seja, não importa por quem eu me apaixone, ele endubitavelmente não estaria apaixonado por mim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consciência e Ações Ambientais!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/consciencia-e-acoes-ambientais/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 01:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/consciencia-e-acoes-ambientais/</guid>
      <description>Galera! Esse clima de Natal é bom, né? Pois é&amp;hellip; E hoje de manhã, vi várias luzinhas ligadas, e pensei: “o que a gente ganha com essas luzinhas acesas? Nada, mas mais energia é desperdiçada e tudo o que desperdiçamos hoje, vai fazer falta um dia.”  Dizem que cada pequeno gesto já ajuda, não é? Neste Natal vamos enfeitar nossas casas com materiais dos natais passados, mesmo que estejam usados e um pouco quebrados: não vamos desperdiçar, vamos reutilizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como tomar decisões certas? (versão curta)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Sep 2000 11:41:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-tomar-decisoes-certas-versao-curta/</guid>
      <description>(versão original)
Depois que as redes sociais passaram a dar a opção de colocar em religião um “tenho um lado espiritual independente de religiões” (Orkut), comecei a usar essa definição, pois foi mais ou menos quando abandonei meu rótulo de católica. Esse lado me faz questionar o que é certo e o que é errado, de acordo com as leis do homem e de Deus.
Não que religião seja ruim, mas gosto de me sentir livre para acreditar no que quiser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
