<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>amor on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/amor/</link>
    <description>Recent content in amor on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2015 13:41:33 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/amor/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dicas de para renovar a vida em 2016</title>
      <link>https://gabi.blog.br/renove-se-2016/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2015 13:41:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/renove-se-2016/</guid>
      <description>Diferente de muitas pessoas que tenho ouvido/lido, 2015 foi um ano ótimo pra mim. Tive o privilégio de ter um ano leve, cheio de aprendizados e em paz. Para quem esteve em situações e cenários diferentes do meu, minha mensagem é:
Amanhã vai ser melhor! &amp;nbsp; Não digo isso porque eu prevejo algo ou porque os astros e deuses apontam para isso, mas porque é a única coisa que funciona para mim: pensar positivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casada</title>
      <link>https://gabi.blog.br/casada/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 06:16:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/casada/</guid>
      <description>Nunca havia pensado como seria estar casada. Dividir a rotina, o tempo livre, os problemas, as alegrias, o teto, a vida, tudo. Antes de casar, pensava em morar com amigos, namorar bastante tempo, de repente. Viajar e morar em vários lugares. Mas os planos não saem como esperamos, as ondas nos trazem surpresas ao longo do caminho. Mas tudo bem! No meu caso, eu poderia dizer que foram as ondas de protestos de junho de 2013 que o trouxeram pra mim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sublime</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sublime/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2013 14:09:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sublime/</guid>
      <description>Cheguei no prédio onde minha mãe mora há mais de 20 anos e senti um frio na barriga. Será que as lembranças ainda estariam vivas? Resisti por muitos meses visitar mamãe por causa dele. Mas a história teria que ser superada. Aliás, já tinha sido: eu tinha tido outros namorados, vivido outras histórias, sofrido outras decepções.
Ao sair do elevador, vi a porta do apartamento dele aberta. Eu já estava com a chave da porta na mão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Razão ou emoção?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/razao-ou-emocao/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 23:56:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/razao-ou-emocao/</guid>
      <description>Sabe aquele lugar comum: &#34;pimenta nos olhos dos outros é refresco&#34;? É clichê, mas não é mentira. Veja o que acontece entre minha melhor amiga e eu, por exemplo. Somos muito companheiras, ela sabe tudo de mim e eu dela (viver perigosamente!). Trocamos conselhos e experiências. Somos tão próximas que às vezes penso que ela sente as mesmas coisas que eu. Mas não tem jeito, quando é ela quem está sofrendo de amor, talvez eu dê conselhos que ela já havia me dado quando era eu a com coração partido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Procura-se novo e grande amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/procura-se-novo-e-grande-amor/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2013 12:15:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/procura-se-novo-e-grande-amor/</guid>
      <description>Quero alguém que eu possa ligar para compartilhar quando coisas boas acontecem, para me apoiar com as coisas ruins, e vice-versa - quero ser a primeira pessoa que ele pensaria em compartilhar. Quero um companheiro, e não vou deixar de buscar, mesmo que passe a vida inteira buscando.
Não vou deixar de me entregar pensando que posso me machucar. Vou amar intensamente, desde o primeiro dia, esperando que o outro também sinta o mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As lembranças da casa de madeira</title>
      <link>https://gabi.blog.br/as-lembrancas-da-casa-de-madeira/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Nov 2009 10:55:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/as-lembrancas-da-casa-de-madeira/</guid>
      <description>Nick... Tá acordado? Nesse momento em que lê minha mente, se puder ler, não estou dormindo porque o cheiro do cigarro é muito forte e meu olho arde. Fiquei olhando ao redor do quarto, as coisas continuam no mesmo lugar, as mesmas bagunças e a mesma decoração. Só a TV que ficou maior...
A casa de madeira me traz boas lembranças... Costumávamos frequentar há uns 4, 5 anos. Era sempre o mesmo cheiro, a mesma atmosfera, mas agora não é mais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
