<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>catarses on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/catarses/</link>
    <description>Recent content in catarses on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jun 2017 17:57:47 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/catarses/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Extremos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/extremos/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jun 2017 17:57:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/extremos/</guid>
      <description>Extremos, Will Depois de o maior tempão sem fazer nenhum post para a categoria Catarses, fiz logo de cara um vídeo.
Dessa vez, Extremos, do CD Domador de Orelhas.
Primeiro que eu AMEI o tema... é um assunto que todos nós, independente de quem seja, precisamos visitar: EXTREMOS.
Muitas vezes não aceitamos nossa parte ruim, nossa parte feia; estamos condicionados a defender o nosso próprio ego para que a parte BONITA de nós, prevaleça.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oxalá - Braza</title>
      <link>https://gabi.blog.br/oxala-braza/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2016 18:20:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/oxala-braza/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A Forfun acabou, mas três de seus integrantes formaram a banda Braza, um novo projeto que eu já estou amando. Não são letras na pegada do &lt;a href=&#34;http://www.gabi.blog.br/2015/09/6-musicas-filosoficas-que-talvez-voce-nao-conheca/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Polisenso&lt;/a&gt;, que é o trabalho deles que eu mais gosto, mas as letras estão bem maduras, cheias vida e crítica social - o que eu adoro. Tem também uma parcela de misticismo e, sim, me fez pensar e escrever sobre. Essa é uma música que me lembra a importância do autoconhecimento e fé.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Confie em você, tenha fé no Universo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/confie-em-voce-tenha-fe-no-universo/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 16:11:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/confie-em-voce-tenha-fe-no-universo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Universo é mesmo incrível e conspira a nosso favor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje eu acordei com uma necessidade de entregar e confiar. Nem sempre as coisas saem como planejadas e isso pode desestabilizar-nos. Precisamos confiar. Ou precisamos ter fé. Ou os dois?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compreensão espiritual do caminho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/compreensao-espiritual-do-caminho/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2016 01:39:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/compreensao-espiritual-do-caminho/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Os últimos anos foram de aprendizados espirituais valiosíssimos pra mim. Compreendi, dei significado para meus sentimentos, encontrei conceitos que colocavam em palavras como eu mais ou menos me sinto em relação ao mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Livros, músicas, experiências, lugares, vídeos, cursos, rituais e, principalmente, conversas com pessoas amados e meditações auxiliam meus processos e minhas descobertas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Considerações sobre Considerações</title>
      <link>https://gabi.blog.br/consideracoes/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jan 2016 13:33:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/consideracoes/</guid>
      <description>2016 inicia com uma Catarse (purificação do espírito do espectador através da purgação de suas paixões). Dessa vez, a música Considerações, da banda Forfun (claro).
Para quem só quer escutar, é uma música simples e direta, e dá pra bem entender. No entanto, com uma análise mais aprofundada, podemos entender o que o(s) autor(es) quis(eram) dizer com cada parágrafo. Acredito que eu não estou abrangendo todo o potencial que a música tem, porque, como ser humano, tenho limitações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Vida me Chamou - Forfun</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-vida-me-chamou-forfun/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:34:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-vida-me-chamou-forfun/</guid>
      <description>Estou me preparando para escrever mais textos, mas enquanto isso, vou fazendo mais posts da categoria Catarses. Hoje, mais uma vez, vou falar sobre uma música do Forfun.
Essa música, A Vida Me Chamou, é do último álbum deles (Nu) e me tocou muito profundamente. Ela é relativamente simples, com duas estrofes e um refrão, mas diz muito sobre minhas ideias sobre a vida.
Vamos lá:
http://www.youtube.com/watch?v=EVxz_DmS2sc A Vida Me Chamou - Forfun A Vida me chamou, eu vim  Avisa que eu só vou no fim (Na maioria das linhas espirituais que já vi, nós estamos nessa vida por alguma razão bem específica, para cumprir uma missão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cósmica - Forfun</title>
      <link>https://gabi.blog.br/cosmica-forfun/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 20:33:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/cosmica-forfun/</guid>
      <description>Fiquei muito feliz que o post das 6 músicas filosóficas teve uma repercussão linda no grupo Forfunáticos do Facebook. Um dos comentários foi pedindo pra analisar a música Cósmica, e outra pessoa comentou que não ia ler porque não tinha Cósmica. Então, aqui vai. Essa é uma das minhas músicas preferidas também. Amo muito, mesmo.
https://www.youtube.com/watch?v=j3lO2_H0ERc Essa é uma música MUITO filosófica, que daria pra falar muito mais coisa. Cada palavra escolhida está cheia de significados e dá pra conversar por horas sobre cada uma delas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tragédia dos Comuns: uma teoria</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tragedia-dos-comuns-uma-teoria/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2015 22:37:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tragedia-dos-comuns-uma-teoria/</guid>
      <description>&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;Hoje vou no último show na minha cidade de uma banda que eu adoro, a Scracho, porque eles também vão romper com a formação atual da banda ☹️ Por isso, resolvi fazer um Catarse que há semanas está na fila.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;A música se chama &lt;strong&gt;Tragédia dos Comuns&lt;/strong&gt; e é uma canção bem simples de ser compreendida sem a necessidade de entender a teoria que está por trás, a tal Teoria da Tragédia dos bens Comuns.&lt;/p&gt;
&lt;p style=&#34;text-align: justify;&#34;&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 músicas filosóficas que talvez você não conheça</title>
      <link>https://gabi.blog.br/6-musicas-filosoficas-que-talvez-voce-nao-conheca/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2015 21:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/6-musicas-filosoficas-que-talvez-voce-nao-conheca/</guid>
      <description>Mais uma vez, aqui na categoria nova &#34;Catarses&#34; vou falar da minha banda preferida, a Forfun. De acordo com a própria , eles vão romper com a formação atual e, por isso, não teremos coisas novas com essa conjuntura - infelizmente, pra mim, já que gosto bastante de como eles fazem música e expressam seus pensamentos e sentimentos.
Há cerca de 7 anos acompanho o trabalho desses quatro rapazes do Rio de Janeiro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Infinitas Possibilidades (Forfun)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/infinitas-possibilidades-forfun/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2015 20:58:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/infinitas-possibilidades-forfun/</guid>
      <description>Bem vind@ a uma categoria nova, a &#34;Catarses&#34;.
Na Wikipédia, encontra-se uma definição suficiente: &#34;Segundo Aristóteles, a catarse refere-se à purificação das almas por meio de uma descarga emocional provocada por um drama&#34;. 
Portanto, nesse espaço, vou tentar (porque cada Ser é único e suas experiências também) mostrar aqui porque eu me sinto purificada com algumas obras artísticas.
A maioria das vezes em que eu falar de música, provavelmente, não vou falar sobre a melodia/ritmo/instrumentos, e sim sobre a letra, pois não tenho palavras pra dizer o que sinto quando escuto elas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
