<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>campanhas-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/campanhas-2/</link>
    <description>Recent content in campanhas-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2012 12:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/campanhas-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sustentabilidade é moda e é falsa</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sustentabilidade-e-moda-e-e-falsa/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Nov 2012 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sustentabilidade-e-moda-e-e-falsa/</guid>
      <description>Será que empresas como a M. Officer podem mesmo ter a imagem lavada aos olhos de defensores do meio ambiente e animais? Ontem passei pela loja M. Officer e a olhei com cara de nojo, como sempre faço. A loja vende algumas roupas feitas de pele. O dono, Carlos Miele, não demonstra nenhuma compaixão pelos animais. Ele deu uma entrevista, em 2011, dizendo que os animais de cativeiro são criados para isso e que devem ser consumido por completo, até o osso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aceitemos, simplesmente</title>
      <link>https://gabi.blog.br/aceitemos-simplesmente/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2012 23:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/aceitemos-simplesmente/</guid>
      <description>Ontem (08/10/2012) vi um vídeo que me deixou extramente emocionada. Pelo amor paterno incondicional. Pelo amor verdadeiro entre duas pessoas. Pelo casamento não tão comum... Por tudo. Era um vídeo sobre a viagem de um pai até o casamento de sua filha com uma pessoa do mesmo sexo.
Compartilhei no Facebook dizendo que não queria criar polêmica, mas recebi um comentário que me fez pensar (e escrever). O comentário tinha a seguinte passagem: “para mim [a homossexualidade] é biologicamente não natural”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paranoia Tecnológica</title>
      <link>https://gabi.blog.br/paranoia-tecnologica/</link>
      <pubDate>Mon, 14 May 2012 11:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/paranoia-tecnologica/</guid>
      <description>Semana passada entreguei um trabalho sobre obsolescência programada e, para complementar o teórico, tive que fazer uma peça audiovisual.
O tema foi escolha minha, ou seja, algo que eu sabia que me interessaria. Fui pesquisando e a cada descoberta me deixava agoniada. Eu me sentia cada vez mais fraca, mais impotente. Mais sem nada a fazer. Fui escrevendo palavras que me deixavam nervosa, angustiada.
Olhei ao meu redor, vi que as coisas haviam se tornado mais importante do que deveriam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Todos os sonhos do mundo...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/todos-os-sonhos-do-mundo/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2012 09:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/todos-os-sonhos-do-mundo/</guid>
      <description>Admito que sou uma estudante de jornalismo relativamente desatualizada. Não que eu não saiba realmente o que está acontecendo, mas tem coisa que eu prefiro não saber em detalhes. Quero que saiba que esse primeiro parágrafo está sendo escrito apenas para me desculpar, verdade.
Ontem me arrepiei ao ver uma foto. Sou sensível demais e ler “desocupação” “milhares de familias” já me faz chorar. Então prefiro não saber. Li (chorei) um pouco sobre o assunto, e não tenho propriedade para falar dele aqui, por isso, procurem no Facebook artigos sobre isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jantar com a família diminui o risco de envolvimento com drogas entre os jovens.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jantar-com-a-familia-diminui-o-risco-de-envolvimento-com-drogas-entre-os-jovens/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 19:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jantar-com-a-familia-diminui-o-risco-de-envolvimento-com-drogas-entre-os-jovens/</guid>
      <description>Um estudo mostra que os adolescentes que jantam com mais frequência com os pais têm menos risco de fumar maconha, tabaco e consumir álcool. O estudo foi realizado pelo Centro Nacional de Dependência e Abuso de Substâncias da Universidade de Columbia (CASA) e aqui tem um artigo em inglês Family Dinners Reduce Teen Drug Use que vocês podem também dar uma olhada para saber mais.
  De acordo com essa reportagem sobre a pesquisa, mais uma vez se provou que manter o diálogo com nossos pais é a melhor maneira de eles nos ajudarem a mostrar o caminho certo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As publicidades dizem que sim.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/as-publicidades-dizem-que-sim/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Dec 2010 12:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/as-publicidades-dizem-que-sim/</guid>
      <description>As publicidades dizem que sim. from gabi pagliuca on Vimeo.



  O objetivo desse projeto é mostrar como a publicidade nos faz acreditar em tudo que querem, mas não percebemos quanto lixo e infelicidade estamos criando pouco a pouco. Pensamos que agimos e pensamos por nossa conta, mas não. Ainda que sejamos inteligentes e com estudos, há algo no nosso subconsciente. Não nos damos conta de pequenas coisas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipocrisia, homobofia e (falta de) bom senso no julgamento.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</guid>
      <description>Jovem de 18 anos é preso por beijar garoto de 13 em cinema de shopping


 De acordo com lei, o simples fato de um maior de idade beijar um menor de 14 anos está cometendo um crime, o de estupro. Ainda que o menor tenha consentido porque ele não pode responder pelos seus atos. Agora o estudante é criminoso por beijar um menor de idade... Ou será que todo escândalo gira em torno do fato de se tratar de dois homens?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a mídia desvia sua atenção dos problemas importantes:</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2010 13:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-a-midia-desvia-sua-atencao-dos-problemas-importantes/</guid>
      <description>Uma tarde na frente do computador....


Você vai lá e clica ou no “beleza e motor” ou no “ator de ‘Força Tarefa’”... Ficha limpa? O que é isso?
Aí, você achando que vai tá informado por entrar no terra.com.br vai lá e clica nas 100 namoradas e mulheres de personalidades... 

Eleições no senado do Pará? Pará? Onde fica isso? E o que diabos é Senado?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem nunca gostou de nada babaca, que atire a primeira pedra.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2010 04:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quem-nunca-gostou-de-nada-babaca-que-atire-a-primeira-pedra/</guid>
      <description>2016: Estava um pouco reativa, mas a mensagem foi: pratique o não julgamento!  As críticas abaixo são válidas, mas usaria palavras menos agressivas e mais amorosas, respeitando essas pessoas que também merecem nossa compaixão.   2010:  Cara, as pessoas têm mania de criticar tudo, né?! Criticam os políticos, os jogadores de futebol e o técnico, criticam o ensino e os hospitais públicos, os particulares também. Hoje eu recebi essa imagem por MSN:   Parabéns pra quem fez isso, MUITO criativo chamar o &#39;ator em alta&#39; de viado, realmente, ninguém nunca pensou nisso e vai ficar pra posteridade, como obra de arte, esse seu banner!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vídeos de Felipe Neto - Não faz sentido</title>
      <link>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2010 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/videos-de-felipe-neto-nao-faz-sentido/</guid>
      <description>Esse Oi!! é pro Felipe Neto, e esse Oi!! é pro pessoal que sempre tá aqui e gosta do meu blog 🙂
Primeiro me apresentar - pro Felipe, porque vocês já me conhecem -, pra ele não achar que eu sou uma pessoa nada a vê que só quer chamar atenção (EU! ME OLHA, ME OLHA! EU!) dele porque ele é bonitinho (??? -não tenho opinião sobre isso) e tá ficando famosinho (!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A mídia e o desenvolvimento intelectual do adolescente!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-midia-e-o-desenvolvimento-intelectual-do-adolescente/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Mar 2010 22:05:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-midia-e-o-desenvolvimento-intelectual-do-adolescente/</guid>
      <description>Fato sabido: a maior parte dos adolescentes logo vai virar adulto, a outra parte vai morrer (o que é uma pena, mas cada um tem sua hora). O problema é que no começo dessa nova fase, adulta, a evolução intelectual parece ter que começar do zero, e isso é um esforço muito grande.
 Quero explicar melhor esse negócio que acabei de dizer. O adulto tem muitas obrigações e preocupações, muitos “novos adultos” estão estudando e trabalhando ao mesmo tempo, tendo projetos saindo do forno e as pessoas cobram muito mais que eles se desenvolvam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mundo quer um acordo pra valer!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-mundo-quer-um-acordo-pra-valer/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 14:32:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-mundo-quer-um-acordo-pra-valer/</guid>
      <description>Os representantes de cada país estão em Copenhague, na 15ª Conferência das Partes (Conference of Parts, CoP15) tentando negociar um acordo global para o clima. Esperamos um documento com metas, medidas e ações ambientais determinadas.


Campanhas TicTac



 Seria muito fácil se todos decidissem diminuir as emissões de carbono, mas a coisa fica difícil quando isso afeta o bolso de todo o mundo - literalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consciência e Ações Ambientais!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/consciencia-e-acoes-ambientais/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 01:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/consciencia-e-acoes-ambientais/</guid>
      <description>Galera! Esse clima de Natal é bom, né? Pois é&amp;hellip; E hoje de manhã, vi várias luzinhas ligadas, e pensei: “o que a gente ganha com essas luzinhas acesas? Nada, mas mais energia é desperdiçada e tudo o que desperdiçamos hoje, vai fazer falta um dia.”  Dizem que cada pequeno gesto já ajuda, não é? Neste Natal vamos enfeitar nossas casas com materiais dos natais passados, mesmo que estejam usados e um pouco quebrados: não vamos desperdiçar, vamos reutilizar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado Incerto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mercado-incerto/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2008 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mercado-incerto/</guid>
      <description>“Quatro piratas ou um original?”, aposto que todos já pensaram nisso. Vamos aos fatos: hoje em dia o mercado de CD e DVD originais vêm diminuindo, pois a facilidade que a rede de internet nos dá é praticamente infinita. Procure qualquer coisa no Google, me disseram uma vez, se ele não encontrar é por que não existe. E com músicas, filmes e seriados não seria diferente. É claro que informação é uma coisa e conteúdos completos são duas coisas diferentes, mas como disponibilizá-los na rede tem o mesmo principio básico e privacidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O café nosso de cada dia</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-cafe-nosso-de-cada-dia/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Aug 2008 00:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-cafe-nosso-de-cada-dia/</guid>
      <description>Estar nos nossos planos dormir cedo não se concretiza: sempre há algo que nos mantém acordados, e no dia seguinte, de manhã, seria necessário um estimulante para não cochilarmos em horas impróprias.
 Segunda de manhã, frio de inverno rigoroso, sua cama quentinha e&amp;hellip; o despertador toca e por sermos responsáveis, esforças e praticamente galos cantantes, pulamos da cama para tomar um café-da-manhã reforçado, ao olhar na prateleira, percebe-se que não há pó de café!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por um mundo com menos mulheres</title>
      <link>https://gabi.blog.br/por-um-mundo-com-menos-mulheres/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2006 15:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/por-um-mundo-com-menos-mulheres/</guid>
      <description>Atualização 2016: não leve esse texto tão a sério, eu não sabia o que eu tava falando. Ao invés disso, leia esse mais novo sobre mulher x homem.   Uma causa que eu gostaria muito de abraçar, é para a diminuição de natalidade feminina. Afinal de contas, são 100 mulheres para apenas 96 homens*, as mulheres nas ruas estão, nitidamente, em maior quantidade do que os homens, e é por isso que há mulheres matando cachorro a grito, subindo pelas paredes e posso até arriscar dizer que é o motivo das mulheres traírem menos que os homens.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
