<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>bebetopia on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/bebetopia/</link>
    <description>Recent content in bebetopia on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Jun 2018 06:39:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/bebetopia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Maternidade e o Agora: como faço para não surtar</title>
      <link>https://gabi.blog.br/maternidade-e-o-agora-como-eu-faco-pra-nao-surtar/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 06:39:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/maternidade-e-o-agora-como-eu-faco-pra-nao-surtar/</guid>
      <description>A maternidade pode enlouquecer. A vida pode enlouquecer. Me lembro em 2015 que eu tava muito cansada com minha rotina. Chegava em casa super cansada, comia, às vezes ia à praia (saudades, Santos), tentava curtir com meu companheiro da época e tentava relaxar, mas dormia mal e o dia seguinte era mais cansativo ainda e eu estava surtando.
Cada dia era pior, eu ficava mais cansada e não sabia o que fazer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ângelo chegou (12/04/18)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/angelo-chegou/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 05:10:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/angelo-chegou/</guid>
      <description>A data provável do parto era dia primeiro de maio, quando minha gravidez completaria 40 semanas. Por alguma razão, Ângelo Gabriel veio quase 20 dias antes, embora já não fosse prematuro, por estar com 37 semanas e 2 dias. Não veio de parto normal, como eu queria, mas veio completamente saudável - era só isso que eu desejada do fundo do meu coração.
Há 19 dias eu tive meu bebê. Minha vida mudou.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lembranças da Gravidez do Ângelo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/lembrancas-da-gravidez-do-angelo/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 04:15:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/lembrancas-da-gravidez-do-angelo/</guid>
      <description>Me lembro do dia que eu descobri que estava grávida. Foi dia 26 de agosto de 2017.
Naquela semana, peguei uma doação de roupa de bebê em um terreiro de Umbanda que gosto de ir. A roupa era pra uma moça que ia ganhar neném e não tinha nada. Na gira, em consulta, se não me engano, passei com uma criança. A Pombagira estava lá também, me pediu um abraço, me deu um conselho e fui embora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estamos quase lá!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/estamos-quase-la/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 05:29:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/estamos-quase-la/</guid>
      <description>Oi, meu amor!!!
Você está quase chegando! Entre 2 a, no máximo, 5 semanas você estará aqui nesse lado do mundo.
Por favor, não tenha medo. Sabemos que você, assim como outras crianças da sua geração, está vindo pra iluminar esse Planeta. Nós te protegeremos e incentivaremos a cumprir sua missão da melhor forma possível. Sem pressão, hehe.
Sua chegada será muito especial. É um amor genuíno envolvido.
Não consigo pensar em outra coisa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma nova Eu</title>
      <link>https://gabi.blog.br/uma-nova-eu/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:40:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/uma-nova-eu/</guid>
      <description>Não tem sido fácil encarar uma nova Gabi. Uma nova Gabitopia. Uma nova Gabriela Pagliuca. Tenho 30 anos, não sou uma menina. Engravidei porque eu quis, consciente das minhas circunstâncias de vida. “Se elas conseguem, eu também consigo”, pensava olhando pra todas aquelas mulheres maravilhosas pelo mundo da maternidade. E o desejo ardente de viver essa experiência de gerar uma vida. Perto ou longe do pai, em Santos ou em São Paulo, sendo uma menina ou um menino - eu sabia que eu daria conta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Espera do Ângelo (Álbum de fotos)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-espera-do-angelo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 19:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-espera-do-angelo/</guid>
      <description>[et_pb_section][et_pb_row][et_pb_column type=&amp;ldquo;4_4&amp;rdquo;][et_pb_gallery admin_label=&amp;ldquo;Galeria&amp;rdquo; gallery_ids=&amp;ldquo;6638,6639,6640,6641,6642,6643,6644,6645,6646,6647,6648,6649,6650,6651,6652,6653,6654,6655,6656,6657,6658,6659,6660,6661,6662,6663,6664,6665,6666,6667,6668,6669,6670,6671,6672,6673,6674,6675,6676,6677,6678,6679,6680,6681,6682,6683,6684,6685,6686,6687,6688,6689,6690,6691,6692,6693&amp;rdquo; fullwidth=&amp;ldquo;on&amp;rdquo; show_title_and_caption=&amp;ldquo;on&amp;rdquo; show_pagination=&amp;ldquo;on&amp;rdquo; background_layout=&amp;ldquo;light&amp;rdquo; auto=&amp;ldquo;off&amp;rdquo; hover_overlay_color=&amp;ldquo;rgba(255,255,255,0.9)&amp;rdquo; caption_all_caps=&amp;ldquo;off&amp;rdquo; use_border_color=&amp;ldquo;off&amp;rdquo; border_color=&amp;quot;#ffffff&amp;quot; border_style=&amp;ldquo;solid&amp;rdquo;] [/et_pb_gallery][/et_pb_column][/et_pb_row][/et_pb_section]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É um menino!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/e-um-menino/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 14:45:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/e-um-menino/</guid>
      <description>Ângelo vai saber que é um menino, que por ter os órgãos que nascerão com ele, tem privilégios na sociedade. Vai saber como é ser tratado como um menino, embora eu mesma me proponha a tratá-lo apenas como um bebê, por ora.
Ângelo vai ser encorajado a abrir mão de qualquer privilégio por ser um menino, estimulado a não querer perpetuar esteriótipos opressores e pensar além da caixa. Vai entender as diferenças e respeitar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relatos de processos: sustos e alívios de carnaval</title>
      <link>https://gabi.blog.br/relatos-de-processos-sustos-e-alivios-de-carnaval/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2018 07:24:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/relatos-de-processos-sustos-e-alivios-de-carnaval/</guid>
      <description>Tão engraçado, Ângelo, como tudo tem acontecido de forma tão leve, ao mesmo tempo de forma intensa e profunda. Cada dia você cresce mais, mais e mais, te sinto mais, te amo mais!
O ano começou com nossa mudança de Santos, pra São Paulo. Foi um pouco triste deixar aquele lugar que tanto amo, onde você foi gerado, onde aprendi tanto e pude me desenvolver nos últimos 5 anos. Porém, assim é a vida: ciclos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rede de Apoio</title>
      <link>https://gabi.blog.br/rede-de-apoio/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2018 05:14:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/rede-de-apoio/</guid>
      <description>Ângelo, meu amor! Estamos com 5 meses. Não escrevo mensalmente, mas vim aqui falar de algo muito especial e presente em nossas vidas.
Desde que eu descobri que você está aqui com a gente, minhas amigas (e amigos) têm se mostrado tão amorosos e preocupados com a gente, mais do que nunca e, ao mesmo tempo, como sempre foram comigo. Elas me perguntam da nossa alimentação, do nosso bem estar, se a gente tá enjoando, se a gente tá feliz, se estamos confortáveis, se você está mexendo!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menina ou Menino?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/menina-ou-menino/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2017 05:40:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/menina-ou-menino/</guid>
      <description>Menina ou menino, Quero saber! Rosa ou azul?! Vestido ou boné?! Princesas ou herói? Não. Nada disso. Menina ou menino, quero saber! Ana Luz ou Ângelo, quero te tratar pelo nome! XX ou XY, são as reais diferenças. A forma que vou te tratar, Por nossa sociedade ser tão estranha Vai mudar, sim. Mas não te diminuirei se for menina, Não te deixarei usufruir de tanto privilégio se for menino. Se for menina, te farei livre e empoderada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta 1</title>
      <link>https://gabi.blog.br/carta01/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 10:57:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/carta01/</guid>
      <description>Bebetopia,
Já faz pouco mais de um mês que eu descobri que você tá aqui. No dia 26 de agosto eu fiz o primeiro teste de farmácia e depois fui no pronto socorro pra confirmar. Cheguei às 2 da manhã em casa, quase não consegui dormir. Juntei um grupo de WhatsApp com seus tios, tias e primos mais velhos, fizemos uma festa virtual.
Sabia que seus avós iriam ficar muito felizes, então resolvi contar alguns dias depois, pessoalmente.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
