<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>poesias-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/poesias-2/</link>
    <description>Recent content in poesias-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 May 2006 20:57:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/poesias-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eu sinto o que digo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/eu-sinto-o-que-digo/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/eu-sinto-o-que-digo/</guid>
      <description>Eu sinto o que digo, e não digo o que eu sinto.  Sinto amor, não quero dizer amor, sinto-me feliz, não quero contar felicidade. Digo ódio e digo palavrão. Não, minha mãe não quer ouvir de mim palavrão.  Não... Eu sou a boa moça de sempre! Não digo o que eu sinto, Por que eu não sinto nada.  Se as palavras me pegam de repente a escrever simplesmente rimar ou não rimar coração com coração boca com boca tanto faz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sem nome dois</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sem-nome-dois/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sem-nome-dois/</guid>
      <description>Ser exceção não todos te entenderem
e quererem ser iguais a vocêNão é todos gostarem das merdas que você diz só por que são fáceis de ser entendidas.
Ser exceção é ter voz e não ser entendidoTer voz e dizer o que pensa, aceitar de cabeça levantada o que  pensam sobre você mas nunca se importar com as pessoas pequenas
Ser exceção é pra quem não é simplesmente igual,ser exceção é brilhar com uma luz própria e poucos não se incomodarem com esse brilho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sem nome um</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sem-nome-um/</link>
      <pubDate>Fri, 05 May 2006 20:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sem-nome-um/</guid>
      <description>Foto: Gabriela Pagliucaeu sou mais do que posso ser,
eu sou bem mais do que eu pareço ser,
eu sou mais que eu achava que consiguia ser,sou mais do que eu aparento ser.
não sou poeta nem revolucionária,
não sou a poesia nem sei rimar,não sou perfeita, mas sou romântica,e uma romântica que se orgulha do que faz.
não estou esperando que me entendam,
estou esperando respeito,não me venha cobrar o que eu não sou capaz,sei até onde posso ou não chegar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
