<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tudo-de-blog-2 on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/tags/tudo-de-blog-2/</link>
    <description>Recent content in tudo-de-blog-2 on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2009 18:02:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/tags/tudo-de-blog-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alto Astral e impressora!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/alto-astral-e-impressora/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2009 18:02:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/alto-astral-e-impressora/</guid>
      <description>Alto astral!


 Já me conformei que não posso mudar o mundo inteiro e fazer dele um lugar muito melhor para todos. Mas percebi que se eu puder atingir pessoas perto de mim, já estará ótimo, será minha missão cumprida.
 Se eu consigo, é porque eu uso o segredo do puro alto astral! Não é só falar e pensar, mas agir. Tenho alguns segredos como não falar mal dos outros, não olhar tudo pelo lado negativo, não ficar toda hora reclamando das coisas, tentar sempre resolver os problemas e não ficar só me lamentando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tática infalível</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tatica-infalivel/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2009 11:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tatica-infalivel/</guid>
      <description>Sabe aquela vozinha que fica falando toda hora em nossos ouvidos? Às vezes não parece uma pessoa? Não dá vontade de conversar com ela? Pois bem, eu seria essa vozinha se eu fosse invisível! Eu não vou mentir: usaria isso como estratégia pessoal. Chegaria bem perto de cada pessoa do meu interesse e sussurraria: “sou seu inconsciente! Faça isso que é melhor pra você!” E depois assopraria em seu ouvido, repetiria a mesma frase e acompanharia a pessoa até convencê-la.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quanta angústia!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/quanta-angustia/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2009 19:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/quanta-angustia/</guid>
      <description>Eu realmente estou tentando. Tentando muito! Tentando não deixar que a tristeza e a baixa auto-estima tomem conta de mim. 
Não tenho certeza se auto-estima é algo conquistável, talvez seja coisa de momento&amp;hellip; Às vezes acordamos com o pé esquerdo e tudo está ruim: cabelo, rosto, gordurinhas localizadas&amp;hellip;
Pra mim, sempre parece uma bola de neve: eu não me amo, não me amam, eu me amo menos, as pessoas me amam menos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roller Coaster</title>
      <link>https://gabi.blog.br/roller-coaster/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2009 23:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/roller-coaster/</guid>
      <description>(No filme, não poderei olhar pras câmeras!)
Minha vida tinha que ser filmada em uma montanha russa. Por que minha vida é uma dessas bem grandonas e infinitas. Seria um filme direcionado para o público infantil, mas na hora que fôssemos assistir, perceberíamos que tem um história muito sensível e tocaria o coração de todos. Como todos os filmes infantis ele passaria uma mensagem e entreteria. A minha vida é cheia de gargalhadas e lágrimas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fora-Online</title>
      <link>https://gabi.blog.br/fora-online/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2009 22:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/fora-online/</guid>
      <description>Quando eu estava na sétima série, estava ficando com um menino da oitava. Antes de ficarmos juntos, nós éramos muito amigos. A gente conversava sobre tudo só que ele sempre tinha uma segunda intenção. Pegava na minha mão, tentava me beijar, mas continuávamos amigos.

Até um dia que eu cedi: fiquei com ele. Eu não gostava muito dele como namorado, mas eu sempre dei chance pra todos os pretendentes que queriam me fazer feliz, portanto não achava ruim a gente estar junto, ele era super legal!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faz-me rir!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/faz-me-rir/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2009 17:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/faz-me-rir/</guid>
      <description>Minha primeira reação foi choque. A segunda foi choque. A terceira, me fez rir. Os pais gostam. Os filhos odeiam. Peraí. Pergunta aos pais: na juventude de vocês, vocês usaram drogas, bebida e fizeram sexo desfreadamente? Se sim: O que vocês podem falar para seus filhos? Usem vocês mesmo como exemplo, mostre a verdade. Se não: Porque seus filhos, necessariamente, vão pro &#34;mal caminho&#34;? “Logo conhece filho, conhece as drogas e conhece o álcool, conhece tudo que for que não presta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual o limite?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/qual-o-limite/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2009 18:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/qual-o-limite/</guid>
      <description>Os jovens estão perdendo o controle. Por acharem que sabem muito, por pensarem que estão à frente de seu tempo, esquecem que precisam ter educação e respeito com os mais velhos. Em todo lugar que olharmos existe esse tipo de comportamento. Talvez o poder precoce tenha subido as cabeças dessas pessoas que se sentem superior de várias maneiras.

Essa violência toda acaba sendo a forma de as pessoas canalizarem fraquezas, medo e angustias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Irmã fura-olho</title>
      <link>https://gabi.blog.br/irma-fura-olho/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2009 02:20:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/irma-fura-olho/</guid>
      <description>(desculpa, irmã, essa história tem que ser contada pelo bem da nação)
 Eu era apaixonada por um vizinho quando eu tinha quinze anos, mas ele tinha treze. Eu gostava muito dele mesmo assim e eu achava que ele gostava de mim. Certo dia, ele e outro amigo foram ver televisão lá em casa. O clima estava rolando, o filme começando e deixei minha irmã com eles e fui fazer sei-lá-o-que rapidinho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Em 2009 pretendo...</title>
      <link>https://gabi.blog.br/em-2009-pretendo/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2009 02:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/em-2009-pretendo/</guid>
      <description>- Encontrar equilíbrio entre felicidade e tristeza;

Chega de altos e baixos tão extremos, a vida é feita disso, mas a minha é muito. Uma hora estou totalmente feliz, cantando e saltitante e outra eu me encontro triste, fechada nos meus pensamentos pesimista. Isso tem que acabar!
- Estudar bastante para ser a primeira da classe e conseguir o intercâmbio;
Se eu quero mesmo ser uma boa profissional a hora é agora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo do amor</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jogo-do-amor/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Dec 2008 23:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jogo-do-amor/</guid>
      <description>Para mim, é muito estranho falar de amor. Não que eu não tenha sentido, muito pelo contrário. Contrariando tudo o que eu era no passado quando eu estava apenas aprendendo sobre a vida, eu consigo, estranhamente, controlar o que eu sinto. Eu não sei se isso é bom, eu só sinto quando eu quero, monto todos os personagens e entrego a cada um, o meu script mental de tudo como eu gostaria que fosse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O primeiro a gente não esquece</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-primeiro-a-gente-nao-esquece/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2008 01:53:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-primeiro-a-gente-nao-esquece/</guid>
      <description>Eu tinha 12 anos e acabado de sair da &amp;ldquo;Fase do Patinho Feio&amp;rdquo;, meus cabelos já batiam nos ombros depois de uma temporada de &amp;ldquo;Joãozinho&amp;rdquo;. Nunca tinha ido às festas a não ser festas nos salões dos prédios das minhas amigas, que eram poucas. Quando quis sair pela primeira vez, foi num domingo, para uma matinê. Minha irmã, já com 16 anos, insistiu para que eu não fosse, mas minha mãe disse que ela só iria se eu fosse junto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um eu não-superficial</title>
      <link>https://gabi.blog.br/um-eu-nao-superficial/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Nov 2008 01:49:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/um-eu-nao-superficial/</guid>
      <description>Três regras: perfume, sorriso e simpatia. Porque nem todas as garotas são lindas, magras e com cabelo invejável. Se eu quisesse eu poderia emagrecer, me maquiar e fazer chapinha todas as vezes que eu fosse sair com um cara. Só que maquiagem some e borra. Chapinha sai. Emagrecer dá muito trabalho. Por isso, com o tempo, fui fazendo minhas próprias regras. É claro que antes de sair com um cara eu fico meia hora escolhendo uma porção de roupa para ter opção e vou vestindo cada uma combinando com os acessórios para escolher a melhor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gordinhas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/gordinhas/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2008 23:19:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/gordinhas/</guid>
      <description>Eu sou aquelas gordinhas que ninguém liga de eu ser gordinha, eu juro. É claro que nas baladas as minhas amigas magras sempre são mais xavecadas, mas quem liga para ser mais ou menos xavecadas nas baladas? Elas nem gostam disso! Em relação a menininhos e tudo mais, sou muito sortuda por que eu só fico com os caras que realmente gostam de mim de algum jeito, e isso é muito bom!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a sua opinião?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/qual-a-sua-opiniao/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Sep 2008 22:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/qual-a-sua-opiniao/</guid>
      <description>Drogas é um assunto polêmico, não é? Normalmente em aulas de química os alunos e os professores encontram uma maneira de tocar no assunto. Isso acontecia no meu colegial inteiro e agora no curso pré-vestibular.
É engraçado e até um pouco hipócrita, a forma em que o assunto é tratado entre essas pessoas. Se for com um de seus - talvez futuros - filhos, não pode, não. Se for pra discutir o tráfico, todos contra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercado Incerto</title>
      <link>https://gabi.blog.br/mercado-incerto/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Aug 2008 21:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/mercado-incerto/</guid>
      <description>“Quatro piratas ou um original?”, aposto que todos já pensaram nisso. Vamos aos fatos: hoje em dia o mercado de CD e DVD originais vêm diminuindo, pois a facilidade que a rede de internet nos dá é praticamente infinita. Procure qualquer coisa no Google, me disseram uma vez, se ele não encontrar é por que não existe. E com músicas, filmes e seriados não seria diferente. É claro que informação é uma coisa e conteúdos completos são duas coisas diferentes, mas como disponibilizá-los na rede tem o mesmo principio básico e privacidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;...O VENTO SABE O CAMINHO...&#34;</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-vento-sabe-o-caminho/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Aug 2008 00:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-vento-sabe-o-caminho/</guid>
      <description>Ser independente é já crescer fazendo jus a isso. Se quando está crescendo fica dependendo de mamãe, papai e amigos para tudo, você vai ser um adulto assim, mesmo com seu próprio dinheiro ou sua casa ou ainda mesmo com sua própria família. Mas se você cresceu dependendo o mínimo possível de todo mundo, você vai ser um adulto livre leve e solto! Às vezes é culpa dos pais, outras vezes do lugar onde moram, mas a maioria das vezes a culpa é nossa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bem Vinda, Maconha</title>
      <link>https://gabi.blog.br/bem-vinda-maconha/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 00:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/bem-vinda-maconha/</guid>
      <description>Por que só as drogas como álcool e o cigarro são vendidos dentro da lei?
Cigarro contém mais de 4.500 complexos químicos e bebidas alcoólicas causam infinitos acidentes.
A maconha sendo liberada diminuiria a violência do tráfico, seria mais ou menos como os cds e dvds: existe a venda pirata, mas também tem os originais. A violência e disputa pelo poder nos pólos de tráfico iriam diminuir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chances</title>
      <link>https://gabi.blog.br/chances/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Aug 2007 23:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/chances/</guid>
      <description>Talvez gostar dele nem fosse tanto problema, ele era meio nerd e feio, mas eu sempre achei que ele era bonzinho, ele era intelingente e ajudava quem ia mal na escola. Como eu nunca fui a mais bonita da classe, quando eu recebi uma cartinha dele, não tive escolha, tive que aceitar namora-lo. Foi a pior coisa que eu fiz na vida: ele era chato, não tinha assuntos interessantes e não gostava de tomar sorvete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tudo concentrado nos cabelos</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tudo-concentrado-nos-cabelos/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2007 22:27:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tudo-concentrado-nos-cabelos/</guid>
      <description>Os cabelos mostram a personalidade de cada um? Não é por nada, mas quando se trata de cabelo eu definitivamente queria ser homem, sei que tem aqueles de cabelão, que cuidam da cabeleira como as mulheres, mas sem dúvida é muito mais fácil poder cortar o cabelo curto, primeiro, sem que ninguém pense que somos rebeldes, ou que grudamos chiclete no nele, depois que o poder da mulher está no cabelo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lei da Selva</title>
      <link>https://gabi.blog.br/lei-da-selva-d/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Mar 2007 19:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/lei-da-selva-d/</guid>
      <description>Aí, galera, olha como as coisas mudam&amp;hellip; olha o que eu disse em março de 2007 (2 anos atrás)
Não sou vegetariana, nem conseguiria ser, simplesmente por não conseguir rejeitar uma picanha, um bife grelhado, um belo sanduíche de presunto, mortadela ou salame, mas admiro quem consegue se alimentar bem sem precisar matar os animaizinhos, que não têm nada a ver com nada e mesmo assim morrem. Sou a favor de não jogar lixo no chão, não cortar árvores, matar, se não for para se alimentar, nem uma formiga, sou politicamente correta, tento mudar o mundo para melhor nas minhas atitudes, mas comer&amp;hellip; é a lei da sobrevivência, se é que vocês entendem.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
