<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>materias on Gabitopia</title>
    <link>https://gabi.blog.br/categories/materias/</link>
    <description>Recent content in materias on Gabitopia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Dec 2015 20:30:36 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gabi.blog.br/categories/materias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Precisamos falar sobre licenciamento ambiental</title>
      <link>https://gabi.blog.br/precisamos-falar-sobre-licenciamento-ambiental/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Dec 2015 20:30:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/precisamos-falar-sobre-licenciamento-ambiental/</guid>
      <description>&lt;header id=&#34;main-header&#34; class=&#34;et-fixed-header&#34; data-height-onload=&#34;80&#34; data-height-loaded=&#34;true&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;container clearfix et_menu_container&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/header&gt;
&lt;div id=&#34;et-main-area&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;main-content&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;container&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;content-area&#34; class=&#34;clearfix&#34;&gt;
&lt;div id=&#34;left-area&#34;&gt;
&lt;h1&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;article id=&#34;post-6526&#34; class=&#34;et_pb_post post-6526 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-artigos category-artigos-inga-dragagem category-destaques category-inga&#34;&gt;
&lt;div class=&#34;entry-content&#34;&gt;
&lt;p&gt;Esse artigo foi publicado dia 27 de novembro no site e facebook do Maramar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos nós sabemos que o descaso com territórios naturais, cheios de vida, gente e histórias, está enraizado no Brasil desde que os portugueses avistaram Monte Pascoal, no litoral sul da Bahia. É uma questão histórica de exploração. Passaram-se 515 anos e nada mudou: ouro ainda é mais importante que vidas.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/article&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jantar com a família diminui o risco de envolvimento com drogas entre os jovens.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jantar-com-a-familia-diminui-o-risco-de-envolvimento-com-drogas-entre-os-jovens/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2011 19:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jantar-com-a-familia-diminui-o-risco-de-envolvimento-com-drogas-entre-os-jovens/</guid>
      <description>Um estudo mostra que os adolescentes que jantam com mais frequência com os pais têm menos risco de fumar maconha, tabaco e consumir álcool. O estudo foi realizado pelo Centro Nacional de Dependência e Abuso de Substâncias da Universidade de Columbia (CASA) e aqui tem um artigo em inglês Family Dinners Reduce Teen Drug Use que vocês podem também dar uma olhada para saber mais.
  De acordo com essa reportagem sobre a pesquisa, mais uma vez se provou que manter o diálogo com nossos pais é a melhor maneira de eles nos ajudarem a mostrar o caminho certo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A imprensa espanhola baseada na entrevista com Josu Mezo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/a-imprensa-espanhola-baseada-na-entrevista-com-josu-mezo/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2010 12:24:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/a-imprensa-espanhola-baseada-na-entrevista-com-josu-mezo/</guid>
      <description>Conversei com o espanhol Josu Mezo, editor do blog Mala Prensa (em espanhol) e descobri coisas interessantes sobre a imprensa espanhola. Se nós tentarmos, conseguiremos melhorar a imprensa no nosso país. Leia e aproveite as dicas do professor.
Quem é Josu Mezo?
Ele é licenciado em direito, mestre em ciências sociais, doutor em ciências políticas e professor na Universidad de Castilla-La Mancha, em Toledo, Espanha. Em 2004, criou sua página web para o público que se interessasse por atualidades, notícias, informações, meios de comunicação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hipocrisia, homobofia e (falta de) bom senso no julgamento.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2010 13:40:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/hipocrisia-homobofia-e-falta-de-bom-senso-no-julgamento/</guid>
      <description>Jovem de 18 anos é preso por beijar garoto de 13 em cinema de shopping


 De acordo com lei, o simples fato de um maior de idade beijar um menor de 14 anos está cometendo um crime, o de estupro. Ainda que o menor tenha consentido porque ele não pode responder pelos seus atos. Agora o estudante é criminoso por beijar um menor de idade... Ou será que todo escândalo gira em torno do fato de se tratar de dois homens?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Museu da História Americana</title>
      <link>https://gabi.blog.br/o-museu-da-historia-americana/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 20:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/o-museu-da-historia-americana/</guid>
      <description>Nos Estados Unidos antes da Revolução Industrial existia uma classe de trabalhadores que atuava na rua, como ambulante. O país teve também escravos até 1865, até a Guerra Civil, entre o norte e o sul do país, o primeiro queria que liberdade para os escravos e o último não queria. O norte conseguiu seu objetivo e escravos foram libertados.
 O país de Barack Obama foi construído pelos negros enquanto os brancos só ficavam sentados contando o dinheiro, ruim pra sociedade, mas bom para economia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como é morar com pessoas desconhecidas (em espanhol).</title>
      <link>https://gabi.blog.br/como-e-morar-com-pessoas-desconhecidas-em-espanhol/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2010 21:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/como-e-morar-com-pessoas-desconhecidas-em-espanhol/</guid>
      <description>Como viver com pessoas desconhecidas from gabi pagliuca on Vimeo.
(um dia, quem sabe, num coloco umas legendas ou dublo hehe)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banda Believe</title>
      <link>https://gabi.blog.br/banda-believe/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2010 18:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/banda-believe/</guid>
      <description>Quem conhece os meninos da Banda Believe sabe que eles são muito carismáticos, engraçados e carinhosos. Além disso, eles trabalham duro e são muito bom no que fazem.
Dron é o vocalista. Abner é o batera. Helinho fica no synth (saiba o que é). O Fê toca baixo. Fabinho fica na guitarra. Vini na outra guitarra e no vocal. E os seis em bastante sintonia.
A banda paulista está no começo, mas já conquistou fãs porque, segundo os integrantes, valoriza muito quem gosta do som dela e não é para fazer uma média e sim porque sente que os fãs são tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jogo da verdade da Banda Believe :)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/jogo-da-verdade-da-banda-believe/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2009 16:29:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/jogo-da-verdade-da-banda-believe/</guid>
      <description>Vocês já conhecem a Banda Believe, né?! Eu já fiz matérias com os meninos e seus fãs também... Confira todas as matérias deles.






 Quando eu fui fazer a entrevista com os meninos eu levei um dado com os rostinhos deles para um pequeno jogo da verdade. A gente foi girando o dado e quando caía cada um, eles iam escolhendo um número e cada número tinha uma pergunta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista com a Banda Believe - Parte II</title>
      <link>https://gabi.blog.br/entrevista-com-a-banda-believe-parte-ii/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2009 21:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/entrevista-com-a-banda-believe-parte-ii/</guid>
      <description>Uma das coisas mais legais que os meninos da Banda Believe falaram (mais de uma vez) é a importância e a proximidade dos fãs. Sobre isso olha o papo que rolou:
 Dron disse: “Os fãs são tudo pra gente, sem eles não íamos ser nada” (L) Fabinho completou: “Somos pessoas normais, mas expomos uma arte pra eles. Tentamos passar que tá todo mundo em casa e não tem que rolar desigualdade só porque estamos no palco e o pessoal na pista” *-* Abner também deu sua opinião: “Valorizamos muito os fãs e os tratamos como a gente mesmo se trata” (L) E o Vini me deixou com fome: “é como se a gente fosse cozinheiro e fizesse um prato de comida e ao comer as pessoas gostassem, é a mesma coisa, a gente faz música, as pessoas gostam e a gente fica feliz” (nhami!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sim, acredite na Believe</title>
      <link>https://gabi.blog.br/sim-acredite-na-believe/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Dec 2009 11:06:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/sim-acredite-na-believe/</guid>
      <description>Quase chegando na estação de metrô combinada subiu um nervoso, fiquei tremendo, com uma falta de ar repentina. “Vou entrevistar a Believe, cara” falei pro meu amigo Isaque Criscuolo, que mesmo tentando, não conseguiu me acalmar. Fiquei assim porque iria encontrar seis músicos de categoria, aqueles que a gente se orgulha quando fala que é fã. Eles têm qualidade e boas influências musicais, cada um toca vários instrumentos e estão sempre tentando melhorar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banda Believe: E você, acredita?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/banda-believe-e-voce-acredita/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 20:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/banda-believe-e-voce-acredita/</guid>
      <description>O encontro dos fãs:

 Dia 28 de novembro, sábado, o Grupo World de divulgação realizou um evento que fez o maior sucesso. Mesmo sendo dia de outros eventos na cidade de São Paulo, tinha muita gente reunida! 
 Pela cara de alegria do pessoal das bandas, tinha mais gente do que eles sonhavam. Pelas estatisticas das organizadoras, mais do que o esperado. A lista tinha trinta pessoas confirmadas, eu contei pelo menos sessenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por trás das cortinas de espetáculos teatrais.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/por-tras-das-cortinas-de-espetaculos-teatrais/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 17:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/por-tras-das-cortinas-de-espetaculos-teatrais/</guid>
      <description>Quando a gente assiste a uma peça de teatro muitas vezes passa pela nossa cabeça como é o outro lado, como foi a preparação, como os atores se sentem, não é? Eu fiquei pensando nisso e conversei com alguns estudantes de teatro, em São Paulo, na véspera da estreia da primeira montagem de suas carreiras.  O nervosismo era nítido em todos os rostos, além de ser a estreia da peça, era a primeira vez que apresentavam um espetáculo para a maioria dali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Legalização dos imigrantes em situação irregular</title>
      <link>https://gabi.blog.br/legalizacao-dos-imigrantes-em-situacao-irregular/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2009 14:01:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/legalizacao-dos-imigrantes-em-situacao-irregular/</guid>
      <description>Um dos motivos de eu gostar de sair com amigos é que sempre aparece um assunto interessante. Ontem minha cunhada me convidou para fazer parte de um mutirão para ajudar os imigrantes ilegais, que vivem situações desumanas, para colocar em prática a nova lei da anistia. De acordo com o site da Polícia Federal, a nova lei de anistia faz com que todos os estrangeiros que chegaram no Brasil até dia 1º de fevereiro desse ano com situação irregular, sejam legalizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gabi fala com Bernardo Falcone</title>
      <link>https://gabi.blog.br/gabi-fala-com-bernardo-falcone/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2009 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/gabi-fala-com-bernardo-falcone/</guid>
      <description>Em busca de mais novidades para os leitores do meu blog, consegui conversar com o (fofíssimo) Bernardo Falcone, que representa Fred, um dos personagens principais e mais lindos de Quando Toca o Sino do Disney Channel (para quem acompanha não acha lindo a Bela e o Fred? _o/ eu acho!).
Bernardo Falcone tem 26 anos, é ator, cantor, lindo, e... com tantas qualidades, eu pensei que ele podia ter visão laser também, mas, para minha decepção, ele disse que não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zoológico de São Paulo e os animais!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/zoologico-de-sao-paulo-e-os-animais/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2009 12:48:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/zoologico-de-sao-paulo-e-os-animais/</guid>
      <description>Para mim, um domingo de sol se resume em praia ou tédio, mas no domingo passado, fui convidada para um passeio para o Parque Zoológico de São Paulo. Confesso que resisti um pouco por saber que encontraria os animais que tanto amo presos e infelizes, mas concordei em troca dessa matéria. Abrir os horizontes. Acordei cedinho e fui.

O parque abre às 9h, o valor é de 14 reais a inteira (estudante paga meia).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades!</title>
      <link>https://gabi.blog.br/novidades/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jul 2009 18:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/novidades/</guid>
      <description>E ai fãs da Nick e do Disney Channel! Quem está louco para ver novidades nos nossos canais preferidos? _o/ Todo mundo tá sabendo do filme Disney Channel que estreiou na semana passada, com a Demi Lovato e a Selena Gomez, não é?! Bom, esse filme está rolando dentro da programação, então fiquem ligados!
Amanhã, dia 31, vai estreiar a série Jonas e vai ser de arrepiar. Os Jonas estão na série sobre eles mesmos, só que sem serem eles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vegetarianismo nos restaurantes</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vegetarianismo-nos-restaurantes/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2009 04:43:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vegetarianismo-nos-restaurantes/</guid>
      <description>Todos já podem se alimentar bem e com qualidade quando saem de casa



   No horário de pico nos shoppings mais famosos da cidade de São Paulo, você pode precisar pedir, para conseguir um lugar: “com licença, senhor (a), posso sentar com você nessa mesa?” Isso porque as praças de alimentação lotam com trabalhadores e estudantes que precisam almoçar por perto do trabalho ou escola/faculdade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interatividade</title>
      <link>https://gabi.blog.br/interatividade/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2009 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/interatividade/</guid>
      <description>O rádio é interativo? Bom, é e não é. Não há como dizer que o rádio é 100% interativo já que a interatividade só existe mesmo na internet, onde os internautas podem deixar comentários e ler o que outros deixaram. Com o rádio a coisa não é assim. Não estamos falando do site da tal rádio, porque aí a mídia já não é mais rádio, é internet. Estou falando do rádio no rádio mesmo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vai um romance acadêmico aí?</title>
      <link>https://gabi.blog.br/vai-um-romance-academico-ai/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2009 00:04:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/vai-um-romance-academico-ai/</guid>
      <description>Pode fazer parte dos temas de novelas e filmes, mas os namoros que acontecem nas salas de aulas de faculdade não são tão idealizados nem dramáticos como eles mostram. Não é tão difícil como alguém pode imaginar, mas também não é fácil, isso requer um pouco de esforço das duas pessoas.
 Na faculdade há pessoas novas e interessantes, o clima é favorável. Como ultimamente é mais comum ver casais que começam ficando e depois passam a namorar, na faculdade é o que acontece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova lei do estágio em vigor desde ano passado.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/nova-lei-do-estagio-em-vigor-desde-ano-passado/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/nova-lei-do-estagio-em-vigor-desde-ano-passado/</guid>
      <description>Os benefícios e malefícios das novas leis do estágio. 

 Todo jovem tem que começar de alguma maneira. Alguns esperam conseguir o primeiro trabalho quando entram na faculdade. Eles começam a procurar por estágios, mas não é raro se preocuparem com a maneira que a função é vista: mão de obra barata e funções sem importância. “&amp;hellip; O que não é verdade. Basta a empresa ou local que contrata dar oportunidades para o estagiário mostrar o seu potencial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ser mais brasileiro é se expressar melhor em português</title>
      <link>https://gabi.blog.br/ser-mais-brasileiro-e-se-expressar-melhor-em-portugues/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2009 11:23:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/ser-mais-brasileiro-e-se-expressar-melhor-em-portugues/</guid>
      <description>Quem disse que falar uma língua faz as pessoas mais patriotas? Num mundo tão globalizado como o de hoje as pessoas gostam de falar mais de um idioma, conhecer outras culturas e isso enriquece a nossa. Nem todo mundo que fala inglês quer se inglês ou americano. Só que saber é com certeza é um grande passo para conseguirem se entender com os outros. Uma língua no mundo tem que ser mais conhecida, mais “universal” e por acaso foi o inglês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usuários mal educados, biblioteca barulhenta. (2)</title>
      <link>https://gabi.blog.br/usuarios-mal-educados-biblioteca-barulhenta-2/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2009 11:46:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/usuarios-mal-educados-biblioteca-barulhenta-2/</guid>
      <description>Bagunça atrapalha quem procura tranquilidade para estudar.  A biblioteca da nossa faculdade não permanece em silêncio principalmente nos horários de intervalos, saída da turma da manhã e entrada da turma da noite. “Risadas e conversas altas tiram minha concentração”, diz aluno Isaque Criscuolo, aluno de jornalismo. Isso é causado pelo grande fluxo de usuários e a impossibilidade de todas as conversas serem controladas pelos funcionários ao mesmo tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biblioteca</title>
      <link>https://gabi.blog.br/biblioteca/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Mar 2009 01:34:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/biblioteca/</guid>
      <description>Nossa biblioteca tem o ISO 9001, o que significa que adotou um padrão de normas de serviços, o que é muito bom para nós, usuários. O problema é que não adianta um atendimento e prestações de serviço excelentes se não conseguimos permanecer na biblioteca tendo que, ou suportar o barulho e bagunça ou ficar pedindo para as pessoas falarem mais baixo o tempo todo.
De acordo com o Artigo 31º do capitulo XI do regulamento da biblioteca da faculdade: &amp;ldquo;A Biblioteca é um local de silêncio, para que todos tenham a oportunidade de estudar e pesquisar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pensando Jornalismo</title>
      <link>https://gabi.blog.br/pensando-jornalismo/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Mar 2009 02:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/pensando-jornalismo/</guid>
      <description>O principal objetivo do jornalismo é informar e essa é a forma de as pessoas saberem o que acontece no mundo. Ninguém poderia saber o que acontece em um lugar onde não está se não existisse a mídia para apurar e passar as informações mais importantes – de acordo com o que o veículo considera prioridade – para as outras pessoas. Uma boa maneira de se atualizar é lendo jornais como O Estado de São Paulo ou a Folha de São Paulo, por conter várias notícias em um lugar só.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloqueio de linha de telefonia móvel.</title>
      <link>https://gabi.blog.br/bloqueio-de-linha-de-telefonia-movel/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Feb 2009 02:28:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/bloqueio-de-linha-de-telefonia-movel/</guid>
      <description>Sempre achei interessante andar de ônibus por causa das estórias que circulam por lá. Normalmente, não presto muita atenção nos assuntos por ficar lendo e/ou ouvindo música, mas o último papo me deixou com tantas dúvidas, que escutei o máximo que pude e ele me levou ao início deste post.

 Uma moça jovem, aparentemente com 25 anos, conversava com uma colega, talvez um pouco mais velha: “fiquei sabendo do seu celular, que prejuízo, heim?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Esperança um pouco menos distante</title>
      <link>https://gabi.blog.br/esperanca-um-pouco-menos-distante/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Nov 2008 01:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/esperanca-um-pouco-menos-distante/</guid>
      <description>Com tantas pessoas por metro quadrado nas grandes metrópoles, é inevitável que, com freqüência e de várias formas diferentes, elas sintam seu espaço invadido e percam a paciência: no trânsito das 19 horas; quando um menino de rua assalta alguém ou quando duas pessoas querem a mesma última caixa de sabão em pó em promoção. A melhor solução não é ficar acomodados com o caos e sim pensar em como melhorar para que todos se beneficiem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tendências trabalhistas</title>
      <link>https://gabi.blog.br/tendencias-trabalhistas/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Nov 2008 01:37:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gabi.blog.br/tendencias-trabalhistas/</guid>
      <description>É ensinado desde cedo que o trabalho é indispensável para tirarmos recursos para a nossa sobrevivência. Existem muitos tipos de trabalho, mas de maneira geral ou se trabalha na fabricação de produtos ou partes deles, ou presta um serviço, o que está virando tendência por causa das inovações tecnológicas do mundo moderno.Muito se fala sobre o emprego dos sonhos que são, normalmente, relacionados aos artistas, empresários, investidores entre outros, mas cada profissão tem seus obstáculos, seus problemas isso porque não existe trabalho sem esforço.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
